<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>El rincón de mautemático</title>
 <link href="https://blog.mautematico.com//atom.xml" rel="self"/>
 <link href="https://blog.mautematico.com//"/>
 <updated>2019-11-10T23:48:54-06:00</updated>
 <id>https://blog.mautematico.com</id>
 <author>
   <name>Mauricio Navarro Miranda</name>
   <email>mauricio@navarromiranda.mx</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Atomizador</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/atomizador.html"/>
   <updated>2019-11-10T23:41:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/atomizador</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoy encontré el atomizador amarillo sorpresivamente y aún tenía un poco de agua. Me causó conflicto y por un momento no supe qué hacer con él, así que decidí guardarlo para ya no tener que verlo; pero cuando me dirigía a vaciar el agua pensé que sería mejor idea usarlo para hidratar la tierra del lugar de descanso… estamos pensando sembrar pastito ahí :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hoy ocurrieron cosas relevantes en lo político a nivel internacional, a saber, los derefachos de mierda consumaron el golpe militar en contra de Evo Morales en Bolivia. Sé que es un tema distante de cuando hablábamos sobre caldito de pollo, pero es que es relevante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fascistas intervencionistas de mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hoy vinieron todos</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/hoy-vinieron-todos.html"/>
   <updated>2019-11-09T23:59:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/hoy-vinieron-todos</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Este sábado vinieron todos los que suelen venir los sábados. Sigue siendo muy extraño para mi abrir la puerta sin compañía, ya me había acostumbrado.
Platicamos un poco sobre ti, como ya es usual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo más de una semana sin ir a la otra tienda, y hoy mayán trajo tacos, taquitos de canasta… creo que esa fue la parte más dura del día, ya sabes por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué sucedieron así las cosas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cuida tu alimentación</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/cuida-tu-alimentacion.html"/>
   <updated>2019-11-08T23:59:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/cuida-tu-alimentacion</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoy aprendí que los perros de una misma camada pueden tener días de diferencia de concebidos (igual que muchos otros animales) y que eso es notorio en el desarrollo que tienen al nacer, es que pasé por la veterinaria a preguntar unas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En retrospectiva, la ventana limpia ni es tan importante y la prereriría sucia que todo esto que sucede. Noté lo de la ventana porque salimos a mirar qué ocasionaba unos ruidos en el patio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mayán te extraña mucho y te manda a decir que debes cuidar tu alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Susto y noviembre sin ti</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/susto-y-noviembre-sin-ti.html"/>
   <updated>2019-11-07T23:59:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/susto-y-noviembre-sin-ti</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoy se me hizo tarde porque me clavé en el trabajo, pero aquí estoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy mayana y yo pasamos por donde tuviste tu primer gran susto (¡canijo perro!) y más tarde compramos una dona. Todavía más tarde, vimos el video de una pareja de amigos rescatando a un cachorro en problemas y le daban un hogar, fue muy bonito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calle sigue cerrada y, de hecho, ¡está cerrada por ambos lados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer un amigo compartió en el feis el video de algo así como la despedida del director técnico de su equipo nacional de futbol preferido; la canción de fondo era lo chistoso: Noviembre sin ti… ahora que reparé a pensarlo dos veces, ya no me parece divertido, sino todo lo contrario. :’(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Planes</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/planes.html"/>
   <updated>2019-11-06T23:43:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/planes</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía no terminan de arreglar la calle. Hoy fui a recoger un paquete para mayán un poquito más lejos que la vez pasada. De regreso, un lomito de aspecto memorable miró el paquete como si fuera comida y me siguió por unos metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúo viendo la nueva temporada de Suits y Mike Ross apareció nuevamente, después de tanto tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Es raro</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/es-raro.html"/>
   <updated>2019-11-05T23:45:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/es-raro</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Como ya había mencionado, somos seres de costumbres, y se acostumbraron a vernos juntos; entiendo que me pregunten, pero no deja de ser raro. Todavía me cuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando de costar: Hoy platicamos sobre automóviles, ya ves que un asiento era para vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voy a continuar,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Me preguntan por ti</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/me-preguntan-por-ti.html"/>
   <updated>2019-11-04T23:17:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/me-preguntan-por-ti</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Me es difícil salir.
De hecho, me es difícil abrir la puerta –cualquier puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya era parte de la rutina apuntar la mirada hacia donde seguramente estarías, pero ya no estás. Hoy me preguntaron directamente por ti, al no verte como de costumbre, y fue muy difícil responder; esto va a seguir pasando varios días o semanas más, cada vez menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es esto: Unos, como siempre fuiste tú, son más veloces y se adelantan en el camino. Otros rodamos en la silla y no mucho más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que somos seres de costumbres, y los cambios cuestan. Este cambio me llegó repentinamente y no estaba preparado.
Pero el mundo y la vida –mi mundo y mi vida- siguen aquí; vamos pa’lante con mucho amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy hubo progreso con eso de volver a aprender a caminar.
Es hora de marchar,
Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nos vemos en el río</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2019/nos-vemos-en-el-rio.html"/>
   <updated>2019-11-03T12:46:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2019/nos-vemos-en-el-rio</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hace dos días, tuve una pesadilla horrorosa: Te apartaban de mi, para que fueras a vivir a un lugar más amplio.
Después, habiendo ya despertado, te vi triste mientras limpiaba el piso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tú no sabías hablar como las gentes, pero sí aprendiste a comunicarte con sinceridad. Y así te comunicaste siempre: Si había una puerta que abrir, la abrías; si había que escalarla, la escalabas. Aprendiste a tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protegiste siempre a tu familia y nos amaste a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy te fuiste adelante y vas corriendo a gran velocidad. A veces vas a mirar hacia atrás, pero no te detengas. Es tiempo de correr, con libertad.
La seña de color rojo que es tu distintivo, se va a confundir entre el pelo bermejo; pero cuando te alcance me reconocerás por las bermudas y yo a ti por la particular forma de andar. ¡Pero practica tu salto, porque habrá muchos obstáculos con los cuales jugar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te apartaron de mi ni de nosotros: el amor que siempre mostraste a tu familia es bien correspondido por todos.
Juega mucho en el río, juega con otros amigos.
Ahí te vamos a alcanzar, pero a sabes que eres más veloz que todos, así que nos vamos a tardar un tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo, los lugares amplios son tus preferidos.
Aliméntate bien y bebe suficiente; te mandamos un pequeño abrigo por si acaso, y las palabras más bonitas de todas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por todo y que descanses.
Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Estudiar en la UnADM</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2018/estudiar-en-la-unadm.html"/>
   <updated>2018-07-20T16:38:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2018/estudiar-en-la-unadm</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;En 2014, la &lt;strong&gt;UnADM&lt;/strong&gt; abrió las puertas de sus aulas (virtuales), siendo una opción para estudiar una carrera universitaria aprovechando las posibilidades que abre Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese mismo 2014, me inscribí a la UnADM, principalmente por curiosidad. Por motivos personales, abandoné el proceso; pero lo he retomado este semestre y voy a concluirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy Mauricio. Me encantan las matemáticas y la computación. Me dedico a la industria del software y los servicios profesionales de infraestructura informática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando del software, me interesan especialmente las tecnologías y el software libre (por ejemplo Firefox y Bitcoin). El año pasado inicié un emprendimiento relacionado con Bitcoin, y desde 2009 soy voluntario en la Fundación Mozilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rededor de 2005/2006, tuve la fortuna de acceder a una computadora con dial-up y quedé maravillado con la posibilidad de crear &lt;em&gt;cosas virtuales&lt;/em&gt;. Aprendí un poco de PHP, bat y JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De 2007 a 2013, durante la secundaria y la preparatoria, participé en olimpiadas de matemáticas, informática, física y química. En 2008 conseguí alojamiento web e inicié el primer foro olímpico en línea de Querétaro (y uno de los primeros del país).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, platiqué con el comité olímpico de Querétaro y los convencí de hacer la primera etapa de la olimpiada de matemáticas a través de Internet, con el principal objetivo de tener récord de participación, llegar a los más alumnos posibles. Y lo conseguimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi principal motivo de alegría es que, &lt;strong&gt;a pesar de la deficiente infraestructura tecnológica y de telecomunicaciones que hay en el país&lt;/strong&gt;, y a pesar de las dificultades que tuvimos en Querétaro, acercamos la olimpiada a un número récord de alumnos de zonas rurales, quienes conocieron una nueva forma de ver las matemáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegí inscribirme a la UnADM y específicamente a la ingeniería en desarrollo de software para acreditar mis conocimientos de manera oficial, al mismo tiempo que exploro el maravilloso mundo de las aulas virtuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo firmemente que la educación pública -gratuita- y de calidad es un derecho humano. Y festejo que existan opciones como la UnADM; otro de mis objetivos al inscribirme es evaluar &lt;em&gt;cómo estamos&lt;/em&gt; en este rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos estaremos viendo un tiempo por aquí.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Load Balancing Graylog2 with HAProxy and SRV records</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2017/load-balancing-graylog2-with-haproxy-and-srv-records.html"/>
   <updated>2017-02-22T12:40:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2017/load-balancing-graylog2-with-haproxy-and-srv-records</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;If you ever happen to use HAProxy to make load balance to your Graylog2/GELF inputs (you should try it, HAProxy is HAwesome!), I advice you to take a look to &lt;a href=&quot;http://siawyoung.com/coding/sysadmin/graylog2/load-balancing-graylog-2-with-haproxy.html#change-haproxys-health-check-to-graylog2s-rest-api&quot; title=&quot;Siaw Young&#39;s post&quot;&gt;Siaw Young’s post&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As a plus, you may be using SRV record sets to maintain your Graylog2 cluster node list up to date.
If that applies to you, give it a try to &lt;a href=&quot;https://github.com/elasticio/haproxy-srv/&quot; title=&quot;Flexible HAProxy auto configuration and auto service discovery for SkyDNS or Mesos-DNS&quot;&gt;haproxy-srv&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looking for a starting template for haproxy-srv? Here you have!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
{{#dns-srv &quot;_gelf._tcp.internal.example.org&quot;}}
listen gelf :12201
    mode tcp
    balance roundrobin
    option httpchk GET /api/system/lbstatus
    {{#each this}}
        server gelf-{{@index}} {{ip}}:{{port}} check port 12900
    {{/each}}
{{/dns-srv}}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Breve relato sobre un tocayo</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2017/breve-relato-sobre-un-tocayo.html"/>
   <updated>2017-01-03T18:39:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2017/breve-relato-sobre-un-tocayo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;A veces cuando uno camina descubre cosas. En una ocasión, caminaba por la Ciudad de México y encontré un puesto de tortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ciudad, los puestos de tortas me resultan una curiosidad; como si &lt;em&gt;la fuerza&lt;/em&gt; los equilibrara. Todos parecen tener el mismo menú de tortas al mismo precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces uno se concentra en elegir el más cómodo, el más cercano, o el más delicioso. ¡Pollo para cenar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una de mis caminatas, descubrí un puesto de tortas. Fue suficiente con probar uno de mis sabores favoritos del menú para elegir ese puesto como mi favorito de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras volver unas cuantas veces, me hice amigo del chef. Le pedí su número, porque cuando uno tiene el número del chef es más fácil adelantar un pedido por teléfono que cuando no lo tiene. Y resultó que somos tocayos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Si dos personas tienen el mismo nombre, se dice que una de ellas es “tocayo” de la otra. [&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Tocayo&quot; title=&quot;Tocayo&quot;&gt;ref&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;He seguido comiendo de vez en cuando las tortas que prepara mi tocayo. Son ricas, las recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer o antier estábamos platicando sobre vacaciones, años nuevos, trabajos y ahorros; supongo que lo hacíamos porque a uno le gusta pensar en esas cosas durante estas épocas del año. Resulta que mi tocayo está construyendo su casa, allá en su pueblo natal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Punto para gryffindor!&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>La imagen "scratch" de docker</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2016/la-imagen-scratch-de-docker.html"/>
   <updated>2016-11-10T17:25:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2016/la-imagen-scratch-de-docker</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hay una imagen mínima &lt;em&gt;reservada&lt;/em&gt; en Docker, de nombre scratch. Si quieres, puedes utilizar esta imagen mínima para crear tu propia imagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero hay una particularidad interesante respecto a scratch: No puedes descargarla vía pull, tampoco ejecutarla, y de hecho no puedes etiquetar ninguna imagen con el nombre scratch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que sí puedes es hacer referencia a scratch en tu Dockerfile. Por ejemplo, puedes crear una imagen mínima utilizando scratch de esta forma:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;FROM scratch
ADD hello /
CMD [&quot;/hello&quot;]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para los curiosos, esto resultaría en la imagen &lt;code&gt;hello-world&lt;/code&gt; usada en los tutoriales de docker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://docs.docker.com/engine/userguide/eng-image/baseimages/#/creating-a-simple-base-image-using-scratch&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ansible roles may contain nested plugins and modules</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2016/ansible-roles-may-contain-nested-plugins-and-modules.html"/>
   <updated>2016-11-08T17:05:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2016/ansible-roles-may-contain-nested-plugins-and-modules</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sooner or later, you’re going to ask yourself &lt;strong&gt;Is it possible to import remote &lt;em&gt;Ansible modules&lt;/em&gt; to use them on my playbook&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes, you can.
http://stackoverflow.com/a/36160664&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If desired, you can for instance call this (taken from a remote git repository) Ansible action_plugin that allows you to reconnect ssh connections:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://galaxy.ansible.com/udondan/ssh-reconnect/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s up to you if you use &lt;code&gt;ansible-galaxy&lt;/code&gt; to install the remote action_plugin, &lt;a href=&quot;http://docs.ansible.com/ansible/galaxy.html#version&quot;&gt;as described on the docs&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ansible-galaxy install git+https://github.com/geerlingguy/ansible-role-apache.git,0b7cd353c0250e87a26e0499e59e7fd265cc2f25&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or if you prefer to &lt;a href=&quot;http://docs.ansible.com/ansible/galaxy.html#dependencies&quot; title=&quot;Specify a list of Ansible role dependencies&quot;&gt;specify a list of role dependencies&lt;/a&gt; in the &lt;code&gt;meta/main.yml&lt;/code&gt; file&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;dependencies:
  - src: geerlingguy.ansible
  - src: git+https://github.com/geerlingguy/ansible-role-composer.git
    version: 775396299f2da1f519f0d8885022ca2d6ee80ee8
    name: composer
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Give it a try and may the force be with you!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Los usuarios no deberían estar en el grupo 'audio'</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2016/los-usuarios-no-deberian-estar-en-el-grupo-audio.html"/>
   <updated>2016-01-16T11:34:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2016/los-usuarios-no-deberian-estar-en-el-grupo-audio</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Mi novia y yo compartimos computadora (aka &lt;em&gt;PC&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ordenador&lt;/em&gt;), y de un tiempo a la fecha algo andaba mal con el sonido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalles técnicos aparte, el origen del problema era una política del sistema y pulseaudio. Tal política ocasionaba el bloqueo de la tarjeta de sonido, de forma que sólo un usuario podía reproducir (o grabar) sonido a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si te pasa que sólo un usuario puede reproducir sonido en &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt;, esta podría ser la solución:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;revisa-la-lista-de-usuarios-que-estn-en-el-grupo-audio&quot;&gt;Revisa la lista de usuarios que están en el grupo &lt;code&gt;audio&lt;/code&gt;:&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;mautematico@flex:~$ fgrep -ie &#39;audio&#39; /etc/group
audio:x:29:pulse,mautematico,mariana
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En mi caso, había tres usuarios: &lt;code&gt;mautematico&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;mariana&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;pulse&lt;/code&gt;. Los usuarios regulares no deberían estar en el grupo &lt;code&gt;audio&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quita-los-usuarios-regulares-del-grupo-audio&quot;&gt;Quita los usuarios regulares del grupo &lt;code&gt;audio&lt;/code&gt;:&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;root@flex:~# deluser mautematico audio
root@flex:~# deluser mariana audio
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;ahora-slo-debera-estar-pulse-en-el-grupo-audio&quot;&gt;Ahora sólo debería estar &lt;code&gt;pulse&lt;/code&gt; en el grupo &lt;code&gt;audio&lt;/code&gt;:&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;root@flex:~# fgrep -ie &#39;audio&#39; /etc/group
audio:x:29:pulse
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;reinicia&quot;&gt;Reinicia:&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;root@flex:~# reboot
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;y-prueba&quot;&gt;Y prueba.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¡Suerte!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Huevos verdes con jamón</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2016/huevos-verdes-con-jamon.html"/>
   <updated>2016-01-11T16:45:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2016/huevos-verdes-con-jamon</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hace casi dos meses platicaba sobre huevos verdes. ¡Deliciosos huevos verdes!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy fui testigo de la existencia de unos huevos todavía más ricos que los verdes, y son los verdes mejorados con nada más y nada menos que… ¡jamón! &lt;br /&gt;  Huevos verdes, Juan Ramón: Los probé con jamón y los comería hasta en el avión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias, suegrita, los huevos verdes con jamón que preparas son exquisitos.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>SPM</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/spm.html"/>
   <updated>2015-12-30T14:11:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/spm</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Síndrome Pre Menstrual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Aguas!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Downgrade</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/downgrade.html"/>
   <updated>2015-12-15T17:44:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/downgrade</id>
   <content type="html">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Reducir &lt;code&gt;/dev/vdc1&lt;/code&gt; de 25G a 5G&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eliminar &lt;code&gt;/dev/vdd1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Con los &lt;code&gt;40G&lt;/code&gt; liberados, abrir un ticket pidiendo el &lt;em&gt;downgrade&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tres lugares</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/tres-lugares.html"/>
   <updated>2015-12-15T11:24:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/tres-lugares</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoy, en la combi, una pareja pagó tres lugares.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Amaranta es la mejor en el inglés</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/amaranta-es-la-mejor-en-el-ingles.html"/>
   <updated>2015-11-13T16:03:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/amaranta-es-la-mejor-en-el-ingles</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Soy el más feliz y el más orgulloso de todo el universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El amor de mi vida está aprendiendo inglés a un excelente ritmo, y no sólo eso: ¡Es la mejor en su clase! &lt;br /&gt; Es la más lista, la más simpática, la más aplicada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saca puro diez en sus exámenes y, aún más importante que eso, su manejo del inglés ha mejorado muchísimo desde que comenzó. Siempre tenemos conversaciones muy divertidas, ¡y ahora las tenemos en un nuevo idioma!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He notado que desde que comenzó, ha ido adquiriendo una pronunciación y un &lt;em&gt;acento&lt;/em&gt; cada vez mejores. Todavía le cuestan un coquito las diferencias de la gramática inglesa con respecto a la gramática del español, como es natural; Pero cada vez su manejo tanto oral como escrito es mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Ah! y está ampliando su vocabulario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella es la mejor del mundo en el inglés. :heart:&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>El reto de los diez pesos</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/el-reto-de-los-diez-pesos.html"/>
   <updated>2015-11-13T13:05:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/el-reto-de-los-diez-pesos</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Amaranta, de &lt;a href=&quot;https://corajeycompasion.com&quot;&gt;Coraje y compasión&lt;/a&gt;, está haciendo &lt;a href=&quot;https://corajeycompasion.com/2015/el-reto-de-las-monedas-de-10-pesos-en-una-botella.html&quot;&gt;el reto de los diez pesos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ella lo explica como sigue:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Consiste ahorrar en una botella de agua o de lo que sea monedas de 10 pesos. El punto de este reto es que todas las monedas de 10 pesos que caigan en tus manos vayan a parar a el bote.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Espero lograrlo, ahí vamos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Deberías intentarlo, es un excelente reto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;¡Definitivamente deberían intentarlo, como nosotros!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esto, como en todo, estoy con Amaranta. :heart:&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Coraje y compasión</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/coraje-y-compasion.html"/>
   <updated>2015-11-10T20:34:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/coraje-y-compasion</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No tengo mejores palabras para agregar que las que Amaranta misma ya escribió. Los envío directamente a ella:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Siempre hay que tener la valentía de enfrentar todo tipo de situaciones, las más valiosas, las más importantes. Hacer algo por los demás o por nosotros mismos. Comprender el sufrimiento, percibirlo y tener el deseo de ayudar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Razón y ser…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://corajeycompasion.com/&quot;&gt;Coraje y compasión&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Me como las haches</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/me-como-las-haches.html"/>
   <updated>2015-11-10T17:55:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/me-como-las-haches</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Tengo ambre. Mucha ambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanta ambre…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que me como las haches.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Huevos verdes</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/huevos-verdes.html"/>
   <updated>2015-11-06T12:11:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/huevos-verdes</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;El otro día probé unos deliciosos &lt;em&gt;huevos verdes&lt;/em&gt; que preparó mi suegrita linda. Aunque ya había oído de los huevos verdes con jamón, e incluso ya había probado lo que ahora me atrevo a llamar &lt;em&gt;huevos rojos&lt;/em&gt;, francamente no tenía idea de lo que serían los huevos verdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los curiosos y para los chismosos:
- Los huevos verdes que probé eran, hasta donde mi entendimiento y sentido de apreciación alcanzan en este momento, deliciosos &lt;em&gt;huevos revueltos&lt;/em&gt; bañados en salsa verde.
- La salsa verde tenía el tradicional toque de acidez de las salsas preparadas a base de lo que en buena parte de México llamamos &lt;em&gt;tomate&lt;/em&gt; (el mismo ingrediente, en otras partes de méxico y el mundo es llamado &lt;em&gt;jitomate&lt;/em&gt;), me refiero, naturalmente, al que es pequeño y color verde.
- Que no falte el amor, que siempre es mi favorito de los toques especiales de la comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No soy un buen cocinero (creo que no soy siquiera un mal cocinero) y no tengo en este momento especificaciones más detalladas sobre los huevos verdes. Pero invito a los curiosos y también a los chismosos a probarlos. Ñam ñam ñam.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Antes de morir</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/antes-de-morir.html"/>
   <updated>2015-11-04T20:43:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/antes-de-morir</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;¿Estás buscando ideas sobre &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=net.creepypastas.antesdemorir&quot;&gt;qué hacer antes de morir&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Instala la &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=net.creepypastas.antesdemorir&quot;&gt;aplicación para Android&lt;/a&gt; para obtener ideas aleatorias y escribir tus propias ideas.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Huevos con totopos</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/huevos-con-totopos.html"/>
   <updated>2015-10-26T13:22:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/huevos-con-totopos</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Me gustan mucho, más que los topos, los deliciosos huevos con totopos.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Please don't force push</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/please-dont-force-push.html"/>
   <updated>2015-10-16T17:26:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/please-dont-force-push</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pretty often, it’s not just a non-good idea, but also a &lt;strong&gt;really bad one&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Please, don’t &lt;code&gt;git push -f&lt;/code&gt;, unless you &lt;em&gt;really&lt;/em&gt; know what are you doing. It may become irreversible.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>My atom settings </title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/my-atom-settings.html"/>
   <updated>2015-10-12T19:39:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/my-atom-settings</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Just in case any of we (because I’m also one of the &lt;em&gt;we&lt;/em&gt; set) wish to see my &lt;strong&gt;atom.io&lt;/strong&gt; settings, I have them on a github’s gist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can get a copy of my (I hope up to date and complete) relevant configuration files at &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/mautematico/51409ae96652705e33a6&quot;&gt;https://gist.github.com/mautematico/51409ae96652705e33a6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By now the gist is maintained by an atom.io’s plug-in, &lt;strong&gt;sync-settings&lt;/strong&gt;. This plugin gives you the option to &lt;em&gt;backup&lt;/em&gt; (upload) your atom settings to a github’s gist. Also it offers you the chance to &lt;em&gt;restore&lt;/em&gt; (download) your configuration from the same gist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This plug-in is not actually a sync tool yet, but I think it’s on it’s own way there… And I hope it’ll be there soon. :simile:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;May be I’ll post again about this plugin to show you how to use it. Meanwhile, you can of course give it a look to atom.io sync-settings description, at &lt;a href=&quot;https://atom.io/packages/sync-settings&quot;&gt;https://atom.io/packages/sync-settings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>JavaScript: string startsWith()</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/javascript-string-startswith.html"/>
   <updated>2015-10-07T00:00:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/javascript-string-startswith</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;If you ever need to know in your JavaScript application if a &lt;em&gt;string&lt;/em&gt; starts with another &lt;em&gt;string&lt;/em&gt;, you can just use new &lt;em&gt;ECMAScript 6&lt;/em&gt;’s method: &lt;code&gt;startsWith()&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;&lt;var&gt;str&lt;/var&gt;.startsWith(&lt;var&gt;searchString&lt;/var&gt;[, &lt;var&gt;position&lt;/var&gt;])&lt;/code&gt; will take:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;as first parameter: &lt;var&gt;searchString&lt;/var&gt;, the characters you want to know are or not at the beginning of &lt;var&gt;str&lt;/var&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;as optional parameter: &lt;var&gt;position&lt;/var&gt; the index you want the search to start.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;Examples&quot;&gt;Examples&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;Using_startsWith()&quot;&gt;Using &lt;code&gt;startsWith()&lt;/code&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;pre class=&quot;brush: js&quot;&gt;
var str = &#39;To be, or not to be, that is the question.&#39;;

console.log(str.startsWith(&#39;To be&#39;));         // true
console.log(str.startsWith(&#39;not to be&#39;));     // false
console.log(str.startsWith(&#39;not to be&#39;, 10)); // true
&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;Polyfill&quot;&gt;Polyfill&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Please keep in mind: old browsers do not implement &lt;code&gt;startsWith()&lt;/code&gt;. Here you have a &lt;em&gt;Polyfill&lt;/em&gt; for those old browsers:&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&quot;brush: js&quot;&gt;
if (!String.prototype.startsWith) {
&amp;nbsp; String.prototype.startsWith = function(searchString, position) {
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; position = position || 0;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; return this.indexOf(searchString, position) === position;
&amp;nbsp; };
}
&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;See_Also&quot;&gt;See also&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Please refer to MDN if you have any further questions on this. &lt;br /&gt; &lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/String/startsWith#Syntax&quot;&gt;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/String/startsWith#Syntax&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There you will get not only up-to-date documentation for &lt;code&gt;startsWith()&lt;/code&gt;, but also references to related methods and a more robust Polyfill.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Estremecer</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/estremecer.html"/>
   <updated>2015-10-06T16:57:49-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/estremecer</id>
   <content type="html">&lt;s&gt;Corro, vuelo, me acelero.&lt;/s&gt;

&lt;p&gt;Contigo vivo, vuelo, disfruto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me estremezco. Me haces estremecer.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Me gustas tú</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/me-gustas-tu.html"/>
   <updated>2015-10-01T17:18:35-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/me-gustas-tu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Me gustan los aviones, me gustas tú.
Me gusta viajar, me gustas tú.
Me gustas, &lt;strong&gt;mariana&lt;/strong&gt;: me gustas tú.
Me gusta el viento, me gustas tú.
Me gusta soñar, me gustas tú.
Me gusta la mar, me gustas tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que voy a hacer, je ne sais pas.
Que voy a hacer, je ne sais plus.
Que voy a hacer, je suis perdu.
Que horas son, mi corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta la moto, me gustas tú.
Me gustaría correr, me gustas tú.
Me gusta la lluvia, me gustas tú.
Me gusta comer, me gustas tú.
Me gusta marijuana, me gustas tú.
Me gustas, colombiana: me gustas tú.
Me gusta la montaña, me gustas tú.
Me gusta la noche, me gustas tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que voy a hacer, je ne sais pas.
Que voy a hacer, je ne sais plus.
Que voy a hacer, je suis perdu.
Que horas son, mi corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta la cena, me gustas tú.
No gusta la vecina, me gustas tú.
Me gusta como cocina mami, me gustas tú.
Me gusta la guitarra, me gustas tú.
Me gusta el regaee, me gustas tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que voy a hacer, je ne sais pas.
Que voy a hacer, je ne sais plus.
Que voy a hacer, je suis perdu.
Que horas son, mi corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusta la canela, me gustas tú.
Me gusta el fuego, me gustas tú.
Me gusta menear, me gustas tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que voy a hacer, je ne sais pas.
Que voy a hacer, je ne sais plus.
Que voy a hacer, je suis perdu.
Que horas son, mi corazón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludos a &lt;em&gt;Manu Chao&lt;/em&gt;, me gustas tú.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Pregúntale a Ray</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/pregntale-a-ray.html"/>
   <updated>2015-09-30T21:09:09-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/pregntale-a-ray</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Si hay algo que tu corazón realmente desee saber, entonces  &lt;a href=&quot;http://ray.creepypastas.net/&quot; title=&quot;Pregúntale a Ray&quot;&gt;da clic aquí&lt;/a&gt; y &lt;strong&gt;pregúntale a Ray&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si preguntas de la forma adecuada, te aseguro que &lt;strong&gt;Ray responderá&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Pero &lt;strong&gt;ten cuidado&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; si no lo tratas como merece, podría torturarte hasta la locura.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>¡Qué ricos son los guafles con compañía</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/que-ricos-son-los-guafles-con-compaia.html"/>
   <updated>2015-09-30T12:09:09-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/que-ricos-son-los-guafles-con-compaia</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Mis guafles favoritos son con el amor de mi vida.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Negritas y cursivas en Jekyll</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/negritas-y-cursivas-en-jekyll.html"/>
   <updated>2015-09-29T00:00:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/negritas-y-cursivas-en-jekyll</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;En Jekyll, usando &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt;, uno puede conseguir cursivas encerrando el texto entre asteriscos, así:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;*las cursivas son bonitas*
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El  resultado de lo anterior será algo aproximado a:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;las cursivas son bonitas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, podemos indicar &lt;strong&gt;negritas en Markdown&lt;/strong&gt; usando asteriscos dobles (&lt;code&gt;**&lt;/code&gt;) al encerrar el texto en cuestión:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Es **indispensable** que la empresa nos proporcione el logotipo para continuar con el proyecto.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;El código anterior ofrece un resultado parecido al siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Es &lt;strong&gt;indispensable&lt;/strong&gt; que la empresa nos proporcione el logotipo para continuar con el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Estrellas y sangre</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/estrellas-y-sangre.html"/>
   <updated>2015-09-25T20:09:09-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/estrellas-y-sangre</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Este fin de semana el amor de mi vida y yo tendremos una romántica velada.
Vamos al pueblo.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hola, jekyll</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/hola-jekyll.html"/>
   <updated>2015-09-25T12:09:09-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/hola-jekyll</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Una vez tuve un blog. Este blog en jekyll es mi &lt;del&gt;primer&lt;/del&gt; segundo intento por revivir (de nuevo) mi varias veces muerto rincón de mautemático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;Quizás debería considerar llamarlo &lt;em&gt;Krilin&lt;/em&gt;&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fin me animé a probar jekyll. En el camino aprenderé un poco de Markdown :D
Mientras modifico esta publicación, mi conciencia me ayuda a reconocer que en realidad (para &lt;em&gt;esta muerte&lt;/em&gt;) este es, cuando menos, mi tercer intento.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Luz de sobra</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/luz-de-sobra.html"/>
   <updated>2015-05-01T23:59:14-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/luz-de-sobra</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;span lang=&quot;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Xáni t&amp;#8217;íntskua &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Útasi no kurhankusinka.&lt;br /&gt;
¿né na úa pari no xáni&lt;br /&gt;
kókuani eratsekua mót&amp;#8217;akuni?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juchaeno, acheticha&lt;br /&gt;
k&amp;#8217;ueramu jimpoksi&lt;br /&gt;
erantusinti&lt;br /&gt;
xanarani&lt;br /&gt;
tata padrinunksi&lt;br /&gt;
erantutapantani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posterhuksi tirhirhukusti&lt;br /&gt;
lámparaecha ampe&lt;br /&gt;
ka nana kutsi ménku ísi&lt;br /&gt;
mereraskani&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Xáni t&amp;#8217;íntskua&lt;br /&gt;
ampe úrakueski anti?&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;strong&gt;Luz de sobra&lt;br /&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Todavía tengo dudas:&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;¿Cómo impedir que envejezca&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;tan pronto el pensamiento?&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Los hombres en mi pueblo se alumbran&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;en la noche con antorchas de ocote&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;y así el padrino puede ver&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;el camino donde pisa.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Los postes cuelgan sus&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;lámparas encendidas&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;y la luna lo ilumina todo..&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Carajo,&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;¿Para qué tanta luz?&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;pre style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;Ismael García Marcelino&lt;/pre&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/feliz.html"/>
   <updated>2015-04-09T00:13:54-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/feliz</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;como una lombriz.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Administra tus contactos, música y más de Firefox OS desde tu computadora</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/administra-tus-contactos-musica-y-mas-de-firefox-os-desde-tu-computadora.html"/>
   <updated>2015-03-23T03:41:52-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/administra-tus-contactos-musica-y-mas-de-firefox-os-desde-tu-computadora</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Les voy a platicar sobre un par de (a mi gusto) preciosas herramientas que encontré esta tarde. &lt;strong&gt;Pero antes&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allá por octubre de 2013 estaba probando Firefox OS en un ZTE Open, un Alcatel One Touch Fire y un Geeksphone Keon (porque el Geeksphone Peak se arruinó). Durante mis pruebas me llevé muchas y muy gratas sorpresas, al por fin tener en mis manos un sistema operativo construido sobre tecnologías Web abiertas y más aún cuando el mismo tiene el respaldo de una organización como Mozilla.&lt;br /&gt;
En aquellos días, Mozilla estaba lanzando la primera versión pública estable de Firefox OS. Lógicamente, la primera versión de Firefox OS cubría las funciones básicas de un smartphone y no mucho más. Yo en particular eché de menos la presencia de &lt;a href=&quot;https://support.mozilla.org/es/questions/966944&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Firefox Sync&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; en Firefox OS&lt;/a&gt;, que en ese entonces ya estaba disponible en Firefox para Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde entonces han pasado muchos días, y Firefox 2.0 implementó &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Firefox Accounts&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, que es un requisito para la nueva versión de Sync. Estoy probando Firefox OS 3.0 en mi Flame, y me preguntaba qué avances había sobre la implementación de Sync en Gaia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mala noticia es que aún no tenemos Sync en Firefox OS. La buena es que encontré un par de herramientas (desarrolladas por &lt;a title=&quot;Firefox China Edition&quot; href=&quot;http://www.firefox.com.cn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mozilla China&lt;/a&gt;) para administrar los contactos, la música, las fotografías y los videos de nuestro dispositivo Firefox OS desde la computadora.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;instala-pcsync&quot;&gt;Instala PC Sync en tu Firefox OS&lt;/h3&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 310px;&quot; class=&quot;wp-caption alignleft&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://marketplace.firefox.com/app/pcsync&quot;&gt;&lt;img class=&quot;&quot; src=&quot;https://marketplace.cdn.mozilla.net/img/uploads/previews/full/157/157759.png?modified=1416537361&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;310&quot; height=&quot;551&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;PC Sync en Firefox OS, mostrando el código de conexión Wi-Fi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;PC Sync es compatible con Firefox OS 1.3+ y la encuentras directamente en el Firefox Marketplace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Firefox OS - Sync PC&quot; href=&quot;https://marketplace.firefox.com/app/pcsync&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://marketplace.firefox.com/app/pcsync&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto está disponible en inglés (en-US) y en ¿chino simplificado? (zh-CN). Y viene en camino la traducción a un español tan neutro como su servilleta (y quienes gusten colaborar) pueda lograr. &lt;img src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&quot; alt=&quot;;)&quot; class=&quot;wp-smiley&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Código en GitHub de PC Sync para Firefox OS&quot; href=&quot;https://github.com/MozillaOnline/pc-sync-gaia-app&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://github.com/MozillaOnline/pc-sync-gaia-app&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a title=&quot;Mi Fork del proyecto, donde estoy trabajando en la traducción al español y, si me animo, en otras cosas.&quot; href=&quot;%20https://github.com/mautematico/pc-sync-gaia-app&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; https://github.com/mautematico/pc-sync-gaia-app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3&gt;Instala Firefox OS Assistant en tu Firefox de escritorio (Windows, GNU/Linux, MAC OSX, etc.)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-de-pantalla-de-2015-03-22-183518.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-1052  alignright&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-de-pantalla-de-2015-03-22-183518.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;310&quot; height=&quot;346&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Firefox OS Assistant es compatible con Firefox 28+ y también es desarrollado por Mozilla China. Se instala como un complemento de Firefox:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Firefox OS Assistant, para instalar en Firefox Desktop&quot; href=&quot;http://download.firefox.com.cn/ffosassistant.xpi&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://download.firefox.com.cn/ffosassistant.xpi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idénticamente a la herramienta anterior, está disponible en inglés estadounidense y en chino. ¡Y también estoy trabajando en una traducción a un español tan neutral como me sea posible!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/MozillaOnline/pc-sync-tool&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://github.com/MozillaOnline/pc-sync-tool&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://github.com/mautematico/pc-sync-tool/tree/master/content/locales&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://github.com/mautematico/pc-sync-tool/tree/master/content/locales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt; Conecta tu Firefox OS con tu Firefox de escritorio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-el-2015-03-22-a-las-18.15.12.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot;  wp-image-1053 alignleft&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-el-2015-03-22-a-las-18.15.12-300x194.png&quot; alt=&quot;Código de conexión Wi-Fi&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;194&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Abre Firefox OS Assistant usando el &lt;em&gt;icono de teléfono&lt;/em&gt; o entrando a &lt;a href=&quot;about:ffos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;about:ffos&lt;/a&gt; desde la barra de direcciones de tu Firefox de escritorio.&lt;br /&gt;
Yo probé la conexión vía Wi-Fi y fue considerablemente fácil. Sólo tuve que conectar mi &lt;em&gt;laptop&lt;/em&gt; y mi teléfono (Flame) a la misma red Wi-Fi y compartir el código. El teléfono me pidió autorización para conectar con Firefox OS Assistant, para acceder a mi música, fotos, videos, tarjeta SD y contactos.&lt;/p&gt;
&lt;figure id=&quot;attachment_1049&quot; style=&quot;width: 300px;&quot; class=&quot;wp-caption alignright&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-el-2015-03-22-a-las-18.23.47.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-1049&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/03/Captura-el-2015-03-22-a-las-18.23.47-300x194.png&quot; alt=&quot;Administrando fotografías de mi Firefox OS desde la computadora&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;194&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Administrando fotografías de mi Firefox OS desde la computadora&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Mi utilidad favorita es poder administrar (exportar, importar, borrar, modificar y crear nuevos) los contactos desde mi computadora. Hoy mismo aproveché esta herramienta para sincronizar y limpiar un poco mi lista de contactos. &lt;img src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible borrar, importar y exportar música; lo mismo para los videos y las fotografías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuesto un corte de cabello a que en un futuro no demasiado lejano esta herramienta (o alguna otra) permitirá administrar los marcadores desde la computadora y muchas cosas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Y seguro que algún día tendremos Sync para Firefox OS! &lt;img src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&quot; alt=&quot;:D&quot; class=&quot;wp-smiley&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posdata: Continuaré con las traducciones de este par de aplicaciones y las enviaré al equipo que está desarrollándolas. Agradezco las sugerencias, revisiones y correcciones vía github.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Di Yei irá a la escuela</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/di-yei-ira-a-la-escuela.html"/>
   <updated>2015-01-13T19:34:16-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/di-yei-ira-a-la-escuela</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Desde el sábado que viene, y hasta nuevo aviso, Di Yei irá a la escuela cada sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando nos vimos (una o dos semanas en el pasado) me platicó que había estado estudiando y al fin haría su prueba (una suerte de examen de admisión) y que tendría resultados tan sólo tres días después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pasaron los tres días después, y al verlo le pregunté al respecto. ¡Pasó, y comenzará a asistir a la escuela el sábado que viene! ¡Ya hasta compró su uniforme!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estemos felices por Di Yei (excepto, quizás, por el detalle de tener que comprar y usar uniforme. Ojalá que no sea verde-feo).&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>“¡Hola, mundo!” en JavaScript, en la consola de Firefox</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2015/hola-mundo-en-javascript-en-la-consola-de-firefox.html"/>
   <updated>2015-01-04T01:07:43-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2015/hola-mundo-en-javascript-en-la-consola-de-firefox</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;En el trozo de espacio-tiempo en que me encuentro al escribir esto, los pasos que intentaré describir a continuación suelen dar &lt;em&gt;vida&lt;/em&gt; a pequeños monstruos, en sí mismos inofensivos, pero no por eso triviales. De hecho, cuentan las leyendas que monstruos temibles, atroces, feroces y hasta molestos han sido resultado de un proceso natural de evolución y mutaciones de pequeños y tiernos monstruos, como esos a los que me referí en primer lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me atrevo a suponer, anónimo y estimado internauta, que mis instrucciones permanecen vigentes y válidas en tu realidad actual, en ese futuro desde el que me lees. ¡Perdóname si no es así!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te advierto desde ya, que hoy (mi hoy) me atreví a ser fan del filtro de pixelado, una vez que me di cuenta que se escapa a mis capacidades actuales enviar este mensaje a los futuros sin la pérdida de, al menos, la información irrelevante en las imágenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Te mostraré cómo programar el mensaje &lt;em&gt;¡Hola, mundo!&lt;/em&gt; (mundo futuro, supongo) en JavaScript!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que necesitamos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Un programa donde escribir texto &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;sin formato&lt;/span&gt; (&lt;em&gt;a.k.a. texto plano&lt;/em&gt;), para escribir nuestro programa.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si colorea el código, ¡de lujo!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un motor de ejecución JavaScript (&lt;em&gt;a.k.a máquina virtual JavaScript&lt;/em&gt;), para ver nuestro programa en acción.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En este momento de mi vida, una de las cosas que me encantan sobre JavaScript es que es realmente portable. ¡Casi todo lo que sea una computadora está listo para ejecutar un programa escrito en JS! Porque resulta ser que casi todo lo que sea una computadora tiene instalado un navegador Web que viene con lo que pedimos en el punto 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que usaremos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Firefox, el mejor navegador Web&quot; href=&quot;https://affiliates.mozilla.org/link/banner/54363&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Mozilla Firefox&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, el mejor navegador Web de nuestro sistema solar. Con varios editores de texto plano incluidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo usaré la versión 34 de Firefox (que es la más reciente y estable en este trozo de espacio-tiempo). Tú puedes usar la dos mil quince si así lo deseas. Con suerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que tu Firefox haya iniciado, estás listo para aprender cómo abrir la Consola Web. Tienes varias opciones, mis favoritas son las primeras dos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CTRL + Shift + K (reemplaza CTRL por CMD si usas Pera OS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shift + F12&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presiona Alt y luego muévete por los menús que se muestran a continuación:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 681px;&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/01/abrir-consola-menú.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/01/abrir-consola-menú.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;681&quot; height=&quot;388&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Figura 1: Secuencia del menú para abrir la consola: Herramientas » Desarrollador Web » Consola Web&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;¡Felicidades! ya completaste la mitad tediosa del camino. Ahora viene la mitad BBB (buena, breve y blue).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Típicamente la consola hará un espacio a la derecha (»») de la pantalla para colocarse en él. La Consola Web viene acompañada de varios amigos, a quienes espero tener el placer de presentarte en otra ocasión. Por ahora:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Consola del futuro, &lt;em&gt;anónimo y estimado internauta del futuro&lt;/em&gt;, os presento!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consola no es en realidad un editor de texto, pero será un excelente auxiliar para la misión que me encomendaron encomendarte. Escribe en ella el siguiente código, y al final &lt;em&gt;mándalo&lt;/em&gt;, con la tecla enter/intro/return/retorno de carro:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;brush: jscript; title: ; notranslate&quot;&gt;
alert(&amp;quot;¡Hola, mundo!&amp;quot;);
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;El resultado, como te prometí, suele ser un pequeño y tierno monstruo como el que te muestro a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;figure style=&quot;width: 587px;&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2015/01/javascript-alert-consola1.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;587&quot; height=&quot;334&quot; /&gt;&lt;figcaption class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Figura 2: Ventana emergente mostrando el texto &amp;#8220;¡Hola, mundo!&amp;#8221;, como se indica en la Consola Web&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Et voilá&lt;/em&gt;, ¡ya has programado algo &amp;#8211;no mucho- en JavaScript!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como quizás notaste, fue un programa muy simple y el monstruo creado no es, que digamos, muy molesto. Si juegas un poco con el texto en medio de las comillas podrás personalizar el mensaje y cambiarlo por un &lt;em&gt;¡Hola, cara de bola!&lt;/em&gt;, y casi cualquier cosa que quieras.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bonus 1:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro pasado programaba un poquito en C/C++ y escribí un post para que puedas seguir procrastinando un rato escribiendo &lt;a title=&quot;¡Hola, mundo! en C/C++&quot; href=&quot;http://blog.mautematico.com/2010/hola-mundo-en-c.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;¡Hola, mundo!&lt;/em&gt; en C/C++&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te advierto que en aquel post no recomendé ningun compilador. Ahora te recomiendo CodeBlocks, que puedes descargar en un paquete junto con &lt;em&gt;gcc&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;g++ &lt;/em&gt;(que son los compiladores que te recomiendo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonus 2 (zona de riesgo):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tecleas al azar (incluyendo la tecla para borrar) infinitamente, la probabilidad de que en algún momento obtengas el siguiente código es 1 (100%):&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;brush: jscript; title: ; notranslate&quot;&gt;
while(true) alert(&amp;quot;dsda&amp;quot;);
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Código que suele dar vida a más monstruos. ¡No lo ejecutes!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>¡Písele al gas!</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/pisele-al-gas.html"/>
   <updated>2014-12-31T18:02:48-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/pisele-al-gas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;¡Hey, 2015 (y 2014): písenle al gas!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Lloro durante las películas</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/lloro-durante-las-peliculas.html"/>
   <updated>2014-12-31T03:37:43-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/lloro-durante-las-peliculas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No a gritos desesperados, pero a veces se me apachurra el corazón, que acelera los latidos e incrementa mi presión arterial y&amp;#8230; ¡pim! una lagrimita escurre por mi rostro.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>1011</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/1011.html"/>
   <updated>2014-10-23T03:02:06-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/1011</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No sé cuántos somos, pero somos muchísimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos más que 132; muchos más que &lt;em&gt;unos cuantos.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Estudiantes de) ingenieros y científicos de todos los sabores. Trabajadores sociales, arquitectos, abogados y médicos. Economistas. Matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También me di cuenta de la presencia de trabajadores de distintas áreas. Vi letreros que decían &lt;em&gt;MTS&lt;/em&gt; y otros con &lt;em&gt;ESME&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca en mi vida había estado en medio de tantas personas, en medio de tanto calor. Yo conté al menos &lt;em&gt;seis horas&lt;/em&gt;&lt;em&gt;-gente&lt;/em&gt;, y estoy bien seguro de que fueron varias más. Tomé algunas (muy malas) fotografías, y afortunadamente estoy seguro de que hay muchas más ya mismo en Internet; algunas de ellas son aéreas y tan amplias que, con el perdón de la expresión, el que no lo crea es peña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no acaba aquí. Sé que varios de mis amigos en el mundo también se unieron a la causa en protesta. Sé que miles de desconocidos al rededor del mundo hicieron lo propio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reclamo particular es porque exigimos que nos regresen con vida a los 43 desaparecidos de Ayotzinapa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tú no necesitas megáfono/altavoz –me dijeron-. Hablas muy fuerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero todos hablamos más fuerte que yo. Gritamos. Todavía lo escucho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;( :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Atarantado</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/atarantado.html"/>
   <updated>2014-10-11T13:25:41-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/atarantado</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ando menso, torpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atolondrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atarantado. Y no me ha picado una tarántula; aunque imagino que si me picara (y suponiendo que no muero como desenlace de una reacción alérgica), descubriría por qué nos gusta usar la misma palabra para dos cosas tan distantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy escuchando a Andrés Calamaro:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;jetpack-video-wrapper&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;660&quot; height=&quot;495&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/UCF9oHXhDMU?feature=oembed&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Antes de comenzar a escribir, pensé que quizás &lt;em&gt;atarantado&lt;/em&gt; era un regionalismo. Y no:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.fundeu.es/noticia/la-palabra-atarantado-4293/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos mal que la actualización de anoche hizo que automágicamente funcionara el &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt;&lt;em&gt; multitouch&lt;/em&gt; de mi &lt;em&gt;touchpad&lt;/em&gt;, sin romper nada a cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuaré atarantado &lt;em&gt;hasta nuevo aviso&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Milky Way Chupi-pack, ¡cómo te extraño!</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/milky-way-chupi-pack-como-te-extrano.html"/>
   <updated>2014-06-14T03:30:54-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/milky-way-chupi-pack-como-te-extrano</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Estaba sólo. Las luces apagadas y la casa prácticamente vacía, hasta que la vecina llegó (y acompañada). Para entonces yo ya había buscado conversación con Jennifer, una chica que es tan fuerte como Sansón y tan bonita como&amp;#8230; ¡Muy bonita!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Cuando la vecina apagó su computadora sólo pude pensar una cosa:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ya valió madres&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No la espío ni nada. Es que nos separa apenas una delgada pared que no se apiada ni de los oidos menos agudos, y deja pasar hasta el gemido más tenue.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Conversaba con Jenny sobre nuestras aventuras como maestros y no-maestros Pokémon. Ella había comido &lt;span class=&quot;_5yl5&quot; data-reactid=&quot;.1p.$mid=11402732435130=2e6a5e6144c667a2e39.2:0.0.0.0.0&quot;&gt;&lt;span class=&quot;null&quot;&gt;Spaghetti con queso molido, jamón y tenedor&amp;#8230; Una cosa llevó a la otra; no tuve más remedio que contarle la historia de los tenedores.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Al comenzar a contar la historia recordé vagamente mis vidas pasadas en casas pasadas, cuando comía jitomates a mordidas y cafés amargos como la vida misma. O cuando cierto payaso con globos inflados con helio me asustaba todavía más que el maldito muñeco poseído.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El recuerdo que no pasó vagamente fue el del delicioso dulce comida de los dioses, el que venía en dos sabores en un empaque muy curioso y apachurrable. Su nombre era un tanto tabú, porque aunque papá y la vida me habían enseñado que Milky Way es el nombre en inglés de La Vía Láctea, era fácil ser molestado por decir &amp;#8220;güey&amp;#8221; a tan temprana edad.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Extraño tanto al Milky Way Chupi-Pack que le haré un tributo, de alguna manera.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Breaking Bad</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/breaking-bad.html"/>
   <updated>2014-06-13T20:39:34-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/breaking-bad</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Acabo de ver el final de la cuarta temporada de Breaking Bad. Me encantó y lo detesté al mismo tiempo: Fue exactamente lo que estaba esperando, me siento satisfecho. Estoy listo para dejar Breaking Bad atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No quiero ver la quinta temporada.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Veintiuno</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/veintiuno.html"/>
   <updated>2014-06-09T00:54:33-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/veintiuno</id>
   <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;span style=&quot;color: #c0c0c0;&quot;&gt;Éste es uno de esos días en que escribo en buena medida para mi, y más valdría escribir en privado. Éste es uno de esos escritos improvisados que deberían estar en mi libreta chida de las notas y no en mi súperpopular blog chidísimo. Hoy es cumpleaños de alguien.&lt;/span&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Es la edad a la que puedes comprar alcohol legalmente en Estados Unidos de América. En algunos otros países (México, por ejemplo) disminuye hasta 18 (que es el cumpleaños de Luz, no lo olvido). Si lo piensas un poco, de hecho es curioso que en EUA puedes aparecer en una porno a los 18, pero para comprar alcohol legalmente debes esperar hasta los 21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es 21 la mitad de &lt;i&gt;la respuesta a la vida, el universo y todo lo demás.&lt;/i&gt; Una vez conocido este hecho (y aceptado como tal), no es sorpresa que 21 sea el noveno número de Fibonacci, y menos todavía que sea el sexto número triangular. Además ocupa el lugar número 13 en la secuencia de Padovan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay películas con 21 en el nombre, y yo conozco dos: 21 Blackjack y 21 gramos. Luego están canciones como 21 guns, y el siglo actual (contando desde donde nos convenga contar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 es el más pequeño de los naturales que no está n-cerca de ninguna potencia 2^n, con n natural. Y como no tengo regla (porque ni estoy en mis días ni tengo tanta necesidad de hacer trazos rectos (que no es lo mismo que trazar rectos), le apostaré a que 21 es la medida promedio de mis cabellos; los corté por última vez en el pasado hace precisamente un año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero claro que cuando hablo de la precisión abuso del lenguaje, así como abuso de las referencias numéricas. Acabo de recordar con quién vi 21 Blackjack y 21 gramos por vez primera, pero lo mantendré en secreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veintiuno son los años que cumpliremos todos de nacidos, cada quien en algún momento de este año; y lo digo abusando nuevamente de la precisión porque así lo deseo. Ya vendrá la segunda edición de los festejos septembrinos con motivo de mi cumpleaños, para amigos y enemigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21-(2+1) es la cantidad de covers listados en el apartado &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Hijo_de_la_Luna#Other_cover_versions&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Other cover versions&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de la canción Hijo de la luna (aunque hay muchas más en el listado correspondiente en la página en español). Uno de los covers que más me gusta es de Haggard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haggard, por cierto, estará en la Ciudad de México el próximo 21 de junio. ¡Hay que revisar las carteras y apuntarnos para ir! También 21 de junio es el día en que Edson  no/bailará algo de k-pop, en el mismo DF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #000000;&quot;&gt;Haggard es un grupo/banda que me presentó la cumpleañera de hoy, a quien deseo un feliz cumpleaños y unos excelentes 21. Y hoy el ritual de cumpleaños requiere escuchar dos canciones de Haggard elegidas deliberadamente al azar; una de ellas a continuación:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Per Aspera Ad Astra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;//www.youtube.com/embed/BSFEv9eaoh4&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;150&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Firefox OS en Ideas Disruptivas [2013]</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/firefox-os-en-ideas-disruptivas-2013.html"/>
   <updated>2014-03-22T16:01:14-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/firefox-os-en-ideas-disruptivas-2013</id>
   <content type="html">&lt;h4&gt;Como ya es tradición,&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;estuve en Villahermosa, Tabasco el pasado noviembre.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Lino Romero&lt;/strong&gt;, un amigo mío que vive por allá, (como ya es costumbre) estaba organizando un gran evento de innovación al que fui invitado en nombre de Mozilla.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Al evento asistieron principalmente estudiantes de una facultad de informática, convirtiéndolo en un lugar espléndido para hablar sobre &lt;strong&gt;Firefox OS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Me acompañó Mario García, un amigo y colaborador en Mozilla México que vive en Tapachula Chiapas. Considero que entre los dos hicimos un buen papel.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;La idea que teníamos originalmente era tener un stand de tamaño regular permanente durante el evento, donde haríamos &lt;strong&gt;demostraciones de Firefox OS&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;aplicaciones HTML5&lt;/strong&gt; a los interesados que se acercaran. Además planeábamos tener un espacio para invitar a los asistentes a escribir una aplicación (o parte de ella) para Firefox OS, al estilo mini-hackatón; &lt;strong&gt;Resultó mucho mejor de lo esperado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Gracias a que conocíamos a los organizadores del evento, pudimos conseguir espacios considerablemente más grandes: En lugar de tener a &lt;em&gt;diez o quince&lt;/em&gt; chavos en una habitación, los tuvimos &lt;strong&gt;a todos&lt;/strong&gt; en la sala principal. Soy malo aproximando cantidades en esas condiciones, pero estimo que había unos cuatrocientos asistentes. Además los tuvimos en dos ocasiones:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/11043942643_9740afee80_o.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; alt=&quot;11043942643_9740afee80_o&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/11043942643_9740afee80_o.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;331&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;La primera (la más amplia) aprovechamos para mostrarles un juego/aplicación en HTML5 que funciona tanto en Firefox OS como en Firefox para escritorio; El tiempo alcanzó incluso para mostrar las &lt;strong&gt;herramientas de desarrollador de Firefox&lt;/strong&gt; y el &lt;strong&gt;Simulador de Firefox OS &lt;/strong&gt;junto con el&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Gestor de aplicaciones&lt;/strong&gt; que en aquel momento estaba en &lt;strong&gt;Firefox Aurora&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En nuestro segundo asalto le comentamos a los asistentes los proyectos que tenemos en &lt;strong&gt;Mozilla México&lt;/strong&gt; y en Mozilla a nivel global (por ejemplo: Firefox en lenguas indígenas y Shumway), esto fue por supuesto con la intención de invitarlos a colaborar en estos proyectos y a defender activamente la web abierta.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Adicionalmente, repartimos unas cuantas playeras de Firefox entre los asistentes. Había personas muy entusiasmadas por poder conseguir una, y los entiendo. ¡A mi me brillaron los ojos cuando recibí la mía, hace ya varios años!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Y no acaba aquí: Otros de los invitados presentaron sus proyectos al modo start-up, varios de ellos &lt;strong&gt;basados en la web o en dispositivos móviles&lt;/strong&gt;. ¡Obviamente platicamos con ellos y conseguimos sus datos para platicar posteriormente al respecto! Contactamos, por ejemplo, con un grupo que está desarrollando un videojuego educativo para dispositivos móviles, y aprovechamos para invitarlos a tener su aplicación en HTML5 y usar las webAPI, lo que traerá sin duda grandes beneficios en cuanto a portabilidad y escalabilidad para su juego.&lt;/p&gt;
&lt;h4 style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;h4 style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Rounds extra: con un grupo de desarrolladores&lt;/h4&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;estuvimos trabajando, además, en la oficina de Domingo (otro amigo mío de por allá), quien trabaja con otros desarrolladores web y móviles en diversos proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Estuvimos unas cuantas horas haciendo una demostración más minuciosa de las herramientas para desarolladores, el Simulador y el Gestor de aplicaciones de Firefox OS. Y fuimos todavía más allá: &lt;strong&gt;Portamos una de sus aplicaciones a Firefox OS&lt;/strong&gt;. Ellos quedaron encantados de la compatibilidad de HTML5 y nosotros con ganas de volver.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Tenemos una cita pendiente con este grupo para organizar otra sesión de trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Rounds extra: una noche de café y demostraciones&lt;/h4&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/Firefox-OS-Villahermosa-tanjarina.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-979&quot; alt=&quot;Firefox-OS-Villahermosa-tanjarina&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/Firefox-OS-Villahermosa-tanjarina.jpg&quot; width=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Las cosas iban tan bien que fue fácil que mejoraran. Para entonces Mario ya había regresado a Chiapas, pero yo decidí quedarme unos días más.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Al fin concreté la cita que tenía tiempo atrás con un café de la ciudad. Llegaron varios amigos de los amigos a ver qué es lo que tenía Firefox OS para ofrecer. Con ellos pude hacer demostraciones más personalizadas y enfocadas al uso del sistema operativo, mientras comíamos algo en Tanjarina Café.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;He de mencionar que apenas días atrás habíamos lanzado Firefox OS en México, con lo que la información estaba fresca y eran básicamente muchas buenas noticias para los asistentes en los tres eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¡Ah! Casi lo olvido. No tengo los periódicos a la mano, pero pude ver en su momento que algunos diarios locales publicaron varias notas sobre el evento principal (Ideas Disruptivas conf), y nos tocó un pedacito del pastel con una breve &lt;strong&gt;reseña sobre Firefox OS y los proyectos de Mozilla&lt;/strong&gt; en estas notas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En fin, fue una jornada realmente fructífera. ¡Que vengan más de estas!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Gracias&lt;/h4&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #999999;&quot;&gt;Lino, Walter, Ana Laura, Domingo, Juan Carlos y otros amigos por la invitación, la pizza y en general el buen trato y aventuras que me hicieron pasar por allá. Gracias también a Mario por acompañarme y el apoyo gigante, ¡qué nervios!&lt;br /&gt;
Por supuesto, gracias también a Chabelo y amigos por los días extra que anduve por allá.&lt;br /&gt;
Y gracias, Mozilla.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Para ver más fotos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.flickr.com/photos/106004547@N08/sets/72157637387804946/&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Y la invitación al evento en Tanjarina:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://feest.com.mx/Firefox-OS-en-Villahermosa-Tanjarina-Cafe-06-11&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Salí a comprar leche</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/sali-a-comprar-leche.html"/>
   <updated>2014-03-02T17:19:44-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ayer (a eso de las 19 horas) llegué a sentir que se me saldría el corazón, que saltaría fuera de mi pecho y explotaría en un millón de pedazos. Las manos me temblaron y la lengua se me travó. Una hora después, mi corazón seguía en su lugar y mi lengua y mis manos ya no tenían inconvenientes con la realidad.&lt;br /&gt;
Prueba superada.✓&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Un par de horas más tarde me entró la locura: &amp;#8220;Iré al cine&amp;#8221;, pero perdí tiempo bañándome y tras mirar nuevamente el reloj, descarté la idea.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Entonces salí, con el pretexto de comprar leche. Pero antes de salir tomé mis llaves, el celular y varias monedas (suficientes para comprar dos litros de leche y con suerte probar algún dulce); Nótese que no llevé conmigo mi Mozilla-morral, ¡grave error!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Justo cuando cerraba la puerta decidí hacer una pausa y revisar si comprar leche iba a ser suficiente para satisfacer mi antojo de cereal con leche. ¡Qué bueno que lo hice, porque no iba a serlo!&lt;br /&gt;
Tras descubrir que no tenía cereal suficiente para satisfacer mis grandes exigencias, volví por un poco más de dinero, específicamente un billete de los amarillos, suficiente para comprar una caja de mi cereal favorito o dos de mi cereal no-tan-favorito. Entonces salí.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ya en la calle, sentí la libertad que siente alguien que se ha autoliberado de su cautiverio sabatino. También sentí un poco de frío. La libertad que sentí fue tan tentadora que no pude evitarlo: Doblé a la izquierda en lugar de seguir derecho. A la leche se llegaba siguiendo derecho.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;A la izquierda había puestos en los que vendían una variedad tan impresionante de cosas que apenas pude creer que apenas estaba descubriéndolo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Pasé varios puestos de comida, uno que otro de electrónicos, algunos de películas, otros de baratijas y no faltaron los de juguetes usados. Mi plan era solamente caminar y mironear, pero el instinto me traicionó y me hizo volver para preguntar &lt;em&gt;&amp;#8220;¿Cuánto cuestan las alitas?&amp;#8221;&lt;/em&gt; a la chica que atendía en un puesto con que tenía un letrero &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alitas de pollo adobadas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Soy débil, supongo.&lt;em&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Varias veces me arrepentí por haberme detenido ahí; la mayoría porque el tiempo transcurría demasiado lento mientras freían mis alitas y las preparaban: calculo que estuve media hora ahí parado esperándolas. La otra, cuando varios cientos de metros más adelante encontré un letrero mejor: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Ricas alitas de pollo adobadas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;; cinco pesos más baratas que las anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Cinco pesos no siempre es mucho, pero en esta ocasión cinco peso era un sexto del precio de las que compré, y un quinto del percio de las que no.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;De los puestos de juguetes usados, sólo uno llamó especialmente mi atención: El que estaba a un lado del puesto de alitas. Pude ver que tenían un Beyblade de los que llamamos piratas: Aunque con un disco de ataque de Dragoon F, no me enamoró. Era demasiado libiano y la base era genérica, además del disco de defensa que era de plástico. Debo admitir, sin embargo, que me sentí tentado una vez que el precio bajó de diez a cinco pesos. No lo compré.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;De cualquier forma, me sentía muy feliz. El tiempo que transcurría demasiado lento no lo fue tanto, especialmente cuando recibí una llamada de alguien que me quiere mucho. Las cosas se pusieron todavía mejor cuando me percaté que al otro lado de la llamada había &lt;strong&gt;otro&lt;/strong&gt; alguien que me quiere mucho: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;#8220;Dile que lo quiero cuatrocientos universos&amp;#8221;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Me habría sido dificil ser más feliz en ese momento.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Cuando al fin mis alitas estuvieron listas, las guardé por unos minutos. Caminé hacia una tienda con el propósito de conseguir un refresco sabor naranja (uno en particular). No lo logré.&lt;br /&gt;
En su lugar, salí de la tienda con un Jarritos de manzana. No tenía idea de su existencia. ¡Tiene un sabor delicioso!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Antes de tener mi nuevo y flamante refresco, pude notar de reojo que en el puesto de juguetes usados había un Pikachu. Quien no sabe lo que es un Pikachu pero sí lo que es un Beyblade no tiene perdón de MEV. No pude acercarme en ese momento porque curiosamente la gente se amontonó en el lugar; sabrán los dioses cuantos juguetes usados magníficos me ganaron.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Así que esperé hasta tener mi refresco para acercarme a preguntar, y por suerte seguía ahí: Precioso. Veinte pesos, me lo dejaban en quince. En seguida noté también un Agumón, en perfecto estado. Dame veinticinco por los dos. ¡Acepto!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Mientras me ofrecían una bolsita para colocarlos, me percaté que había también un &lt;em&gt;Humpty Alexander Dumpty&lt;/em&gt;, pero decidí primero comprar la leche y después volver por él. ¡Me arrepiento!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El resto de mi paseo transcurrió sin mucha pena ni gloria, excepto claro por el glorioso sabor de mis alitas de pollo y el Jarritos de manzana. Pregunté el precio de algún teléfono celular: Demasiado caro para mi gusto, ya salieron dos versiones más nuevas. Cuando pregunté el precio de una tableta, me respondieron &lt;em&gt;blabla quinientos&lt;/em&gt;, me sorprendí porque una tableta tan fea costara tres mil quinientos, asi que pregunté. &lt;em&gt;Mil quinientos, hombre. Por tres mil quinientos te doy dos y te regalo un celular, es más, te regalo un celular y esa otra tableta.&lt;/em&gt; Igual, sólo estaba curioseando.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Volviendo a lo importante (la comida): Mojarras fritas, cortes de carne a la parrilla, &lt;em&gt;eskimos&lt;/em&gt;, banderillas de salchicha y queso, papas fritas, tacos, y ya no recuerdo qué más, se sumaron a la lista que hasta ahora estaba conformada únicamente por las alitas de pollo. También había locales de paletas, nieve, flanes y pai.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Fue una caminata muy interesante.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Pero todo lo interesante tiene final. El final de esta salida a tomar aire llegó cuando vi, a unos cien metros, el último puesto. Aposté que era de comida y, como yo ya tenía mucha, decidí regresar.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¡Vamos por ese huevo! Y ya no estaba. Todavía logré ver al señor y la señora guardando los juguetes usados, será para la otra.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Entré a la tienda original, aquella a la que se llega caminando derecho. Compré un &lt;em&gt;cuartito&lt;/em&gt; de leche con sabor a fresa, un par de gelatinas sabor a coco y algo más. Y volví a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Cuando entré me di cuenta que había olvidado algo: ¡La caja de cereal!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ya no había mucho que hacer al respecto, pues tenía aún muchas alitas por comer y un buen botín que presumir.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Prendí la televisión, en lugar de ver algún episodio de las series que me gustan en el teléfono: Había la película de una mujer muy atrabancada, que trabajaba como operadora, creo que en la Torre Latinoamericana. Se le perdió su pareja de baile, Carmelo, y se aventuró a ir a buscarlo hasta Veracruz. ¡Todo para enterarse que Canelo, el hermano de su nuevo amigo trasvesti (un trasvesti que disfrutaba la música de Juan Gabriel) había muerto! &lt;em&gt;Bueno, pero ¿quién es el Canelo&lt;/em&gt; &lt;em&gt;ese?&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Quiero tener mi historia de amor, como esa. Y escaparme a Lejos Mucho y pisar la arena de la playa, no más porque sí. Si se puede, que venga con juegos de azar y mujerzuelas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No terminé de ver la película, preferí quedarme con la duda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que sí terminé fueron las alitas, el Jarritos de manzana y las gelatinas. Y tomé las siguientes fotos del fruto de mi caminata nocturna:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231219&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231219-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231219&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231448&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231448-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231448&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231516&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231516-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231516&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231708&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231708-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231708&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231738&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231738-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231738&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
&amp;lt;a href=&#39;http://blog.mautematico.com/2014/sali-a-comprar-leche.html/20140301_231834&#39;&amp;gt;&lt;img width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2014/03/20140301_231834-150x150.jpg&quot; class=&quot;attachment-thumbnail&quot; alt=&quot;20140301_231834&quot; /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi lo olvido, salí a comprar leche y volví con un litro ✓ y algunas cosas más.&lt;br /&gt;
Fue una noche de sólo dos palomitas, pero vaya que valió la pena. ¡Qué buena forma de comenzar el año!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora me marcho. Me pondré guapo, iré a conseguir algo para comer y quizás iré al cine. Esta vez sí llevaré mi Mozilla-morral.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz año nuevo</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2014/feliz-ano-nuevo.html"/>
   <updated>2014-03-01T18:48:38-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2014/feliz-ano-nuevo</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Un poco sin querer, he encontrado el pretexto perfecto. Ahora que lo he notado, me di cuenta que había estado esperando el día sin motivo aparente.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;A lo largo y ancho* de la historia la humanidad ha usado multitud de calendarios distintos, a veces porque el &lt;strong&gt;año solar&lt;/strong&gt; no era manejable, y otras por otras razones.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ahí tenemos los calendarios maya, chino, lunar, revolucionario soviético, y otros más populares como el juliano y el gregoriano. Omito las mayúsculas a propósito porque me gustan las minúsculas y el exceso de mayúsculas &lt;em&gt;en medio&lt;/em&gt; me causa una sensación extraña; además si las omito parejo podría salvarme de una furiosa tormenta de arena en mi contra en días venideros.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Hablando de calendarios no tan populares, hay un dato gracioso sobre el calendario revolucionario soviético [0]:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;A partir del día 1 de octubre de 1929, se comenzó a usar una versión más racionalizada del calendario. En esta versión, todos los meses tenían 30 días, y los 5 días restantes, se añadían entre medias, sin pertenecer a ningún mes ni a ninguna semana. Estos días eran:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Día de Lenin, un día después del 30 de enero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Días del trabajo, dos días después del 30 de abril.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Días de la Industria, dos días después del 7 de noviembre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En los años bisiestos, un día extra después del 30 de febrero.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando sea grande tendré mi propio calendario con días extras. Uno de ellos será el día de Mauricio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo chistoso que ocurre con el calendario chino [1] es que &lt;em&gt;en el extranjero&lt;/em&gt; se le llama calendario lunar, nombre adecuado porque refleja un dato importante: El calendario chino usa la Luna y el Sol como referencia, y no sólo el Sol, como hacen otros. Además es un nombre políticamente correcto: Hace días fue el año nuevo chino [2], y en particular el comienzo del año del caballo. Pero ¿qué pasa si tienes un amigo que vive en un país que no es china y en el que también se festeja el inicio del año del caballo? O, peor aún ¿qué tal si tu amigo vive en un país que tiene conflictos diplomáticos con china, o la religión de tu amigo y las tradiciones chinas se llavan mal?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como sea, otra forma de referirse al calendario chino es &lt;strong&gt;calendario lunar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé cuantos calendarios estén en uso en la actualidad, aunque me gustaría conocer el motivo de su diseño y el caos que ocasionaron al comenzar a utilizarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros temas: los días pasados he estado poniendo un poco en orden algunos de los asuntos que tenía pendientes: Lavar ropa, visitar familiares y amigos, limpiar la casa y hasta hacer tarea de la universidad. ¡Que no se me olviden los que siguen! Ponerme al día con un par de asuntos de Mozilla y las Olimpiadas, revivir proyectos interesantes de negocios y dormir bien. Borrar el spam en mi blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía me faltan varios asuntos de gran importancia, que no puedo contar por el caracter de &amp;#8220;clasificado&amp;#8221; que tienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, una de las cosas chistosas del calendario gregoriano [3] (usado en gran parte del mundo de forma oficial) es febrero:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Treinta días tiene noviembre&lt;br /&gt;
con abril, junio y septiembre.&lt;br /&gt;
Los demás son treinta y uno&lt;br /&gt;
menos febrero mocho&lt;br /&gt;
que sólo trae vientiocho.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para no hacer el cuento largo, el gregoriano vino a sustituir al juliano [4], que a su vez reemplazaba al romano, en el que el mes quinto se llamaba &lt;i&gt;Quintilis&lt;/i&gt;, y no Julio (como Julio César); mientras que el mes sexto se llamaba &lt;i&gt;Sextilis&lt;/i&gt; y no Agosto (como Octavio Augusto), además de tener treinta días y no treinta y uno. Y aún con tanto poder, Augusto no podía hacer aparecer días de la nada, así que el senado romano trasladó uno de los días del último mes al mes sexto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hacemos las cuentas (que no es lo mismo que hacer la matemática), encontraremos que febrero era el mes después de enero y antes de &lt;i&gt;Martius&lt;/i&gt;, que era el primero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo chistoso del calendario de Mauricio es que festeja el año nuevo el primero de marzo, nomás porque así sí tiene sentido que febero tenga 28 días (y a veces 29): Se me acabaron y ya no alcanzaban. Además tiene juegos de azar y mujerzuelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros temas: Soy Mauricio y no estaba muerto, he despertado de mi letargo**.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz maurimarzo (¿?). Feliz año nuevo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[0] http://es.wikipedia.org/wiki/Calendario_revolucionario_sovi%C3%A9tico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] [2] http://es.wikipedia.org/wiki/A%C3%B1o_Nuevo_chino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] http://es.wikipedia.org/wiki/Calendario_gregoriano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] http://es.wikipedia.org/wiki/Calendario_juliano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*  Me gusta perder el tiempo pensando en universos paralelos y realidades alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** No confundir con leotardo.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Protegido: Hoy no es el día</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2013/protegido-hoy-no-es-el-dia.html"/>
   <updated>2013-10-18T23:32:11-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2013/protegido-hoy-no-es-el-dia</id>
   <content type="html">&lt;form action=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-login.php?action=postpass&quot; class=&quot;post-password-form&quot; method=&quot;post&quot;&gt;
&lt;p&gt;Este contenido está protegido por contraseña. Para verlo introduce tu contraseña a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;label for=&quot;pwbox-951&quot;&gt;Contraseña: &lt;input name=&quot;post_password&quot; id=&quot;pwbox-951&quot; type=&quot;password&quot; size=&quot;20&quot; /&gt;&lt;/label&gt; &lt;input type=&quot;submit&quot; name=&quot;Submit&quot; value=&quot;Enviar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/form&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Que tengas suertecita</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2013/que-tengas-suertecita.html"/>
   <updated>2013-06-09T00:00:37-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2013/que-tengas-suertecita</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No podría hacerlo más trillado que si lo hiciera como lo hago: Dedicándote las palabras, la canción que tanto nos dedicamos en otras vidas. Así que me salvaré al final, haciendo trampa desagradablemente. &lt;i&gt;Stay tuned&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No me molestará en absoluto ser el segundo, si aún puedo lograr ser también el último. Deseo que los cumplas feliz, disfrutando el rico frío del puerto, quizás cantando bellas canciones o bebiendo buenos alcoholes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compré un algo, que tuvo el descaro de no llegar a tiempo. Quizás para cuando llegue ya habrás partido, así que mejor será no hablar de eso. Y como, además de ese regalo que no llegó, no puedo hacerte llegar (oportunamente) algo excitante y que no tengas ya, me limitaré a desearte suertecita (abusando, claro, de letras y voces de grandes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tu cumpleaños 20, y siempre: que tengas suertecita, hermosa* Valeria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/y0kxus5f9PU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=y0kxus5f9PU&quot;&gt;Que tengas suertecita&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dormiré tantito, me espera una larga jornada.&lt;br /&gt;
&lt;s&gt;Con cariño,&lt;/s&gt; firma: &lt;b&gt;mau&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*(¿Qué sería de este escrito si no lo arruinara con mis comentarios innecesarios?)&lt;br /&gt;
Ambos sabemos que eres hermosa. Y sabemos que no es tu mejor cualidad (¿la hermosura es, si quiera, una cualidad?). Seguramente sería buena idea hacer mención de tu inteligencia, tu sensatez, tu extraño optimismo-realismo. Pero pretendía simplemente hacer un cumplido, y ojalá uno con el que te sientas cómoda. Vaya, &amp;#8220;un cariñito&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ayer te vi</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2013/ayer-te-vi.html"/>
   <updated>2013-03-18T23:59:31-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2013/ayer-te-vi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;y aún soy feliz.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>En la maleta</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2013/en-la-maleta.html"/>
   <updated>2013-01-31T23:04:17-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2013/en-la-maleta</id>
   <content type="html">&lt;p class=&quot;note&quot; style=&quot;text-align: right;margin-top:33px;&quot;&gt;Originalmente escribiría esto el domingo 20 o el lunes 21 de enero (de 2013). La inspiración no llegó.&lt;br /&gt;
Hoy es un buen momento para hablar de maletas, ya hasta tengo foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2013/01/100_0116.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-large wp-image-927&quot; alt=&quot;mis maletas de viaje&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2013/01/100_0116-1024x767.jpg&quot; width=&quot;650&quot; height=&quot;486&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la bolsa negra llevo un suéter. En la café, que es tanto o más pequeña de lo que luce, mi ropa para un fin de semana. También metí ahí un par de sandalias. Atrás apenas se nota un morral donde llevo maravillosas cosas secretas.&lt;br /&gt;
En la mochila, por supuesto, todo lo que prefiero llevar conmigo que guardado en la cajuela. Revelaré que llevo cables y algunos buenos libros. Nunca debe faltarme papel y lápiz, es que me gusta escribir, hacer garabatos y resolver problemas matemáticos. A veces hasta programo en papel.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;continuará&amp;#8230;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Klein…</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2012/klein.html"/>
   <updated>2012-12-09T11:57:56-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2012/klein</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Pondré un corazón al final, porque te amo. Y si no lo pusiera, probablemente aún te amaría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confieso que no sé donde estoy parado y que de todas formas me gusta. Ha de ser que soy medio masoquista, como casi todo el mundo; al final de las cuentas: Soy persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que sí sé es que te quiero y quiero que lo sepas, porque me la paso hablando sobre lo importante que es decir las cosas, y a veces al final no las digo. Además, quiero que lo sepas porque me hace re-quete-feliz cuando tú me lo dices a mi. Me enamora.  Y, ya sabes, de vez en cuando intento ser recíproco. Sospecho que si a mi me encanta, también a tí podría gustarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero hacer mucho contigo, más que como si fueras &amp;#8220;mía&amp;#8221;, como si lo compartiéramos. Porque me gustas y me encanta pasar tiempo juntos, y pensar en ti y que te acuerdes de mi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero bailar, quiero cantar. Quiero ver la lluvia de estrellas el próximo miércoles. Me encantaría ir al cine a algunos estrenos y también ver muchas películas. Probar buenos vinos y algunas drogas ilegales, no por ilegales, sino por drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dormir juntos, sin que deba ser en una cama y sin que deba pasar nada, sin necesidad de tener sexo: Sólo disfrutar del momento y el uno del otro, y dormir. También quiero tener sexo. Y una cena romántica y también quiero amor. Y que mi línea anterior te recuerde, pero sin distraerte demasiado:quiero amor. &lt;em&gt;Únete a nosotros, y todos juntos haremos el amor.&lt;/em&gt; Sí, soy cursi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soy cursi y me molesta no tener una foto contigo. En particular, una en algún lugar alto del planeta, y una de un tierno abrazo. ¿Por qué no también una mientras bailamos o cantamos? No soy mucho de fotos, pero creo que sería bueno, y de paso divertido. La verdad es que quiero llenar todo un gran álbum de fotos contigo, haciendo lo que sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero regalarte una bonita flor y que parezca una original idea mía, sin vendedores presionando para que la compre y amenazando con quedarse si no lo hago. También quiero regalarte una de las plantas de mi mundo, se llaman garambullos. Es curioso como, estando enamorado, el humano puede sentirse dueño del mundo y creer que puede regalar una planta, sin detenerse a pensar en los sentimientos de la planta misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero que seamos amigos, de esos que disfrutan el tiempo juntos y que no tooodo el tiempo se besan. ¡No todo es besarse, también existen los temas de conversación!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me dan ganas de tener puntos de vista distintos y opiniones distitnas, para discutir sin remedio sobre cosas que nos parecen importantes. Y llegar al consenso&amp;#8230; o al consexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero hacer planes y aprovechar las casualidades para vernos un poco más. Algunas veces de forma clandestina. ¿Te imaginas escaparnos y conocer algún lugar nuevo? ¿Alguna vez te has ido lejos &lt;em&gt;de mochilazo&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Ah! y se me antoja andar en bicicleta y tocar a dueto. Podría ser en un autobús y que nos regalen dinero para regresar. Tocar a dueto era sin albur, pero con albur también quiero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gusta el secreto que tenemos, porque me gusta la privacidad. Pero admito que me he sentido tentado a gritarlo al mundo. Ahora mismo no sé si publicaré esto o le pondré contraseña y sólo te la daré a ti. O bien, si te lo enviaré por correo postal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Ah! también quiero acampar, se me antoja la ironía de estar en medio del frío y prender una fogata, ¿sabes?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablando de secretos&amp;#8230; me encantaría que me invites a comer un rico pozole con el ingrediente ese que le ponen por allá. Y que pruebes las gorditas con el ingrediente secreto. Y que me digas con la verdad si te gustaron o no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero escribirte poemas y recibir una carta tuya. ¡Ah! También escribir UN programa y tener un negocio que gane miles de pesos para gastarlos mmm&amp;#8230; en banalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero de vez en cuando platicarte de las cosas chuscas que pasan en mi vida y no tienen que ver contigo. A veces, más que chuscas, son tragedias y también quiero contarte algunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Quiero jugar videojuegos! He perdido práctica, pero hace días fui a uno de esos lugares de perdición a jugar uno de pistolas y recordé lo mucho que me gusta jugarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero quererte y que me quieras, y que ambos lo sepamos, pero sin ser dependientes. Ya sabes: Hacer cosas de amigos y de novios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8230;Y no todo tiene porque ser en la misma noche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay mucho que quiero hacer contigo, pero no muy seguido me atrevo a hacer planes. Porque me da pichi pichi que me digas que no. Y porque también tú has de querer hacer cosas, y porque los planes de a dos a veces resultan mejor. Te invito a que nos atrevamos a hacerlo más o menos seguido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablando de planes: Le conté sobre ti a alguien, y por azares del destino me invitó a acompañarle en un viaje que me dejaría bien cerquita de ti y completamente libre. Tengo tantos deseos de hacerlo, que quien sabe si aceptaré. Eso me hace pensar en lo &lt;em&gt;fácil&lt;/em&gt; que es: Envías un correo a la lista de correos de mi escuela preguntando quien viajará hacia tal dirección. SIEMPRE hay viajones que te echan aventón. ¡Me gusta mi escuela!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8230;Ya hablé suficiente de cosas que quiero hacer y no he hecho. Hay otra que quiero hacer y que &lt;strong&gt;sí&lt;/strong&gt; haré:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy te quiero, te extraño y pienso en ti. Me gustan las bellezas tuyas que me has permitido apreciar (para que no sea demasiado ambiguo, mencionaré algunas): Tu sonrisa, tu cuerpo, tus abrazos, tu ortografía, tu inteligencia, tus consejos y recomendaciones, tu pragmaticidad y tu sensatez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eres importante para mi, mi amada y enamorada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;M.G&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (¿Mujer Golosa?), y quiero que lo sepas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;Que dios me perdone por escribir tanto.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Remember remember the fifth of November&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;Con amor: Mau.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_905&quot; style=&quot;width: 361px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2012/12/013.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-905&quot; title=&quot;klein love&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2012/12/013.png&quot; alt=&quot;Botella de Klein/Corazón&quot; width=&quot;351&quot; height=&quot;397&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;http://brightlywound.com/?comic=13&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Inspiración, frustración y transpiración: Sobre como los trenes cambian de dirección</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2012/inspiracion-frustracion-y-transpiracion-sobre-como-los-trenes-cambian-de-direccion.html"/>
   <updated>2012-12-04T19:29:48-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2012/inspiracion-frustracion-y-transpiracion-sobre-como-los-trenes-cambian-de-direccion</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En un martes al azar, como en cualquier otro, uno puede elegir entre ver una serie &lt;em&gt;hot&lt;/em&gt; y hacer algo importante. Hoy decidí hacer ambas, aunque en tiempos distintos. Me resulta curioso mencionarlo, porque a estas horas del día no he concluído ninguna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;del&gt;Para este martes en particular, tenía un plan. ¡Cómo me odio por hablar en pretérito para evadir el presente!&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Para este martes en particular, tengo un plan. Lo bueno de los planes es que pueden adaptarse y si son lo suficientemente buenos permiten incluso improvisar. Los míos no son siempre robustos, pero hoy heme aquí: Improvisando.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¿Has leído sobre &lt;em&gt;pilas y colas&lt;/em&gt;? Son técnicas empleadas en programación para manejo de algunos datos. Supongamos que los datos son libros:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En una pila, los libros apilados primero deberán salir al final. Ya sabes, porque si sacas el libro de hasta abajo, la pila entera se cae.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En una &lt;del&gt;fila&lt;/del&gt; cola es similar, pero al revés: Los libros que se forman primero, son los que primero salen.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¿Y si los datos son dichos? Dependerá de cada quien. Yo intentaré hoy con una fila.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Mientras GrooveShark me ofrece &amp;#8220;Eres&amp;#8221;, de Café Tacvba, te conataré un poco sobre mi anoche y mi hoy:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El lunes, por azares del destino, terminé en casa cenando tacos con Quique, un buen amigo de la facultad, mientras hablábamos de amores y cotorreos varios. Hablando de amores y noches: Mi amor se despidió ese día poco antes de las 00:00 del martes. Pero el cotorreo entre Quique y yo se extendería varias horas más.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En algún momento, entre uno de mis nuevos facebook-amigos y yo comenzó una ciber-ronda de confesiones. De nuevo, de amores. ¡Qué pequeño es el mundo y cuan importante el amor! Llegó el momento de despedida del facebook-amigo, junto con el momento de descargar películas para verlas posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Para no entretenernos en detalles innecesarios: Quique y yo permanecimos despiertos hasta eso de las 6:00. Le tocó ser testigo de mi mensaje matutinimísimo, serían por ahí de las 4:37 cuando lo envié. Luego nada.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Desaparezcamos a Quique, veamos sólos una película donde aparezca Ana Claudia Talancón, y tomémosle una foto a Flatland, el libro que Larry me prestó ayer. Mi celular sigue sin ser reanimado.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Y que el tiempo vuele, tanto para ver por la tarde un capítulo y medio de Satisfaction, una serie que me sugirieron anoche.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;¡Un momento emocionante se avecina!&lt;/strong&gt; Mi amor ha llegado y me presume algo que yo en su lugar también presumiría. ¡Qué felicidad! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; (y esta fue la primera carita, apenas puedo creer que resistí tanto sin poner una)&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¿Te acuerdas de mi celular muerto? Cuando le comenté a mi amor al respecto, y dije que extrañaba sus mensajes, respondió algo que no logré comprender. Maldito mi cerebro que se me adeltanta y traduce a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oh, he estado ignorándote.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;Es este el punto en que ya no me apetece la cursi Satisfaction, y que veo como mi plan para hoy necesitará de mucha improvisación.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Minutos después, mientras camino por las calles de Guanajuato y respiro aire fresco, me acuerdo de mi reciente descubrimiento: &lt;strong&gt;¡Los trenes!&lt;/strong&gt; Por dios, no lo he contado todavía. Y parece que ha llegado el momento:&lt;/p&gt;
&lt;h4 style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Nacho preguntó:&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;em&gt;¿Saben como hacen los trenes para girar?&lt;/em&gt; Tras algunas aclaraciones y explicaciones, entendimos la pregunta:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Los automóviles tienen un mecanísmo interesante para &amp;#8220;doblar a la izquierda&amp;#8221; o a la derecha: Cuando giras el volante, a simple vista puedes apreciar que las ruedas &amp;#8220;giran&amp;#8221; en la misma dirección. Si observas un poco más, notarás que mientras el automóvil está &lt;em&gt;doblando&lt;/em&gt; una de las ruedas recorre una distancia mayor. ¿Y eso qué? Es ahí donde entra el mecanismo diferencial del automóvil: La rueda que recorre distancia mayor debe girar más rápido, debe dar más vueltas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Pero los trenes no tienen volante, van sobre rieles!&lt;/strong&gt; ¿Qué tal si el tren del que hablamos tampoco tiene ese maravilloso mecanísmo diferencial? Y no culparía a los fabricantes por no implementarlo: Después de todo, sería un alto costo considerando la cantidad de ejes que tiene un tren. Seguro podemos hacer una breve prueba: Si las ruedas del tren giran a la misma velocidad, el tren se descarrila al girar.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Además de alto, ponerle mecanismo diferencial a un tren es innecesario, porque existen otras soluciones. La pregunta de Nacho fue ¿Cuál es una de ellas?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Durante la clase, se me ocuriró una solución: ¡Levantar un riel! Sí, en serio. Levantar el riel &amp;#8220;interior&amp;#8221; en la zona de curva. Nacho pensó un momento y comentó que mi solución no funcionaba, que resolvía un problema diferente. Hoy sé que mi solución sí funciona; sospecho que Nacho pensó en el riel exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Pero &lt;strong&gt;&lt;em&gt;la&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;solución no está en los rieles, sino en las ruedas. Y lo descubrí por fin varios dias después de entendida la pregunta.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&amp;#8230;Era una tranquila tarde de miércoles, y hacía hambre. Fuí a &lt;em&gt;erizos&lt;/em&gt; a comer, donde fuí recibidopor varias mesas  parcialmente ocupadas por personas a quienes no conozco. Con todas las mesas, lo mismo, a excepción de una: La mesa en que estaban Nacho y quien parece ser su alumno de tesis. Me senté con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Nacho y el jóven con quien estaba hacían Matemáticas que todavía no comprendo. Lo que sí sé es que hacían &lt;em&gt;ecuaciones diferenciales para modelado de fenómenos epidemiolóǵicos&lt;/em&gt;, parafraseando a Nacho. Sé que no me mintió porque en el pizarrón de su oficina había hace meses justo eso.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Con mi curiosidad momentánea satisfecha, volvió a mi la pregunta sobre los trenes. Con una botella de pet en mano y vagas ideas sobre velocidades angulares, luego de algunos minutos la idea llegó: &lt;strong&gt;¡Las ruedas de los trenes no son ruedas, sino conos!&lt;/strong&gt; Con diámetros distintos en puntos de apollo distintos, se tiene una misma velocidad de rotación, pero diferentes velocidades angulares (ahora mismo no estoy seguro sobre el nombre, pero la idea intuitiva es: Diametro menor =&amp;gt; La &lt;em&gt;rueda en forma de cono&lt;/em&gt; recorre una distancia menor).&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¡Y fin! Los trenes no requieren mecanismo diferencial ni volante, ni elevación de rieles para cambiar de dirección. Basta que sus ruedas no sean ruedas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Hoy es martes, y tengo un plan pendiente. Pero ya tengo una historia menos que compartir. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Carpe diem.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Primer pago de Adsense</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2012/primer-pago-de-adsense.html"/>
   <updated>2012-02-06T23:49:33-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2012/primer-pago-de-adsense</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Sí. El año que terminó fue número primo, este año hay elecciones federales (quizás las más importantes en la historia de México), ya soy mayor de edad, pronto iré a la universidad, en diciembre el mundo se va a acabar&amp;#8230; Y soy capaz de escribir, para inaugurar mi año bloggero: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;#8220;Recibí mi primer pago de Google Adsense&amp;#8221;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Así soy yo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Fue un nteresante inicio de año. Entre que estoy lanzando, junto con mi socio (residente alemán, quien se encargará del &lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt;), un nuevo proyecto web: &lt;a href=&quot;http://vuelosdf.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;VuelosDF.com&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, tengo la noticia de que &lt;a href=&quot;http://creepypastas.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Creepypastas.com&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ha crecido hasta rebasar las 2,000 visitas diarias[1].&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En lo personal, ha sido interesante lanzar un proyecto como lo es creepypastas. Siendo honestos, la insistencia de &lt;em&gt;gabo&lt;/em&gt; (sí, el mismo que publicó allá los primeros 29 posts) en un día en que me encontraba de buen humor, dispuesto a probar algo nuevo, y con algo de dinero electrónico, fué factor importante para el surgimiento de creepypastas punto com. Considero correcto compartir con él parte de este primer pago.&lt;/p&gt;
&lt;h2 style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;La preparación:&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No me miren así. De la misma manera en que no se tiene sexo sin condón, hay que estar preparados para disfrutar el momento en que al fin cobras el pimer pago de Adsense.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Mi corta edad acarrea(ba) algunos problemas: No poder entrar a antros, bares, prostíbulos y otros cuantos lugares de perdición, a menos que conociera al dueño&amp;#8230; Pero, por sobre todas las cosas, &lt;strong&gt;no poder tener&lt;/strong&gt; fácilmente una &lt;strong&gt;cuenta&lt;/strong&gt; (legal) &lt;strong&gt;en el banco a mi nombre&lt;/strong&gt; (que no sea de becas), sin pasar por el robo de identidad. ¡Ah! tampoco &lt;strong&gt;identificación oficial&lt;/strong&gt;&amp;#8230; Es decir: No poder cobrar un cheque o envío de dinero a mi nombre.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Lo bueno es que soy muy guapo y Google un tanto permisivo. Así que el primer pago pudo venir a nombre de alguien más. Alguien con poderes para cuidar de 4 hermosos y creativos hijos: Mi madre (o bien, mi padre).&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Otro problema es que, entre los poderes de mis progenitores, no se encuentra el sostener una cuenta vigente en el banco&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;De nuevo, Google y su benevolencia ayudaron: Pude solicitar que se pagara mediante un giro de dinero por &lt;strong&gt;Western Union&lt;/strong&gt;. ¡Guau!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Luego vienen más problemas: Ya tenía localizado un agente de Western Union que, según la página oficial, podría ayudarme a cobrar el envío. Sinembargo, los señores de ese local (y cualquier otro al que contacté) o no tenían idea de lo que estaba hablando, o dijeron que no podía cobrar &lt;em&gt;ese envío&lt;/em&gt; con ellos. ¡Los odio!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El día:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque podía cobrar desde el 26, tuve que intentar hasta el martes de la semana pasada, porque la encargada en el local de Western Union donde intentaría cobrar ya había cerrado y no estaba segura de contar con el servicio &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quick Cash&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (que es el necesario para &lt;strong&gt;cobrar los pagos de Adsense&lt;/strong&gt;, si se elige la opción de &lt;strong&gt;cobrar con Western Union&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como previamente acordé con ella (la encargada), me presenté con la identificación oficial que mostrara el mismo nombre que el envío de dinero, la cantidad a cobrar, y la clave de envío (esta la brinda Google Adsense, al momento de emitir el pago).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo fue sin mayores problemas. De hecho, diría yo, con menos de los esperados. Pude cobrar 1450 MXN sin otra dificultad, más que esa misma: Google hizo el envío en dólares estadounidenses, pero Banamex los cambió automáticamente a pesos mexicanos, sin que nadie pidiera que así se hiciera -.-. ¡Los odio el doble!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si consideramos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[php]&lt;br /&gt;
$dinero=1450;&lt;br /&gt;
Costo_Telefono(&amp;quot;estemes&amp;quot;);//Guarda 300 en $Telefono&lt;br /&gt;
$dinero-=$Telefono;&lt;br /&gt;
[/php]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora soy &lt;strong&gt;&lt;em&gt;$dinero&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; MXN más rico.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El plan:&lt;/h2&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Creepypastas.com tiene ya arriba de &lt;strong&gt;900 usuarios registrados&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;2300 visitas diarias&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;13,000 impresiones de página al día&lt;/strong&gt;. Y gana entre 1 y 2 dólares americanos con Google Adsense, por día.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;La idea original era&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tener un blog ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;llamar a los visitantes a enviar historias ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seleccionar éstas y publicarlas&amp;#8230; ⅛&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Pero eso requiere demasiado tiempo (unas 500 horas al día) y esfuerzo (unos 2048 megawatt/hora), cosas difíciles de satisfacer. La idea siguiente fue:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;abrir el registro ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;permitir a los usuarios enviar historias directo al blog ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pasamos de solo un blog a una pequeña comunidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seleccionar éstas y publicarlas [meh...]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt; El problema es el mismo, solo que peor: Con casi mil usuarios registrados, los envios abundan. Y eso es bueno. Pero no es divertido, porque el tiempo y la energía no aguantan. Así que: Idea nueva mejorada:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;abrir el registro ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;permitir a los usuarios enviar historias directo al blog ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Blog? Es para viejos. ¡Somos una pequeña &lt;em&gt;red social&lt;/em&gt;! ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;establecer distintos niveles de permisos ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;permitir a algunos usuarios seleccionar éstas y publicarlas ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¡Incluso tenemos foros! ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las historias fluirán de manera ordenada y los usuarios esperarán, con paciencia, a que las suyas sean publicadas&amp;#8230; FAIL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El problema ahora es que, no solamente los usuarios no son pacientes&amp;#8230; No es fácil incluso que los usuarios con superpoderes sean parte del orden, en una comunidad que crece día con día. Esto nos lleva a: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nueva idea mejor mejorada&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Todo lo anterior ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permitir a los usuarios &lt;strong&gt;publicar&lt;/strong&gt; sus posts directamente ✓ (suena a que me arrepentiré)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usar algún sistema de puntos para crear una sección especial &amp;#8220;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Los que tienes que leer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#8220;, o una &amp;#8220;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estas historias necesitan mejorar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#8220;, o ambas ✓&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rediseñar y reorganizar la maldita y fea portada (que, bien o mal, ahora atrae a más de 2300 visitantes por día, en apenas medio año) ✓&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Y esto es relevante a mi pago de Adsense porque&amp;#8230;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pues, ¡claro! con una comunidad más dinámica habrá más contenido (espero que también contenido mejor), y con ello una comunidad más dinámica, que implica más contenido, que implica una comunidad más dinámica&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y sí, eso podría implicar mayores ingresos por publicidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, resumo el plan: Reinvertiré esos 114.68 USD &amp;#8211; 300 MXN &amp;#8211; la parte de &lt;em&gt;Gabriel_cabezon&lt;/em&gt; en hacer modificaciones y mejoras a creepypastas.com. Pretendo conseguir un mejor sitio web, usuarios que disfruten su estancia en él, y algo de dinero para re-reinvertir, comprar y obsequiar algunas playeras (no se me ocurre algo mejor, por ahora) entre los usuarios, aportar algo económicamente a los proyectos de software libre que tanto me han sido útiles y darme algún gusto de vez en cuando. ¡Ah! y, a corto plazo, poder hacer todas las anteriores, y pagarme los gastos de la universidad.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;Soy Mauricio, tengo &lt;strong&gt;&lt;em&gt;$dinero&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; pesos, y tengo un plan.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify; padding-left: 60px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Actualización: NO es, repito, NO ES el primer post del año. &lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/2012/tengo-cartera.html&quot;&gt;Lean el de la cartera&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;[1]Datos de Google Analytics.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz día de reyes: ¡Tengo cartera!</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2012/feliz-dia-de-reyes-tengo-cartera.html"/>
   <updated>2012-01-07T03:17:56-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2012/feliz-dia-de-reyes-tengo-cartera</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;En varios aspectos personales, soy un caos, y eso no es secreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se nota a leguas que dejé de peinarme hace tiempo (ahora, mi cabello luce hermoso, como él solo (y sólo) sabe, sin gel). Mis conocidos cercanos (y aquellos no tan cercanos) saben que, hace tiempo, rara vez llevo &lt;em&gt;un par &lt;/em&gt;de calcetines. Generalmente no me interesa si mi ropa combina con mis ojos (es fácil resolver eso: compré varias playeras azules &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif&amp;#39; alt=&amp;#39;;)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; ). En mi cuarto, todos los cajones pueden contener cables. Todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Ah! Y siempre llevo el dinero en la bolsa o, en su defecto, en la mochila. Desgraciadafortunadamente, eso termina hoy: &lt;strong&gt;Tengo cartera nueva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como seguro ya sabes, mis padres son católicos (si no lo sabías, vete ahora mismo. :&amp;#8217;( ), como sus familias lo han sido por generaciones, entonces en mi familia hay costumbres católicas igual que en muchas otras del país. Algunas de ellas son hacer un &lt;em&gt;nacimiento&lt;/em&gt;, tener una cena navideña en familia, y, por supuesto, engañar a los pequeños regalándoles juguetes/otras cosas cuando se puede, la madrugrada del 6 de enero. Este año, aunque ni soy pequeño ni engañado, me han obsequiado una bolsa con dulces y una linda cartera para que, al fin, tenga un lugar donde guardar mis centavos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al ver los dulces dentro de la bolsa (en realidad, desde que desperté) vino a mi mente la imagen del frasco con &lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/2010/cada-en-cuando.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;pequeños chocolates de algún año anterior&lt;/a&gt;. Aún tengo el frasco y hasta encontré el corcho, pero ya no me quedan de aquellos chocolates. En la bolsa había algunos de la misma marca y sabor. Planeo colocar unos cuantos en el frasco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablando de carteras: En mi vida he tenido pocas. En realidad, diré que he tenido dos, porque es lo que recuerdo. La segunda fue una que creí quitarle a mi padre:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;*Entra papá, como presumiendo, con una cartera color gris en la mano, de esas de tela que estaban de moda. Se sienta en el lugar de costumbre, y juega con la cartera un rato, hasta que la guarda, como fingiendo que la esconde*&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;Mauricio: &amp;#8211;¡Orale, a ver!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;Rafa: &amp;#8211;Qué&amp;#8230; ¿Te gusta mi nueva cartera?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;M: &amp;#8211;Seguro que no es tuya, ya tienes dos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;R: &amp;#8211;Es cierto, pero conseguí esta y me gustó&amp;#8230; ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;M: &amp;#8211;¡Muéstramela! **Arrebata la cartera**&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;M: &amp;#8211;¿Vas a regalarmela?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;R: &amp;#8211;Si la quieres, tal vez.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;M: &amp;#8211;Entonces, ¡es mía!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;padding-left: 30px;&quot;&gt;R: &amp;#8211;Sabía que la querrías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡¡¡MENTIRA!!! no sabía eso, porque yo no querría una cartera. No usaba cartera desde que crecí un poco como para presumirle a mis amigos la que tenía: Una brillante cartera con una imagen plástica del sorprendente Hombre Araña. Solamente quería que me la quedara, para dejar de guardar mi dinero en la bolsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como dejé de usar la primera porque crecí y se rompió, dejé de usar la segunda. Ésta es mi tercer cartera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi nueva cartera tiene varias localidades del tamaño de tarjetas de crédito, una como para guardar pequeños papeles, una más para guardar papele$$, un escondite secreto cuya ubicación no revelaré todavía, y un broche de botón, de esos que cierran a presión. A decir verdad, el broche me parece un tanto femenino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cosas no han cambiado mucho todavía: Ya transferí el dinero de debajo de mi lámpara y de dentro de mis bolsas a mi nueva cartera. Igual hice con la tarjeta de débito. De nuevo, ya no guardo más el dinero en la bolsa o en la mochila, &lt;strong&gt;ahora lo guardo en la billetera&lt;/strong&gt;&amp;#8230; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;y la billetera, la guardo en la bolsa o en la mochila&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Principio extremo</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/principio-extremo.html"/>
   <updated>2011-10-17T11:50:50-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/principio-extremo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Me gusta aprender cosas nuevas. En las olimpiadas (de Matemáticas, de Informática, Física y Química) he aprendido muchas de ellas: Algunas curiosas, algunas útiles, unas para compartir, y algunas nomás para presumir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;principio extremo&lt;/strong&gt; es una cosa bien simple y que hay que tener en cuenta:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/10/pensador_med.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-thumbnail wp-image-799 alignright&quot; title=&quot;pensador_med&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/10/pensador_med-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;71&quot; height=&quot;71&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Dado un conjunto &lt;strong&gt;finito&lt;/strong&gt; de números reales (o cualquier tipo de elementos que puedan ordenarse de acuerdo a su magnitud), existe uno que es el menor. Y existe uno que es el mayor.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palabras más, palabras menos, ese es el principio extremo.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>ForoBeta, donde siempre mejoramos, sortea 1000+ USD</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/forobeta-donde-siempre-mejoramos-sortea-1000-usd.html"/>
   <updated>2011-09-30T22:52:17-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/forobeta-donde-siempre-mejoramos-sortea-1000-usd</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Justo al inicio del 2011 (sí, el 1º de enero), fue activada mi cuenta en &lt;a href=&quot;http://forobeta.com/foro/65488-gran-concurso-de-forobeta-mas-de-1000-dolares-juego.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;ForoBeta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, el más grande foro de bloggers/webmasters de habla hispana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablo en serio cuando digo que es el más activo &lt;a href=&quot;http://forobeta.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;foro para bloggers&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. De hecho, está por llegar al top-1000 del Ranking Alexa mundial (sería la primer comunidad en español en lograrlo, me parece). ¡Ah por cierto, están organizando un concurso!&amp;#8230; En el concurso hay al menos &lt;strong&gt;1000 USD en juego&lt;/strong&gt;, y obviamente estoy participando[*]. &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No importa si estás iniciando o llevas ya algún tiempo en esto de los blogs, los foros y las webs, te recomiendo registrarte en ForoBeta. Yo he encontrado un lugar agradable para pedir ayuda y consejos cuando me atoro en algo relacionado con la web, y también para compartir las cosas que he aprendido estos años en esto de &lt;strong&gt;hacer sitios web&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizás la sección más atrayente de ForoBeta sea la zona de negocios. Un lugar exclusivo para miembros registrados que cumplan ciertos requisitos. En esta zona puedes intercambiar, comprar o vender servicios (&lt;strong&gt;programación web&lt;/strong&gt;, redacción, diseño, optimización&amp;#8230;). Me consta que algunos usuarios han hecho buenos y grandes negocios. Incluso yo he movido unos cuantos dólares en la sección de negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[*] Puedes leer más sobre el concurso (como concursas, por ejemplo), acá: &lt;a href=&quot;http://forobeta.com/foro/65488-gran-concurso-de-forobeta-mas-de-1000-dolares-juego.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Gran concurso de @forobeta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>I’m Sam</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/im-sam.html"/>
   <updated>2011-07-31T10:50:42-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/im-sam</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hoy es lunes, y ha sido un interesante día. Apenas el sábado tuve al mismo tiempo la oportunidad y los pantalones para escupir las palabras: “&lt;em&gt;Quiero pedirte permiso para ir a Villahermosa&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me preguntó si quería o no quería sermón, y yo, atendiendo a la sugerencia de no sonar &lt;em&gt;demasiado exigente&lt;/em&gt; dadas las circunstancias, respondí que estaba de acuerdo en que fuera como él lo creyera conveniente. Fue con sermón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regresemos a que es lunes: Estoy en un ADO de México DF a Cárdenas, Tabasco. Resultó un boleto completo, es decir, el descuento para estudiantes no aplicó. Esa es una de tantas aventuras que hay por contar, pero lo que quiero platicar hoy es como conocí a un tipo que vestía camisa de pana a cuadros sobre una playera blanca, y pantalones de cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribió que su nombre era Sam. Sí, hablo en serio: Lo escribió. Es que, una de las principales recomendaciones que me extendieron tanto mis padres como Laura fue &lt;em&gt;no hables con desconocido&lt;/em&gt;&lt;em&gt;s&lt;/em&gt;. Dicen por ahí que texto es tanto el oral como el escrito, no se si aplique algo similar para hablar. Yo me escribí con el supuesto Sam, usando un par de hojas de su libreta de notas para sus vacaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estaba yo en la terminal central del norte de la ciudad de México, definitivamente desesperado porque aún no eran las 3:00, y mi boleto decía “estudiante, 6:30”. Sí, estaba desesperado, tenía sueño, no tenía conexión a Internet, y honestamente no me sentía cómodo durmiendo en algún sitio de ese lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, en una sala de espera que no me correspondía, conseguí notar un par de personas que hablaban entre sí, o al menos eso parecía. Uno de ellos hablaba y hablaba, y el otro decía que sí, que no, o que un dolar eran 10 pesos. Entre las palabras que mi oido logró captar casi de forma involuntaria, escuché “Mécsico” “peso” “ten kiu”. No sonaba a mexicano, y la verdad es que yo estaba bastante aburrido. Al cabo de un rato, fui a mirar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trataba de un tipo alto y güero (casi, casi blanco). Vestía una camisa de pana a cuadros sobre una playera blanca, y pantalones de cargo. Traía también sandalias y cargaba con una enorme mochila y otras dos más pequeñas. De vez en vez, anotaba algo sin ser apenas discreto, y guardaba el lapicero y su pequeña libreta. Olvidé mencionar que el sujeto tenía un paliacate blanco cubriendole la cabeza; tal vez también llevaba lentes oscuros sobre el paliacate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando entré a comprar algo a ese local, prácticamente confirmé mis sospechas: Le saludé con un natural &lt;em&gt;buenos días&lt;/em&gt;, y él intentó responder de alguna u otra manera a mi saludo. Solamente atinó a decir “is he”, señalando al tipo de uniforme verde que le había atendido anteriormente (bueno, eso es lo que imagino. Hacia donde señaló había una mesa rodeada de sillas. En cada silla un sujeto uniformado de verde). Se intercambiaron algunos gracias y algún gesto buena onda; compré una Mirinda y caminé por ahí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias veces me topé de nuevo al muchacho (que tendría casi treinta, me imagino), que seguía anotando y guardando el lapicero, y ocasionalmente miraba su juguetito de Apple, que estaba recargando batería. Creo que jugaba Angry Birds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me decidí a cambiar el boleto para poder tomar el autobús dos horas antes, y luego fui a buscar un sitio donde sentarme (maldita sala de espera, ya no quedaba lugar alguno libre en las filas de asientos! -.-). Y de repente llegó el mismo tipo, con la misma ropa, mismas maletas, y misma cerveza corona (lata azul) de antes. Se sentó cerca de donde yo estaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con lo poco que hablo en inglés, la penita que me da, y lo muy poco que él hablaba en español, yo hacía preguntas sencillas y corteses (imagino que dignas de una persona curiosa como yo), pero a cambio obtenía respuestas más bien extensas de una persona que parecía disfrutar hablar, aunque tal vez yo no entendiera gracias al acento de Ohio (o ¿era Oregon?) y el sueño que tenía. La comunicación, así, no funciona de lo mejor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entonces, le había pedido “paper”, y él amablemente compartío conmigo un par de hojas de su pequeña libreta para notas. En una comencé a anotar mis ideas para resolver el problema 1 de la IMO (habría anotado el 2 o 3 del eliminatorio en que tuve 12, pero eran más complicados de recordar y anotar), y en otra se me ocurrió chatear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Él pensó que estaba intentando devolverle una de sus hojas, pero no era así. Yo había anotado algo en esa hoja, pretendiendo que se animara a responderlo. Faltaba aún cerca de una hora para arribar mi autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue algo como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi nombre es Mauricio. ¿A dónde vas? &lt;em&gt;Obvio, in english.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me platicó, en esa misma hoja y en no tan pocas palabras, que su nombre era Sam, y se dirigía a Cancún.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos no habíamos conocido Cancún todavía, pero nos ha parecido un lugar que vale la pena visitar, al menos por las fotos (y las chicas en las fotos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estoy seguro si el tipo estaba o no casado, pero no viene al caso. Él tenía un plan bastante permisivo que definitivamente iba a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parafraseando: “&lt;em&gt;Tengo 800 dólares, regresaré cuando el dinero o la diversión se acaben, o gaste todo mi dinero en cerveza&lt;/em&gt;”, es lo que respondió cuando pregunté cuanto tiempo planeaba pasar en Cancún.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego le comenté que la cerveza no me gusta (la dejé más o menos a los 7 años), y que prefiero el tequila. También le comenté cuanto son 800 dólares más o menos, hablando en pesos mexicanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me platicó que consiguió un hostal por 5 (¿¿¿5???) dólares la noche, así que pensaba en tener 400 para el viaje, y otros 400 para cerveza. De todos modos, si se quedaba sin dinero, traía en la mochila todo lo que necesitaba:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sleeping bag, otra cosa, fishing algo, una cosa más, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;y un machete!!!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh sí, un machete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento, llegó un tipo de esos que (como todo mundo en el mundo mundial) aman sentir el poder, a preguntar si era suya la cerveza que estaba al lado suyo. Me causó mayor impresión el hecho de que el señor guardía de seguiridad (o algo así) estaba casi seguro que el señor Sam camisa roja de pana a cuadros no hablaba español:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam respondió sobre la cerveza, diciendo que sí señor, era suya (en inglés), y continuó hablando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El guardia preguntó a donde viajaba, y yo creí que la notita de papel podría servir para responder a eso, pero no me sentí en posición para inmiscuirme. El guardia intentó comunicarle que no estaba permitido ingerir bebidas alcoholicas en la terminal (aunque, lo único que yo vi al respecto fue un letrero que rezaba: “terminantemente prohibido &lt;strong&gt;abordar&lt;/strong&gt; con aliento alcohólico”&amp;#8230; en fin). Sam accedió a tirar la cerveza en el bote de basura, y agregó que no tenía pensado ingerir más durante su estancia en ese lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me quedé con la nota y mi respuesta un momento, mientras anunciaban la próxima salida de mi autobús. Escribí algo parecido a “mi autobús sale a las 4:30, espero que tengas una vacación &lt;em&gt;nice&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando regresó le entregué la hoja, y me deseó también unas divertidas vacaciones. Me comentó rápidamente que el guardia dijo que no podía beber cerveza en la terminal, y algo que decía “4 horas”, pero no logré saber que era. Era hora de marchar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anoté al reverso de la hoja “Tal vez escribiré en mi blog: &lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/&quot;&gt;blog.mautematico.com&lt;/a&gt;”.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Google penaliza a CO.cc… ¡y de paso a Hitler!</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/google-penaliza-a-co-cc-y-de-paso-a-hitler.html"/>
   <updated>2011-07-06T15:41:33-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/google-penaliza-a-co-cc-y-de-paso-a-hitler</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dejar de lado las cosas ñoñas es algo que no puedo. En serio, no puedo. Cada vez que lo intento, algo interesante resulta y termino haciendo algo ñoño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace uno o dos días, recibí vía email mi segundo mejor reporte de ingresos en eXponsor, que de una extraña manera me llevó a darme cuenta que &lt;a href=&quot;http://www.geeksoy.com/2011/07/google-penaliza-los-dominios-co-cc/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;los co.cc no aparecen en Google&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, según se, desde ayer o antier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, para acabarla de fregar, cuando busqué información al respecto me encontré con que &lt;strong&gt;Google penalizó a Hitler.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya me aburrí de escribir, les invito a mirar el siguiente video:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;span class=&#39;embed-youtube&#39; style=&#39;text-align:center; display: block;&#39;&amp;gt;&amp;lt;iframe class=&#39;youtube-player&#39; type=&#39;text/html&#39; width=&#39;650&#39; height=&#39;396&#39; src=&#39;http://www.youtube.com/embed/7KKgGwP0fB0?version=3&amp;#038;rel=1&amp;#038;fs=1&amp;#038;showsearch=0&amp;#038;showinfo=1&amp;#038;iv_load_policy=1&amp;#038;wmode=transparent&#39; frameborder=&#39;0&#39;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, ya se&amp;#8230; ¡Cada cosa que hacen Facebook y Google para sorprendernos! Si esta penalización incluye en un futuro baja en el PR, esa bonita cantidad proveniente de eXponsor pasará de nuevo a unos pocos euros Y_Y&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hablando de cosas ñoñas y dominios&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;: Tengo un proyecto en mente que implica creación de una red de webs/blogs/foros. Si estás interesado dejame un comentario, prometo intentar leerlos todos, y tal vez hasta lleguemos a algo &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Final II</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/final-ii.html"/>
   <updated>2011-06-29T22:18:07-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/final-ii</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Si eres fan de los &lt;strong&gt;videojuegos&lt;/strong&gt; o las &lt;strong&gt;películas de miedo&lt;/strong&gt;, este post tal vez no es para ti&amp;#8230; tal vez sí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata de una guerra, una invasión o una prueba de vida, se trata de esto:&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_671&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot; style=&quot;width: 516px&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/06/konata.png&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-671&quot; title=&quot;Konata durmiendo mientras intentaba estudiar&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/06/konata.png&quot; alt=&quot;Konata se queda dormida estudiando&quot; width=&quot;506&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Koanata durmiendo (animación apng)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Y sí, a veces también me he quedado dormido mientras estudiaba&amp;#8230; Y no, eso (estudiar) no pasa muy seguido en mi caso. Esta ocasión no me quedé dormido estudiando, pero sí presenté un examen final: El de &lt;strong&gt;Física II&lt;/strong&gt; de prepa (Hidráulica y Electricidad + Magnetismo y Electromagnetismo -aunque de los segundos dos no tenía nada, y del segundo solo una embarradita. De hecho, era un examen facilón, para mi gusto.-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora sí, el cuento va más o menos así:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Era hace una o dos veces, que el niñito &lt;strong&gt;Mau&lt;/strong&gt; hablaba consigo mismo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211;Migo mismo, yo creo que me conviene hacer examen final de fisica&amp;#8230; ¡Pinches mamadas! ¿¿cómo demonios le hice para tener oochoo puuntoo cuaareentaa yy nueevee?&lt;br /&gt;
&amp;#8211;Jaja&amp;#8230; ¡esque estás pen($%·!&lt;br /&gt;
&amp;#8211;Gracias por los ánimos, gracias&amp;#8230; Pero bueno, si hago final seguro mejoro mi calificación, y en lugar de ese apestoso 8, tendré un hermosisimo 10!&lt;br /&gt;
&amp;#8211;Pos&amp;#8230; Sí, yo creo que sacas al menos 95 en el final &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;br /&gt;
&amp;#8211;¡Zaz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Llamando al inge Payín**&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, ¿por qué tanta importancia a 8.49? Resulta, señores, que la DGB y COBAQ (juntos. No estoy seguro si pasa lo mismo cuando están separados) dictan que mi hermoso kárdex ha de ser llenado con el vaciado de mis calificaciones semestrales, las cuales deben ser números enteros (no pedazos ni esas cosas feas), asi que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, la calificacion semestral por materia sufre modificaciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si tienes X puntos &amp;#8211; K décimas de punto (con K &amp;lt;=5), sube a X&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tienes X puntos + P décimas de punto (con P&amp;lt;5), se queda en X&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es decir: &amp;#8220;Dell .5 pa&amp;#8217;riba sube, y del .5 pa&amp;#8217;bajo, baja&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, mi calificación de 8.49 se convirtió en un apestoso 8.0. Lo peor del tema no es eso: En COBAQ, a partir de cierto promedio durante toooda tu prepa, dirección general aprueba que no pagues reinscripción (mil y feria si contemplamos Laboratorio de Informática). Ese 8.0 no favorecía a conseguir la beca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, todo esto solamente para decir porque hice examen final de Física II. No estoy justificandome, ¡es que hay momentos de la vida en los que me encanta escribir! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/teeth.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, una vez que estaba decidido a hacer final, solamente necesitaba saber &lt;em&gt;que hacía falta&lt;/em&gt; para presentarlo (temas puntuales, caracteristicas especiales, que está permitido y que no, recomendaciones&amp;#8230;). Y era simple, las cosas que me serían de gran utilidad son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Formulario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calculadora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buenas mañas:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Confianza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dormir bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Capítulo segundo:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Era el día anterior al del examen, y yo no tenía mi formulario todavía. En reaidad, estoy acostumbrado a no usar alguno en los examenes parciales&amp;#8230; ¡pero este era mi primer final! No hay problema: ¡Tengo un plan!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh si, entre mi exteeeensa lista de contactos del teléfono, tengo amiguit@s de casi todo: Desde poderosos resuelve-problemas.enpapel (&lt;em&gt;ñoñus matemáticus&lt;/em&gt;), hasta profesionales en la construcción de inmuebles particulares (&lt;em&gt;chalan de albañil&lt;/em&gt;), pasando por una gran gran variedad de ocupaciones y profesiones. Sí, incluso&lt;strong&gt; &lt;em&gt;Físicus Búlgarus&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Así es que intenté contactar a aquel de los físicos (o pre-físicos) que fuese mujer, tuviera formularios, y supiera como explicarle que demonios es un vector a un presoftwariano que creía nunca haber tenido contacto con uno. ¡Ah! también debía tener uno o dos nicks graciosos en Skype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero no siempre todo resulta magnifico. Pasaron horas y la elegida no respondía. Pasaron más horas, y se fue la luz (con lo tarde que era, sería una pesadilla buscar fórmulas entre mis escasos apuntes). Pasaron aún más horas, y justo cuando me disponía a dormir, envía un extenso mensaje questionativo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;¿De qué se trata?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Son los momentos como este en que uno no sabe si sentir alivio o furia (por la interrupción del pre-sueño a tan altas horas). Yo sentí alivio -igual, no pensaba dormir tanto-.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le platiqué de que iba el asunto solo para que, al responder, me reafirmara lo tarde que era ya. ¡Casi imposible! Como sea, al final del día acordamos que quizás durante la madrugada del siguiente podría ayudarme con mi formulario, o al menos contribuir a que despertara a tiempo. Y así fue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo bueno: desperté (me despertó) a tiempo. ¡Magnífico!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo no-tan.bueno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Igual, no conseguiría escribir mi formulario.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando llegué a la escuela, me di cuenta: ¡OMFG&amp;#8230; ¿cómo rayos se me ocurre llegar a mi primer final &lt;strong&gt;SIN CALCULADORA&lt;/strong&gt;?!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No me vale madre. Además despertar así de vez en vez me pone de buen humor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para no continuar haciendola de tos, terminemos ya con el lindo examen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a D.G.B. que 1º: La calculadora de mi celular fue suficiente; 2º: La mitad eran preguntas de multiples opciones; Y 3º: Mi mitad favorita (la segunda, la de problemas abiertos) era bonita :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De los 21 reactivos, resolví correctamente entre 20 y 21. Osea, &lt;strong&gt;mi calificación &lt;/strong&gt;en el exámen es &lt;strong&gt;un bellisimo DIEZ&lt;/strong&gt; &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/teeth.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿¿A poco se esperaban una especie de lección/consejo para sus finales?? ¡¡Chaaale!! pero si es re-conocido que soy un simple y presumido presumidor D:&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi consejo para los exámenes finales, parciales, imparciales, de principio y lo que sea*:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡No hay pedo, es solamente un examen :D!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ya en serio?&amp;#8230; es que es en serio: En la vida hay cosas mucho peores (en todo aspecto) que un exa&lt;strong&gt;mensito&lt;/strong&gt; de la escuela. La onda es echarle ganas y confiar en tu otro yo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siempre ve preparado para lo que venga. Se vale estudiar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Echale huevos, aunque el pan salga amarillo. Intentalo otra vez, quizás resolviste mal &amp;#8220;2008&amp;#215;3=2024&amp;#8243;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si el compañero de al lado está bien wey, chance y traiga la fórmula que te falta. También si es un matadito. Si es la chica que te gusta, puedes pedirle su formulario (u ofrecerle el tuyo) como excusa para charlar &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/wink.png&amp;#39; alt=&amp;#39;;)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que los nervios no te dominen, aunque el profe te cache copiando (o pasando la respuesta)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*No siempre aplicable a las competencias guenotas tipo Olimpiada de Matemáticas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Aventuras en Veracruj</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/aventuras-en-veracruj.html"/>
   <updated>2011-05-30T20:21:10-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/aventuras-en-veracruj</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ya se que casi siempre se escribe con z, y no con j. Pero este es mi blog, no tu blog, y con mi blog hago lo que yo quiera!  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/cerealguy.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:cerealguy:&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ya, -más- en serio:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El fin de semana de hace dos semanas, varios grupos de la escuela fuimos a Veracruz a una&lt;strong&gt; práctica de campo&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Biología&lt;/strong&gt;. Nos divertimos durante tres días:&lt;br /&gt;
Llegamos a Tajín, luego a la playa en Tecolutla, después visitamos un río donde conocimos los manglares, unos pequeños cangrejitos y cocodrilos. Después de eso, fuimos de nuevo a la playa (en Playa Chachalacas), para luego ir al acuario y al fin regresar a Querétaro.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/05/foto-playa-veracruz-biologia.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-661&quot; title=&quot;foto-playa-veracruz-biologia&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/05/foto-playa-veracruz-biologia.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;720&quot; height=&quot;540&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No conseguimos realizar toodas las actividades estipuladas en el formato de la práctica, pero ese no es pedo: Igual nos divertimos, conocimos y aprendimos bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Para mi tercer parcial en la clase de Biología, debimos hacer un reportaje o redactar un artículo. Yo me aventé el artículo (muy a mi estilo, creo), y mis compañeros de equipo se chutaron un video con las fotos que tomamos y sus feas voces de fondo. A ver que sale (el el kárdex) de todo esto! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/teeth.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ah, claro. Pronto agregaré unas cuantas fotografías y tal vez hasta publique el artículo por acá (aunque creo que resultaría bastante fuera de contexto). A ver si me decido&amp;#8230; &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Uy&amp;#8230; se me olvidaba: Mañana iremos al DF, al programa Está Cañón, con Yordi Rosado. Me prometieron que voy a divertirme y que valdrá la pena el regaño que voy a sacarme con Rox por faltar a mi clase de orientación y no entregar mi proyecto del parcial (lo mismo con el inge Payín y tal vez el profe Quique)&amp;#8230; En serio, tengo que disfrutarlo mucho! jaja&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Entonces: No me esperen mañana para desayunar, comer ni cenar. Estaré con muchos fulan@s fuera del estado, metidos en autobuses y haciendo escándalo por unos ratos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¡Paz!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz cumpleaños, Laura</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/feliz-cumpleanos-laura.html"/>
   <updated>2011-05-18T08:03:02-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/feliz-cumpleanos-laura</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Por ahora, sin más. Felices 18!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>De que se trata el juego de la primitiva, y como jugarlo gratis en Internet</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/de-que-se-trata-el-juego-de-la-primitiva-y-como-jugarlo-gratis-en-internet.html"/>
   <updated>2011-05-11T15:52:38-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/de-que-se-trata-el-juego-de-la-primitiva-y-como-jugarlo-gratis-en-internet</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;En el mundo hay diferentes sorteos, de varios tipos, precios y premios. En España hay, entre otros, uno que se conoce como &amp;#8220;la primitiva&amp;#8221;, más o menos comparable con los sorteos o quinielas que hay en México como Melate y Súper loto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sorteos como este, se acumula una bolsa que se repartirá entre los ganadores del sorteo (puede haber más de uno), dependiendo de la cantidad de aciertos que tengan en sus papeletas/juegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea general para jugar es más o menos así:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lo más común es que en este tipo de sorteos, los organizadores muevan o usen algún artefacto o programa para mover bolitas o números (al rededor de 40, por lo regular), y tomen (al azar), unos cuantos (me parece que son seis por lo regular).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El resultado de ese sorteo (se llama sorteo justamente por tomar los números al azar) se hace público y se calculan los premios que han de repartirse entre las personas que acertaron a algunos de los números que salieron sorteados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se entrega el premio acordado a los ganadores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los ganadores, felices; los organizadores, felices; los no-ganadores, si siguen felices siguen jugando, sino, tristes;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La verdad, no creo que me animaría a jugar tan seguido en sorteos como estos, que están diseñados más bien para recaudar dinero que para repartir premios&amp;#8230; Bueno, si me regalaran boletos igual y los llenaba! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/teeth.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;span id=&quot;more-648&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tiene mucho caso entrar hoy en detalles de la probabilidad de atinarle a tres de los números y&amp;#8230; NI SE DIGA ATINARLE A TODOS!, pero en otra ocasión prometo que lo haré. Lo que vale hoy es platicar de una web que me encontré, se llama &lt;a href=&quot;http://www.49winners.com/primitiva/gordo.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;49winners&lt;/a&gt;, donde se supone que puedes jugar gratis a este sorteo español (&lt;a href=&quot;http://www.49winners.com/primitiva/gordo.html&quot;&gt;gordo primitiva&lt;/a&gt;), con tan solo apuntarte y elegir los números con los que quieres participar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal vez te preguntes que porque gratis y cosas por el estilo: Ellos mismos lo informan en su sitio web, su ingreso directo está en la publicidad que enviarán de sus patrocinadores a tu cuenta de correo (además, leí en su sitio que, en caso que ganes algún premio, la empresa se quedaría con un porcentaje para seguir solventando los gastos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah!, por cierto, cada semana puedes jugar a hasta seis sorteos (uno  cada día, según entendí). La cosa es sencilla: Te apuntas, eliges tus  números y, si ganas, te envian transferencia bancaria o cheque adonde  les indiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tienen también una especie de sistema de invitados: Tú solamente puedes participar una vez en cada sorteo (diario), pero puedes invitar a tus amigos a registrarse y participar gratis igual. Si alguno de tus amigos invitados gana un premio, le dan a él un porcentaje y a ti la mitad de lo que le dan a él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer y obvio requisito para registrarse es ser mayor de edad, no encontré si también hay que ser español o no, igual y un dia de estos pruebo a registrarme y juego al &lt;a href=&quot;http://www.49winners.com/primitiva/gordo.html &quot;&gt;gordo primitiva&lt;/a&gt; en una de esas!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No conocía el sitio, pero parece serio. Ofrecen de hecho información sobre el proceso de los juegos, declaraciones de privacidad e información de contacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Post patrocinado.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>La “realidad”, a menos que tus ojos sean de niño</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/la-realidad-a-menos-que-tus-ojos-sean-de-nino.html"/>
   <updated>2011-04-30T01:54:02-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/la-realidad-a-menos-que-tus-ojos-sean-de-nino</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Lo que sería mi segundo post en un día (14 de abril) terminó por ser un post del día del niño&amp;#8230; jaja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era aún más pequeño, como muchos niños en el mundo, brincaba de una cama a otra, jugaba con palos de madera que podían tomar cualquier forma imaginable, dependiendo únicamente de la imaginación mía y de mis compañeros de juego (que, no eran muchos, en realidad)&amp;#8230; podía divertirme con simples esferas de cristal, trozos de plastilina, bromitas de chicos&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Que mal que el tiempo cambie, ¿no?&amp;#8230; ñaa! en realidad, no me arrepiento. La gran mayoría de las cosas divertidas que pasé durante la infancia las recuerdo con cariño y me encantaría que, ahora que soy un poquito mayor, sucedieran con más frecuencia. Pero tampoco me quejo de lo que ahora tengo &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/04/la-realidad-a-los-ojos-de-los-ninos.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-635&quot; title=&quot;la-realidad-a-los-ojos-de-los-ninos&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/04/la-realidad-a-los-ojos-de-los-ninos.jpg&quot; alt=&quot;La &amp;#39;Realidad&amp;#39; vista con los ojos de un niño&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaja&amp;#8230; la de recuerdos que vinieron a mi mente gracias a esa imagen! Cuando era pequeño, quería ser el Power Ranger azul (sí, ya se que el capitán era el rojo, pero eso no me importaba. El azul era lo máximo), ahora ya no los amo, pero conservo a mi superhéroe de dibujos animado favorito: &lt;em&gt;El sorprendente Hombre Araña&lt;/em&gt;, trepando por las paredes, presintiendo lo que va a pasar, saltando entre edificios!!!&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo de la lava también aplica conmigo&amp;#8230; fueron momentos muy divertidos, aquellos en los que a veces terminaría peleando con mis primos y con mis amiguitos, porque &lt;em&gt;tengo&lt;/em&gt; don de gente, pero &lt;em&gt;no tengo don&lt;/em&gt; de gente&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Ah! ni como olvidarlo: en kinder, con mis amiguitos de aquel entonces, un par de bancas de concreto podían tomar forma de Barco Pirata, si así lo deseabamos. Era gracioso cuando aquel a quien le tocaba ser tiburón debía caminar &lt;em&gt;leeeeentooo&lt;/em&gt;, con la cabeza agachada, y hacer grandes círculos con los brazos. Solo así era posible que algunos se pusieran a salvo en el barco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puff! que momentos :D. Seguro que los tendremos en la memoria, guardados y cuidados por gratos y sabios años (=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, ya que es día de los niños, y sigo siendo niño, en lugar de ponerme sentimental por las horribles cosas que pasan nuestros niños al rededor del mundo, y así formar parte del problema, propongo que salgamos a caminar con una enorme y hermosa sonrisa de idiota, que cerremos los ojos un momento y pensemos en las cosas que PARA CADA UNO valen realmente la pena. Señores, no hay que ser unos santurrones, pero sí hay que preocuparse por estar bien consigo mismo (ya sabes, poder reir a solas hasta llorar, verte al espejo y darte cuenta de que te amas -sí, yo me amo-&amp;#8230;), y luego tal vez intentar algo por los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero ir a dormir, o mejor a ver una película, a ver que sale&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Si algún día un comentario no-mío llega a este post, ojalá que me cuente sobre las patoaventuras que tenía de pequeño, con las cajas, por ejemplo (=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.D.1: Sigo haciendo lo del emparedado de crema de cacahuate.&lt;br /&gt;
P.D 2: Tengo cajas más o menos grandes, por si algún vato se anima y quiere hacer (él solo) lo del avión. O bien, unas un poquitito más grandes, por si alguna damisela me invita a hacer algo (no importa que no sea lo del avón) en ella.&lt;br /&gt;
P.D 3: =A= &lt;a href=&quot;http://aeromental.com/&quot;&gt;Aeromental&lt;/a&gt; está costandome encontrar el post donde pusiste la imagen ¬.¬&amp;#8230; Pero guardé el URL en la netbook, lo pondré pronto &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/cerealguy.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:cerealguy:&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Otra cosa que nuestros padres creen que inventaron: Dormir temprano (porque si no…)</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/otra-cosa-que-nuestros-padres-creen-que-inventaron-dormir-temprano-porque-si-no.html"/>
   <updated>2011-04-23T00:28:48-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/otra-cosa-que-nuestros-padres-creen-que-inventaron-dormir-temprano-porque-si-no</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/04/dormir.jpg&quot;&gt;&lt;img style=&quot;display: inline; margin-left: 0px; margin-right: 0px; border-width: 0px;&quot; title=&quot;dormir&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/04/dormir_thumb.jpg&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;dormir&quot; width=&quot;277&quot; height=&quot;331&quot; align=&quot;left&quot; /&gt;&lt;/a&gt; Sentí ganas de levantarme e ir a hacer (deshacerme de, de hecho) pipi. Mientras me levantaba y dejaba la conversación con la &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://ninazanahoria.blogspot.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Niña Zanahoria&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; a espera de una respuesta sobre su loco amor por mis palabras, a &lt;em&gt;Gabriel_Cabezón&lt;/em&gt; meditando sobre un nuevo truco en la línea de comanDOS, y tomaba mi teléfono para contestar un mensaje a &lt;em&gt;Señorita.G&lt;/em&gt;, escuché uno de los apagadores/prendedores (de luz) cercanos a mi habitación. (Seguramente) mi padre se aproximaba.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Me levanté un poco más rápido, sin el vacilo –&lt;em&gt;en este punto, me detengo a leer &lt;a href=&quot;http://comosernadie.blogspot.com/2007/09/bacilar-sin-vacilar.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;un artículo&lt;/a&gt; y decidir si va con be o con uve. Espero no estar demasiado mareado&lt;/em&gt;&amp;#8211; común que seguramente habría en una situación menos embarazosa. Era cerca de media noche (así es, casi era &lt;em&gt;hoy&lt;/em&gt;), y yo en la computadora. Me esperaba alguna clase de regaño.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Justo cuando mi padre se disponía a tocar la puerta, boto el seguro para abrirla y salir al baño, pero logró tocar. Nos topamos ahí, y, al notar el monitor prendido (garrafal error! para la otra lo apago, igual y hasta consigo apaciguar la furia padru/madrutina de mis padres…), me dice algo como:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;No vayas a dormir tan tarde, porque mañana voy a ir a vender –dulces-, y vas a ir conmigo. Nos iremos temprano, porque hay que cargar.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Sí, apenas me la creí, pero pregunté la hora. Como si le hubiera rogado que fuese bastante temprano:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;A las ocho saldremos de aquí.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Oh, bien. No me encuentro en posición de hacer algo más que asentir, y dirigirme al baño. ¡Maldita sea!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Me despido de Zanahoria y de Gabo. Debí hacer efectivas mis despedidas minutos atrás. Esto quizás no habría pasado si estuviese dormido, o fingido estarlo. Ja!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Entre mi paranoia y mis problemas existenciales, hasta creo que solamente vino a decir eso porque notó que sigo despierto. &lt;em&gt;¡A ver si así aprendo!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Sí, como ya estaba condenado, y hasta medio tristón, decidí “esto va a mi blog”. Y, helo aquí. Mi escrito, más feliz que yo. Yo, que enseñé un viejo truco en forma de comanDOS al &lt;em&gt;pequeño Gabriel&lt;/em&gt;, conté parte de una historia a la &lt;em&gt;Chica Odalys&lt;/em&gt;, y me dispongo a responder el fogoso mensaje de &lt;em&gt;Srita Melgarejo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Paranoico soy. Necesito un teclado y un mouse menos ruidosos, casi casi silenciosos. Si másd e alguno coopera a la causa, hasta prometo no rimar involuntariamente, tan seguido, en mis prosas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;em&gt;Sin (ser a) propósito, imagen tomada de &lt;a href=&quot;http://www.entrepadres.com/2010-08-23/8190/tips-para-ayudar-a-tus-hijos-a-empezar-bien-el-dia/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;entrepadres&lt;/a&gt;, espero no se molesten. Los leo luego.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>JustHost a prueba</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/justhost-a-prueba.html"/>
   <updated>2011-04-14T09:48:16-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/justhost-a-prueba</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;No soy, ni de lejos, el juez pesadilla para JustHost, seguramente mis blogs no exijan demasiado a lo que promete ser mi hosting para la vida. Pero no me importa! De todos modos, para mí es noticia, y de vez en vez comparto los aconteceres de mi vida, así que&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Noticia es por la quizás &lt;em&gt;aparente traición&lt;/em&gt;. Si más de alguno recuerda aquel proyecto de &lt;a title=&quot;Web Hosting Gratis Dosmilonce&quot; href=&quot;http://dosmilonce.co.cc/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Web Hosting Gratis Dosmilonce&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, podría resultarle medio raro que acabo de contratar una cuenta por un año con JustHost, ya saben, de esos hostings compartidos que te prometen todo ilimitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bue!&amp;#8230; Por el mundo hay crédulos de todo e incrédulos de todo, un claro ejemplo acá son los&lt;em&gt; shared hosting, &amp;#8220;all&amp;#8221; unlimited&lt;/em&gt;. Ya saben, los típicos:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ilimitado no existe, que si existiera, forobeta se cambiaría para allá.&lt;br /&gt;
Ilimitado es estafa, que si lo hacen así, no es negocio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilimitado = Dinero perdido. Ven a verme al rato, cuando te des cuenta que NADIE regala nada&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y más blablabla del mismo estilo. Antes de continuar con JustHost, quiseira que nos acordemos de otro punto de discordia en Interné: &lt;a title=&quot;Free Web Hosting&quot; href=&quot;http://dosmilonce.co.cc/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Free Web Hosting&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Y ya recordaron, los mismos pleitos:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Gratis no existe, sino de donde comen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratis nada, NADIE regala nada&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hagamos una pausa. No, no es spam, pero creo que un claro ejemplo del mal enfoque en ambos casos son los multiples resellers de web hosting free de Byet que hay por ahi (atinaron, Dosmilonce es uno de ellos). Yo invierto tiempo, y no cobro por tener ahi el reseller. Byet no me cobra por tener el reseller. Es &amp;#8220;gratis&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que muchos alegan es que de algo se tiene que ganar, y no están equivocados, para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su servidor (me refiero a mi, no al computador) tiene la posibilidad de agregar código HTML al final de cada página de cada cuenta registrada bajo el reseller que &amp;#8220;manejo&amp;#8221;, y ya sabemos que entre otras cosas, se puede hacer algo de dinero con &lt;em&gt;ciertos&lt;/em&gt; códigos HTML (publicidad, pues). Ahí está una de las formas en que yo puedo obtener ganancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, Byet se dedica a vender hosting, y sin demasiada pena puede darse el lujo de ir por el mundo ofreciendo lo que serían &amp;#8220;pruebas gratis&amp;#8221;, que es lo que hace. De hecho, en cierta forma podemos decir que tiene gente trabajandole de a grapa (yo, por ejemplo), los resellers de hosting free que brindamos soporte básico a nuestros &amp;#8220;clientes&amp;#8221;, y bueno, cuando el host free les queda corto, la primer opción que considerarán seguro será Byet. (Incluso es una de las primeras que yo consideré). Ahí gana Byet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, quedamos en que gratis &lt;strong&gt;sí&lt;/strong&gt; es, aunque &lt;em&gt;no todo&lt;/em&gt;. Vamos, que si quieres más y mejor, terminas pagando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, regresemos a JustHost: Ellos, como bastantes más, ofrecen Espacio en disco Ilimitado, Transferencia mensual (&lt;em&gt;ancho de banda&lt;/em&gt;) ilimitado, Bases de datos MySQL, cuentas FTP, email&amp;#8230;. muchas cosas, Ilimitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El truco? No, no hay truco. Bueno sí:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Sujeto a términos de uso razonable&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Más o menos así rezan los términos y condiciones del servicio, que no muchos leemos.&lt;em&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero, en buena onda, no me parece que sea truco. Estás contratando un web hosting, no un hosting de archivos, me explico? No vas a montar un servidor para descargar películas en JustHost, porque &lt;em&gt;no cabe&lt;/em&gt; dentro de lo que contrataste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, lo principal por lo que seguramente forobeta no se muda a JustHost, por ejemplo, será el limite de conexiones concurrentes al servidor de base de datos (50, creo recordar), fácilmente superado por un foro como aquel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que no había truco? Insisto, no lo hay. La cosa está en el enfoque de cada servicio. Yo mismo usé hosting free por buen rato (varios años), y sin quejas. De hecho me mudé a JustHost más por comodidad que por necesitar espacio o ancho de banda, ya saben como soy. El problema está en la interpretación de Ilimitado que cada uno pueda tener, y que ésta esté más o menos cerca de lo que realmente significa. En mi caso, significa que no van a suspender mi cuenta por generar un altisimo tráfico web, pero SÍ la suspenderán si, en el proceso, cargo la CPU correspondiente a mi web (y otras webs, porque es compartido) en más del 10% del total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomendar? todavia no lo se. Aún no me arriesgo. La verdad es que prmete bastante, y no tengo quejas hasta el momento, pero tendré que ver como va con mis blogsitos antes de animarme a recomendarlo (=.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ai si yu sun.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Sopa de habas</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/sopa-de-habas.html"/>
   <updated>2011-03-11T19:04:48-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/sopa-de-habas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hace algún tiempo dejé este borrador guardado por ahí, seguro que algún día me sentaría a escribir, al menos, más que solo el título. ¿No sabes de que hablo? Ni te aflijas, no hace falta que me entiendas el día de hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca del fin de las vacaciones de invierno pasadas, acepté una propuesta de lo que podría decirse que es mi primer &lt;em&gt;trabajo&lt;/em&gt;: Instalar un sistema de punto de venta en una mercería, y hacer el inventario inicial (claro, la tarea de contar tooodos y cada uno de los listones y estambres se supone que no es mía, gracias a la cordura de la dueña &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-openmouthedsmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-openmouthedsmile.png&quot; alt=&quot;Risa&quot; /&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo del trabajo no es muy relevante el día de hoy. No viene al caso, pero de ahí surge el título del presente post &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-smile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-smile.png&quot; alt=&quot;Sonrisa&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(léase con la voz que Mauricio (yo) tendría a eso de los seis años, un casi típico niño norteamericano –pero, por fortuna, no estadounidense-, un pequeño criollo educado bajo la tutela de sus padres, ambos católicos).&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/sopa-de-habas.jpg&quot;&gt;&lt;img style=&quot;background-image: none; padding-left: 0px; padding-right: 0px; display: inline; padding-top: 0px; border: 0px none -moz-use-text-color;&quot; title=&quot;sopa-de-habas&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/sopa-de-habas_thumb.jpg&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;sopa-de-habas&quot; width=&quot;235&quot; height=&quot;177&quot; align=&quot;left&quot; /&gt;&lt;/a&gt;Desde pequeño, la comida no ha sido justamente el dolor de cabeza que he causado a mis padres. A pesar de los normales refunfuños que se me escapaban cuando una comida no me resultaba apetitosa, creo que era capaz de probar lo que mis padres trajeran a la mesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de alguna vez me sentía &lt;em&gt;lleno&lt;/em&gt;, o simplemente había cosas más interesantes por hacer que sentarse a comer calabazas sin quesito o carne &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-sadsmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-sadsmile.png&quot; alt=&quot;Triste&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja! Incluso llegué a probar &lt;em&gt;rata de campo&lt;/em&gt; asada en alguna ocasión que acompañé a papá y a sus amigos &lt;em&gt;disque al cerro&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y que con eso? Es fácil. Mi gran enemigo, desde que puedo recordar, ha sido la sopa de habas (mamá la llama &lt;em&gt;caldo de habas&lt;/em&gt;). Sí, y por la simple razón de que su aspecto me resulta incluso desagradable &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-sicksmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-sicksmile.png&quot; alt=&quot;Enfermo&quot; /&gt;… Nooo!! Habas noo, por favor!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En serio, más de alguna vez le supliqué a mi mami que no me hiciera comer habas. Algunas veces prefería comer frijoles, otras no comer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En casa me enseñaron que la comida no se tira. Si te lo sirves, te lo comes (suerte que a veces lograba evitar las habas en mi plato jeje)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah!! Pero estaba en mi trabajo. Uno de los primeros días, era la hora de comer, entonces &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Toña&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; fue por un par de platos de comida, uno para &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lupe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y otro para mi (seguramente ella había comido en su casa, que está relativamente cerca del lugar). La orden incluye un guiso (carne, casi siempre), un vaso de agua, tortillas.. &lt;strong&gt;¡Y SOPA!&lt;/strong&gt; No jodas, escuché a Toña responder la pregunta de Lupe con un “Creo que la de hoy es sopa de habas”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh sí, imagínate mi expresión &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-disappointedsmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-disappointedsmile.png&quot; alt=&quot;Decepcionado&quot; /&gt; jaja. Pero, soy un hombre fuerte, una sopita no iba a detenerme!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, me animé a probarla: Lo peor que puede pasar es que siga sin gustarme. Además, esta no tiene el clásico toque de mamá (ella suele hervir y hervir las habas hasta que practicamente se hacen polvo ellas solas… un día le dije que parecían popo de pollo &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-embarrassedsmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-embarrassedsmile.png&quot; alt=&quot;Ruborizado&quot; /&gt;). Una cucharadita y… &lt;strong&gt;¡MANGOS!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sopita caliente y crujiente… no mames, me gustó! &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-openmouthedsmile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-openmouthedsmile.png&quot; alt=&quot;Risa&quot; /&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Sí, señor! Cuando mamá prepare su caldo de habas, lo comeré &lt;img class=&quot;wlEmoticon wlEmoticon-smile&quot; style=&quot;border-style: none;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/03/wlEmoticon-smile.png&quot; alt=&quot;Sonrisa&quot; /&gt;. De todos modos ya le conté cual es la diferencia entre su caldo y la sopa que probé jeje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: xx-small;&quot;&gt;(P.D: aay wey… todavia me da asco esa foto jajaja… –no se como le hice para probar la crema de elote y la de champiñones jaja-)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ubuntu 10.10 vía correo (tradicional)</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/ubuntu-10-10-via-correo-tradicional.html"/>
   <updated>2011-03-08T22:08:48-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/ubuntu-10-10-via-correo-tradicional</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Tal vez no les parezca ya tan tradicional el correo (que de hecho ahora hemos tenido que agregarle el calificativo para diferenciarlo del e-mail), sin embargo siempre le encontraremos alguna utilidad, ya sea en lo romántico o incluso en lo comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canonical Ltd. (quien se encarga del desarrollo de *buntu) y algunas empresas más hacen uso del correo tradicional para distribuir CDs por el mundo. Oh sí! Y bueno, que hay de especial en eso? &lt;strong&gt;Algunas veces, es gratis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo confieso, me siento casi mal por el medio ambiente al solicitar una copia gratuita de Ubuntu que enviaron hasta la puerta de mi casa, ya saben, un blanco sobrecito con una caja dentro que contiene un hermoso CD =D… Podría mencionar cientos y cientos de excusas, pero no tiene sentido. Lo regalaré =D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, pedí mi disco de Ubuntu 10.10 Maverick Merkat hace algunas semanas y hoy, al llegar a la tienda y negarme a decirle a mamá cuando compraré mis lentes, obtuve dos chantajes: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;¿¿Y, así planeas salir con esa chica que te gusta??&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt; Ah! pero la cosa no se detuvo ahí, no!&amp;#8230; la maldad de las madres de hoy no tiene frontera. Mi mami agregó:&lt;br /&gt;
&lt;blockquote&gt;Bueno, entonces NUUUUNCAAAA te daré los discos que te llegaron por correo. &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ZOPAS! dio justo en el clavo&amp;#8230; no había manera de que mamá estuviera inventando esa cosa, y menos aún cuando dijo que fue un a entrega gratuita&amp;#8230; no no, ese debía ser mi disco de Ubuntu! Tuve que rogarle, llorarle y al final prometerle a mamá que en menos de una semana habré de resolver lo de mis lentes, para que me dijera donde había colocado mi preciado &lt;em&gt;correo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero bue… al final, valió la pena. Ahora tengo mi disco &lt;em&gt;original&lt;/em&gt; cargado con Maverick Merkat =D. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, dice: “Es legal copiar, modificar, redistribuir y regalar el contenido de este CD”. Viva el Open Source!&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Super poderes inútiles</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/super-poderes-inutiles.html"/>
   <updated>2011-02-07T16:45:13-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/super-poderes-inutiles</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Tengo que admitirlo: fui niño (aún lo soy) y, como tal, he soñado con tener super poderes, por mi mente han pasado cosas que vi en la tele o que me imaginé&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Volar, tener súper fuerza, leer los pensamientos de otras personas, visión láser, visión de rayos X&amp;#8230; algunos de ellos con la finalidad de velar por la paz y la justicia!&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No, no estoy bromeando, realmente sueño con esas cosas (aunque ahora es en menor medida, ya que tengo otro tipo de sueños  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/wink.png&amp;#39; alt=&amp;#39;;-)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; ). Los super poderes del hombre araña aún los envidio, pero por suerte ya dejé atrás a los Power Rangers&amp;#8230; jejeje&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Lo prometo: dos líneas más sobre mi, y podrán leer la imagen (como si los detuviera jajaja):&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Claro que no soy una blanca palomita o un &lt;em&gt;pan de dios&lt;/em&gt;&amp;#8230; en mis sueños, poderes como visión de láser y de rayos X, junto con la super fuerza, me llevaban a convertirme en un brabucón&amp;#8230; y ni que decir de la invisibilidad junto con esas dos viciones!&amp;#8230; soy todo un pervertido :S&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Ahora sí: Me topé con una divertida imagen que muestra &amp;#8220;&lt;strong&gt;Super poderes inútiles&lt;/strong&gt;&amp;#8221; jaja&amp;#8230; me parecieron simpáticos y me acordé que tengo un blog, entonces:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-591&quot; title=&quot;Super poderes Inútiles&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/02/superpoderes-inutiles.jpg&quot; alt=&quot;Super poderes Inútiles&quot; width=&quot;558&quot; height=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Y tú, ente extraño y complicado: ¿Qué tipo de &lt;strong&gt;súper poderes&lt;/strong&gt; tienes en tus &lt;strong&gt;sueños &lt;span style=&quot;text-decoration: line-through;&quot;&gt;húmedos&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;, y para qué los usas?&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Los barriles de la XXIV OMM</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/los-barriles-de-la-xxiv-omm.html"/>
   <updated>2011-01-14T13:15:12-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/los-barriles-de-la-xxiv-omm</id>
   <content type="html">&lt;pre&gt;Quiero advertir, antes de iniciar, que en el siguiente texto podria haber algo de humor &lt;em&gt;friki&lt;/em&gt; o chistes locales, más o menos difundidos en las olimpiadas de Matemáticas, jamás con afán de ofender a alguien &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/wink.png&amp;#39; alt=&amp;#39;;)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; -si no entiendes o no te sientes identificado, no te agüites, es más o menos conocido que soy bien raro y a veces ni yo me entiendo -&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Ayer visité a un viejo (muy viejo) y muy querido amigo mío, &lt;strong&gt;ESOJ&lt;/strong&gt; (de vez en cuando conocido como &lt;em&gt;Gordo, Camarada, Compadre, El Caballero de la Blanca Luna, Manej, José Manuel, Puto, Marica&amp;#8230;&lt;/em&gt;), quien está apunto de consumir su temporada vacacional. A ESOJ lo conocí por culpa de la &lt;strong&gt;7a ONMAS&lt;/strong&gt;, allá por el 2007. Y le platiqué más o menos una historia que me parece divertida :D&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La XXIV OMM sucedió en esta misma dimensión, si es que no estoy tan perdido. Eso fue allá por la tercer semana del mes de noviembre, en la bella ciudad de Ensenada, BC :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;attachment wp-att-562&quot; href=&quot;http://blog.mautematico.com/2011/01/14/los-barriles-de-la-xxiv-omm/barril_castellano/&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/2011/01/14/los-barriles-de-la-xxiv-omm/&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-562 alignright&quot; title=&quot;barril_castellano&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/01/barril_castellano.gif&quot; alt=&quot;Foto de Barril para fermentar el vino&quot; width=&quot;263&quot; height=&quot;267&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además del evento de la olimpiada (los dos examenes), los comités organizador y local preparan diversas actividades, entre ellas suele haber un Rally por el centro de la ciudad o un tour a algún sitio de interés turístico e incluso un &lt;em&gt;día de esparcimiento&lt;/em&gt; al aire libre para aplacar los nervios de cerca de 200 jóvenes (entre olímpicos y hermanos colados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el 2010, nos llevaron a conocer un viñedo de la ciudad y, aunque no había uvas, fue divertido :D. En ese lugar nos explicaron más o menos el proceso de obtención del vino:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defines una botella de vidrio (o madera de roble, según prefieras la textura) en R3 con capacidad de entre 1 y 5 litros, defines que está llena de vino, y lo siguiente&amp;#8230; lo siguiente es bien sabido por muchos (así como sabido es que &lt;strong&gt;NO &lt;/strong&gt;puede hacerse en el hotel de la olimpiada -nadie dijo algo sobre no hacerlo [y me refiero a tomar el vino] &lt;em&gt;al momento&lt;/em&gt;, ¿o sí?&amp;#8230;-).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en serio, nos platicaron que se cosechan las uvas, se hacen pasar por diversas máquinas y procesos para obtener el alcohol, que luego se almacena en unos barriles de madera (de roble, por ejemplo) para obtener &lt;em&gt;ese sabor característico&lt;/em&gt;. Algunos de nosotros, al notar que el propósito de los barriles es brindar al vino determinada textura, supusimos que son utilizados una determinada cantidad de ocasiones, y luego desechados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los que pensó eso (no quiero decir que es de Nayarit, Nuevo León, Guanajuato o Michoacán, prefiero no evidenciar a alguien -si se libró de RyC no veo porque deba yo condenarlo al tormento eterno de Infiernet-) lanzó la pregunta antes que algun otro la articulara mejor:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&amp;#8211;Más o menos, ¿Cuántas veces es utilizado cada barril, o lo usan hasta que se rompe?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211;Dependiendo del barril y del vino, al rededor de X cantidad de veces&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eso respondía  a la duda de muchos, aunque a algunos más comenzaban a ocurrirsenos divertidos usos para esos barriles luego de ser usados para añejar el vino (un barco para cruzar el Atlántico, corazas para lanzarte cuestaabajo en el lugar de las tirolezas, escudos en la lucha contra otros armados de forma similar&amp;#8230;). También surgió la duda: &lt;em&gt;¿Qué harán los del viñedo con los barriles luego de usarlos?&amp;#8230;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pregunta la lanzó el mismo &lt;span style=&quot;text-decoration: line-through;&quot;&gt;loco&lt;/span&gt; sujeto que lanzó la anterior, la respuesta fue simple y breve:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Los cortamos por la mitad y vendemos la mitad en unos 200 o 250 pesos. Algunas personas la usan como macetas.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Creo firmemente que el relato y el &lt;span style=&quot;text-decoration: line-through;&quot;&gt;loco y despistado&lt;/span&gt; sujeto que lanzó las preguntas merecen que concluya de una forma breve. Y eso haré.&lt;br /&gt;
Entonces, nuestro &lt;span style=&quot;text-decoration: line-through;&quot;&gt;desterrado y ovidado&lt;/span&gt; querido &lt;span style=&quot;text-decoration: line-through;&quot;&gt;ex&lt;/span&gt;amigo lanzó su última pregunta:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;errorbox&quot;&gt;Y, ¿Qué hacen con la otra mitad?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Mi primer concierto: Con Mägo de Oz</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/mi-primer-concierto-con-mago-de-oz.html"/>
   <updated>2011-01-03T12:41:16-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/mi-primer-concierto-con-mago-de-oz</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;¿Qué mejor manera de iniciar el año que disfrutando de un concierto de Mägo?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;No logro recordar con bastante detalle, aún no me recupero por completo y no se detalles como: donde fue el concierto, con quienes asistí, como se llamaban los grupos y bandas que abrieron&amp;#8230; Se que alguien de mi familia estaba ahí, pero no recuerdo quien era. Aunque es lo más lógico, no estoy seguro si llegué también con amig@s o l@s encontraría ahi, la verdad no tengo recuerdos muy claros de esos detalles.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;De lo que estoy seguro es que la plaza de toros, estadio o auditorio (aún no recuerdo cual de los tres era) estaba HASTA EL TOPE de personas!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;mceTemp mceIEcenter&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;dl id=&quot;attachment_547&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot; style=&quot;width: 310px;&quot;&gt;
&lt;dt class=&quot;wp-caption-dt&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-547&quot; title=&quot;Mägo-de-Oz&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2011/01/Mägo-de-Oz-300x225.jpg&quot; alt=&quot;Mago de oz, imagen de La Bruja&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;225&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd class=&quot;wp-caption-dd&quot;&gt;La Bruja de Mägo de Oz (imagen vista en visionrockcr.com)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;A grandes razgos, lo que recuerdo es lo siguiente:&lt;br /&gt;
Yo estaba ahí, en la plaza, estadio, auditorio o lo que fuera. Había dos escenarios, uno para unas bandas y grupos más o menos sonados que tocaban mientras el otro escenario estaba completamente listo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El lugar estaba lleno, definitivamente no cabía siquiera un alma más y sí, era un lugar grande. Varias personas LITERALMENTE caían de las gradas (que tenian una forma extraña para ser una plaza o un estadio) o se dejaban caer para conseguir un lugar más cercano al escenario abajo, donde estaban personas que parecían conocerlas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Al rededor de las 15 hrs, recuerdo que escuché alguna canción que me agradaba antes de que Mägo comenzara a tocar, lo que no recuerdo es el nombre de la banda y tampoco el nombre de la canción :(.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El escenario de Mägo prometía canciones de Gaia II hacia atrás: había colores que recordaban al album La Bruja, fotos que hacían alusión a Mägo de Oz, Las letras eran claramente de Gaia II, y había adornos que aseguraban una que otra de Gaia. Seguro que más de uno adivinó que Salán y Pati tapia estarían ahi :D. Quizás habría una que otra canciones más recientes.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Había un reloj dijital en lo alto del lugar, que rezaba la cercanía a las 18 hrs, el momento en que Mägo tocaría.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;El gran momento se acercaba cada vez más: Mi primer concierto, ¡y era con Mägo de Oz!&amp;#8230; en ese momento no me importaba otra cosa, no me interesaban las fuertes críticas hacia el grupo respecto de algunas canciones, no me importaba la multitud de personas que tenía que mover para poder pasar&amp;#8230; ¡nada!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;((8) Si has llegado hasta aquí, has una pausa para respirar (8))&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;En ese momento, aunque pudo ser peor, justo cuando supe que ellos subirian al escenario, un mensaje de texto me despertó. Fue un sueño.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Edit: (Tue Jan 4, 20:55) estoy en una ciber-charla con &lt;strong&gt;Vale .G&lt;/strong&gt;, en la que ocurrió esto:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vale&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
te despertaron&lt;br /&gt;
­jjajaja&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;­Mauricio&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
­(¬.¬&amp;#8230; ya, díselo&amp;#8230;)&lt;br /&gt;
­FUISTE TÚ!&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Vale&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
­:|&lt;br /&gt;
­auch&amp;#8230;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt; ­que bueno que lo hice, Paty Tapia te hubiera besado!!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;­Mauricio&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
­:@&lt;br /&gt;
­¡escribiré esto!&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Vale&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt; ­jajaja&amp;#8230; tu primer besoo!!!&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/love.png&amp;#39; alt=&amp;#39;(L)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;­Mauricio&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt; ­(OMFG!!!)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;­Vale&lt;/strong&gt; says:&lt;br /&gt;
­un día antes del Dia de los inocentes&lt;br /&gt;
­&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz dosmilonce.ws</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2011/feliz-dosmilonce-ws.html"/>
   <updated>2011-01-02T16:17:16-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2011/feliz-dosmilonce-ws</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Nuevo año, nueva actitud.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O al menos eso es lo que algunos dicen :). De cualquier manera, lo que no cambia es que 2011 es primo (al menos eso sospecho desde el 2007&amp;#8230; -7a ONMAS-), y aunque eso quizás no signifique nada, es un bonito número :p.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy tengo ganas de escribir algo que suene alentador para cuando yo mismo lo lea meses más tarde, todo agüitado por alguna tonteria del diario vivir. Este será un buen ¡año, estoy seguro!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sucederán bastantes cosas, algunos de nosotros emprenderemos o continuaremos con proyectos de alguna forma resagados (cof cof&amp;#8230; http://dosmilonce.co.cc/ &amp;amp;&amp;amp; http://dosmilonce.ws/ &amp;amp;&amp;amp; http://www.geeksoy.com/ &amp;amp;&amp;amp; http://www.11chistes.com/), cumpliremos años, algunos más terminarán la prepa o universidad, otros quizás decidan que hay mejores opciones para cada quien :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este año, seguramente pasen cosas no tan dulces, pero bueno, esque eso es lo que le da ese especial toque a la vida, esa chispa de diversión, ¿que no? :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señores, hace varios años me dije: Mau, que tal si tienes tu primer millón antes de que finalice el 2011 :D?&amp;#8230; bueno, quizás me pasé jaja, tal vez fui un poco materialista aquella ocasión. Hoy, espero poder disfrutar este año, que sea divertido y lleno de aventuras :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Deseos? sí, unos cuantos: los que ayudan al ego (y claro, también al conocimiento): ORO en la OMM, entrenamientos nacionales, una olimpiada internacional; los sentimentales: amigos, familia, no amigas. Y los de dinero: dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lectores que me leen en 2011: dejen de estar sentados y ponganse a trabajar, disfruten mucho este año! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete+memes/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;br /&gt;
Lectores que me leen ya terminado el 2011: Neta, si no disfrutaron el año primo, se jodieron!&amp;#8230; pero no vale llorar, mejor echenle ganas para el año presente :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Vivan libres!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>El primero</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/el-primero.html"/>
   <updated>2010-12-27T22:22:00-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/el-primero</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;No, no el primer post, o el primer mil ocho mil post. Es otro tipo de primero.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Hoy, hace un año, fue mi primer beso.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Calendarios en Navidad</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/calendarios-en-navidad.html"/>
   <updated>2010-12-21T14:46:10-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/calendarios-en-navidad</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Durante mucho tiempo (bueno, varios -creo que menos de diecisiete-) años me he preguntado: ¿Porqué las personas piden calendarios en &lt;em&gt;ésta época &lt;/em&gt;del año?&amp;#8230; En realidad, no son todas las personas, pero sí una buena parte de las que compran cosas en algunas tiendas, lo peor es que suelen hacerlo de forma indiscriminada: tanto a tiendas grandes como a pequeñas.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_533&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot; style=&quot;width: 310px&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-533&quot; title=&quot;calendario&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/12/calendario.png&quot; alt=&quot;Calendario&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;298&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Cliente, luego de comprar 22 pesos (2USD): &amp;quot;Y, ¿no me regala un calendario?&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ya digo que no son todas, incluso no se si suceda únicamente en una región específica (el estado, por ejemplo), pero lo que más curiosidad me causa es el hecho de que pidan calendarios. Como si hubiera una sociedad subterránea secreta en la que los calendarios reemplazan al dinero, y pudieras comprarte trozos de felicidad con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-522&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en serio, es que me resulta extraño que las personas pidan tantos calendarios. &lt;em&gt;Quizás coleccionan para venderlos en una suma millonaria cuando sean viejos&amp;#8230;&lt;/em&gt; Me ha tocado ver a algún cliente que se molesta con el dependiente porque &amp;lt;&amp;lt;este año no hubo calendarios&amp;gt;&amp;gt; o porque &amp;lt;&amp;lt;ya se terminaron&amp;gt;&amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya, al grano: ¡ME MOLESTA! Vamos, que esos papelitos (dependiendo del modelo/diseño) podrían costar unos seis pesos, SÍ; que &lt;em&gt;¿qué le cuesta regalar unos cuantos?, &lt;/em&gt;SÍ; que si &lt;em&gt;sirven para, cada día, ver que día es, y marcar fechitas, &lt;/em&gt;SÍ&amp;#8230; a todo sí! pero me molesta el hecho de que las personas pidan calendarios y más y más y más calendarios, para luego elegir uno y TIRAR A LA BASURA los demás! (es más, apostaría a que el porcentaje de personas que leen lo que viene detrás de los calendarios de 365 hojas -usualmente chistes, frases o consejos breves-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señores, por favor, no sean ingratos: A veces las tiendas les hacen regalos que deberían ser mejor valorados que un trozo de papel mandado a hacer por compromiso. jum!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>El tercer invierno</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/el-tercer-invierno.html"/>
   <updated>2010-12-13T11:00:17-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/el-tercer-invierno</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Puede que se me vuelva una costumbre escribir por aquí una nota al inicio de mis vacaciones de invierno, tal vez es solamente que las ideas que tengo para escribir últimamente &lt;em&gt;no me agradan&lt;/em&gt;, la verdad no lo se. Pero este es (si mis recuerdos no están tan retorcidos) el tercer invierno al que he sobrevivido desde emm.. desde hace tres inviernos! -Aunque no hay un post sobre lo que sería ese &lt;em&gt;primer invierno&lt;/em&gt; sino hasta que regresé a clases, allá por enero o febrero del 2009&lt;em&gt;-&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;wp-caption aligncenter&quot; style=&quot;width: 510px&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/12/invierano.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; &quot; title=&quot;invierano&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/12/invierano.jpg&quot; alt=&quot;Phineas &amp;amp; Ferb -Iniverano-&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;¡Es invierno y verano a la vez! ¡Es invierano! -Phineas &amp;amp; Ferb de Disney-&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-509&quot;&gt;&lt;/span&gt;Hoy, lunes 13 de diciembre del 2010, me levanté tempranito para venir a la escuela con esperanzas de encontrarme con mi profe de informática (módulos 1 y 2 de la capacitación) y poder preguntarle sobre mis calificaciones semestrales. Según parece el profe no vendrá hoy.&lt;br /&gt;
Hace algo de frío (es un invierno frío -que mal que no pueda hacer como &lt;strong&gt;Phineas &amp;amp; Ferb &lt;/strong&gt;e inventar el invierano), y pronto volveré a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta ahora parece una de esas típicas vacaciones, sí, más o menos como las describía el año pasado:&lt;br /&gt;
Buenas y malas vibras, &amp;#8220;deseos&amp;#8221;, sueños, ¡ganas de hacer cosas!. Aunque es un poco diferente, al menos para mí, desde el momento en que escribo desde la escuela mientras acabo de responderle un mensaje a &lt;strong&gt;Vale .G&lt;/strong&gt; (se que algún día leerá esto! jaja) [para memoria de la multitud de millones de lectores de mi blog: &lt;em&gt;Vale .G &lt;/em&gt;es la amiguita que &lt;strong&gt;Laura&lt;/strong&gt; me presentó, quizás por aquellos tiempos en que inicié con este blog].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que en estas vacaciones no estoy tan feliz como en las anteriores, pero tampoco tengo aquel sentimiento de pesimismo, por así llamarlo. ¡Eso! ¡Son unas vacaciones diferentes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he propuesto leer al menos un libro estas vacaciones (compré &lt;em&gt;Memnoch el diablo&lt;/em&gt; -&lt;em&gt;Anne Rice&lt;/em&gt;-, aunque tuve que resistir la agonía durante tres semanas gracias a no se que demonios en la maldita librería), quizás consiga ir a clases de guitarra o incluso pueda salir por ahí en alguna ocasión. Probablemente iré a la fiesta por el cumpleaños de &lt;strong&gt;Gaby&lt;/strong&gt; y a festejar de nuevo que &lt;strong&gt;Aletts&lt;/strong&gt; se nos va por un semestre (al fin nos dejará descansar de su enoooorme buena-ondez por un tiempo!) y al cine con &lt;strong&gt;Manej&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Chema&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es curioso como las cosas cambian con el paso del tiempo (en realidad, creo que las personas cambian un poco su comportamiento y de ahí &lt;em&gt;las cosas &lt;/em&gt;cambian también), con el paso de los años los planes que nos hacemos sin distintos, igualmente los anhelos, las envidias, los deseos materialistas! Las cosas siguen su curso&amp;#8230; Pero siempre hay algo que se queda ahí,  esas cositas que no nos dejarán (y no, no me refiero a &lt;em&gt;esas &lt;/em&gt;cositas): siempre vamos a recordar las cosas que nos sucedieron y marcaron la vida (&lt;em&gt;a menos claro, que te conviertas en vampiro, en cuyo caso recordarás con lujo de detalles cada instante de tu existencia desde el momento en que te convertiste en vampiro hasta ahora, pero los recuerdos de tu vida como mortal comenzarán a desvanecerse con el paso del tiempo, hasta que no queden más que nubes de ellos)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el paso del tiempo, tenemos nuevas historias que contar, ya sean anécdotas propias o chismes de los que nos hemos enterado de alguna manera. Hoy no toca que escriba alguna de esas historias, hoy simplemente me declaro en vacaciones de invierno (otra otra vez)!&amp;#8230; o algo parecido. Por parte de la escuela aún debo confirmar un par de calificaciones y seré &amp;#8220;libre&amp;#8221; para dedicarme a mis otras tareas :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estimados lectores: ¿están ya de vacaciones de inverno (otra otra vez)? (aunque Laura y Valeria no me leen, quiero burlarme de ellas, porque apenas tienen rumores de que sus vacaciones iniciarán el 22 -hey! que número tan hermoso! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/teeth.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:D&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &amp;#8211; jajaja!! malditas desgraciadas!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;¡Saludos y buen pavo!*&lt;br /&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*No, de hecho en mi familia tampoco se acostumbra cenar pavo en &amp;#8220;acción de gracias&amp;#8221;&amp;#8230; es solamente la frase que se me ocurrió para cerrar este post&amp;#8230; que ahora ya no lo cierra ¬.¬&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Código para sumar dos números</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/codigo-para-sumar-dos-numeros.html"/>
   <updated>2010-11-02T18:18:02-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/codigo-para-sumar-dos-numeros</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Dos posts seguidos sobre el mismo tema? :S&amp;#8230; creo que le han absorbido las ideas a mi cabeza!&amp;#8230; &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy, pretendiendo que éste sea un post simple, voy a presentarles un código simple: uno en C++ que suma dos números dados por el usuario (a y b). AH!.. números enteros:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;brush: cpp; title: ;&quot;&gt;
#include &amp;lt;iostream&amp;gt;	//Libreria requerida para usar cin y cout
using namespace std;	//instruccion para el uso de cin y cout
int a,b;		//definimos dos variables de tipo int (integer=entero)
int main()		//Aquí va la función principal de nuestro programa
{
cin&amp;gt;&amp;gt;a&amp;gt;&amp;gt;b;		//Leemos del teclado los enteros a y b
cout&amp;lt;&amp;lt;endl&amp;lt;&amp;lt;a+b&amp;lt;&amp;lt;endl;	//imprimimos un salto de linea (endl), la suma de a+b y luego otro salto de línea
//	Descomentar para usar como ejecutable en windows
//    system(&amp;quot;Title Programita que suma dos numeros&amp;quot;);
//    system(&amp;quot;PAUSE&amp;quot;);
    return 0;
}
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por si se lo preguntan, hay que compilarlo.&lt;br /&gt;
Pueden compilarlo desde terminal/consola, pero en caso que estén en:&lt;br /&gt;
Linux o MacOS: Pueden usar algo como &lt;a href=&quot;http://www.codeblocks.org&quot;&gt;CodeBlocks&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Windows: &lt;a href=&quot;http://www.codeblocks.org&quot;&gt;CodeBlocks&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;http://www.bloodshed.net/dev/devcpp.html&quot;&gt;Dev-C++&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
BSD y demás: JA!&amp;#8230; como si tuviera lectores usuarios de BSD que no tuvieran maneras chidas de compilar &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede que se me pasaran algunas cosas, para eso están los comentarios :). Obviamente acepto sugerencias!&lt;br /&gt;
Nota al margen: estoy pensando a que destinar &lt;a href=&quot;http://www.geeksoy.com/&quot;&gt;www.geeksoy.com &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>¡Hola Mundo! en C/C++</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/hola-mundo-en-cc.html"/>
   <updated>2010-07-13T19:35:34-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/hola-mundo-en-cc</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;El siguiente post es un borrador que dejé abandonado hace ya algún tiempo, con la idea en mente de publicar algunos códigos y problemas que he resuelto en lo que he logrado participar de la OMI :), ésta vez mostraré un par de códigos, uno en C y otro en C++, ambos imprimen &amp;#8220;Hola Mundo&amp;#8221; a la pantalla&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/07/hola-mundo.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignright size-thumbnail wp-image-474&quot; title=&quot;hola-mundo&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/07/hola-mundo-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
La &lt;a title=&quot;OMI&quot; href=&quot;http://www.olimpiadadeinformatica.org.mx/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Olimpiada Mexicana de Informática&lt;/a&gt; es un concurso de programación a nivel medio superior en México (aunque puedes participar desde primaria, según recuerdo). En ésta competencia hay dos sesiones de examen, una del simulador &amp;#8220;Karel el Robot&amp;#8221;, y otra propiamente de programación. El lenguaje con mayor aceptación parece ser C/C++.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera técnica, no tengo mucho que contarles de C/C++, lo que sí se es que con ellos (C++ es una extensión de C) puedes programar practicamente cualquier cosa, desde un simple &amp;#8220;Hola Mundo&amp;#8221; portable a varias plataformas, hasta un complejo sistema operativo completo!&amp;#8230; Víctor (VicOMM) se molestará si no menciono que Cplusplus está orientado a la manipulación de objetos, aunque yo no estoy bien enterado de eso porque a penas se muy poco&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, basta ya, les mostraré un par de códigos para imprimir a la pantalla &amp;#8220;Hola mundo&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El siguiente código, escrito en C, imprime a la pantalla el clásico mensaje &amp;#8220;Hola mundo&amp;#8221;, y termina su ejecución:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;brush: cpp; title: ;&quot;&gt;
#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt;
int main()
{
        printf(&amp;quot;Hola mundo&amp;quot;);
        return 0;
}
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-434&quot;&gt;&lt;/span&gt;Y el siguiente código hace lo mismo, pero usando las clases y librerías de C++:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&quot;brush: cpp; title: ;&quot;&gt;
#include &amp;lt;iostream&amp;gt;
using namespace std;
int main()
{
    cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Hola Mundo&amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; endl;
    return 0;
}
&lt;/pre&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Mí día de Ayer</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/mi-dia-de-ayer.html"/>
   <updated>2010-07-10T17:49:40-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/mi-dia-de-ayer</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Sí. No se me ocurrió un título más descriptivo para el post de hoy. La verdad es que ni siquiera iba a haber post de hoy, bueno, en realidad, sí iba a haberlo. Sería de Frets on Fire. Finalmente decidí este título, pues es lo que pretendo que trate el escrito que (algunos) están a punto de leer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;more-425&quot;&gt;&lt;/span&gt;Comenzó como practicamente comienza cualquier otro: algunas personas en el planeta morían, otras, muy pequeñas, venían a la vida. Otras más se daban cuenta que iban por un camino ni muy acertado ni muy divertido, y decidieron cambiar&amp;#8230; otras hicieron lo que la humanidad llama “madurar”. Sí, era un día normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desperté no muy tarde, a pesar de estar de “vacaciones”, pues mi padre me pediría el día anterior que atendiera cierto asunto en el municipio de Tequisquiapan, antes de comenzar con los míos respecto de la OMM (Registro en el hotel de la ciudad de Querétaro, comida, entrenamiento en la UAQ&amp;#8230;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es así como esperaba a que alguno de mis padres me dieran el dinero requerido para realizar esa desviación y atender tal asunto. Por azares del destino, ya en la dulcería, mi madre terminó por comunicarme una no muy agradable noticia, que habría(mos) preferido mantener alejada de mi padre por un tiempo. Algo salió mal: mi padre hizo una pregunta, que llevó a la revelación de la (no) mencionada noticia. Mi padre se molestó, la verdad es que se molestó muchísimo. Enfureció, diría yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, también yo me molesté, me molesté bastante. Pero yo me molesté por la actitud de mi padre ante la noticia. Muchas veces he preferido mantenerme al margen en situaciones como esa, pero en algunas otras no. Ésta fue una de esas algunas otras. Por supuesto, entonces mi padre se molestó también conmigo (ah, porque se lo hice saber – y lease como el aclare de un &amp;lt;&amp;lt;despiste&amp;gt;&amp;gt;, no como lo que el llamaría &amp;lt;&amp;lt;un reto&amp;gt;&amp;gt; &amp;#8211; )&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la frustración (entre otros sentimientos de esos que no hacen el bien muy a menudo) invadiendo mi ser, me salí de la tienda. No, no era una de esas rabietas de adolescente pre-universitario de “me voy de la casa”, es que ya se llegaba la hora de partir para mí. Por su parte, mi padre hizo lo propio -propio de sí mismo, no hablo de propiedad en cuanto a cordialidad- y también se fue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad resultaría que yo iría a comprar unas cosas -agujetas y saldo para mi teléfono (compre uno nuevo luego de que &amp;lt;&amp;lt;Pol&amp;gt;&amp;gt; me restregara que vendió el que perdí)- y regresaría a la dulcería, pues había olvidado algo: mi desodorante. Así es como tuve una charla con mi madre, una charla de una media hora, sobre muchas cosas, de esas que las personas no dicen muy a menudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo tenía que hacer y sí, algo se me ocurrió&amp;#8230; Tomé el teléfono con la esperanza de no ser tan inoportuno al interrumpir alguna actividad importante: le llamé a (&amp;#8230;que difícil es esto&amp;#8230;) una amiga. ¡Que suerte, ha tomado la llamada!&amp;#8230; y más suerte aún: no estaba haciendo lo que yo creía!&amp;#8230; charlamos por un rato, media hora quizás, la verdad es que no lo se. Mi estado de ánimo mejoró notablemente -al menos yo lo noté-, pero llegó el momento de despedirnos, la red celular no ofreció mucho soporte en ese momento: la llamda se cortó a medio &amp;lt;&amp;lt;adiós&amp;gt;&amp;gt;. [Y en esta linea, en el pseudo anonimato, quiero agradecer a mi amiga por, una vez más, aún cuando quizás no lo note con mucha facilidad, ayudarme de una manera tan increíble en momentos así... Em: Gracias -así es, no es su “verdadero” nombre-]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, omitiré algunos detalles sin relevancia para el mundo, el caso es que arreglaría aquel asunto en Tequisquiapan como había acordado el día anterior, para luego dirigirme a lo que algunos llaman &lt;em&gt;mis cosas&lt;/em&gt;. Ese día descubriría que aquel pasaje alterno para realizar mi viaje se percibe aún más solitario en autobús&amp;#8230; más solitario y más caro. El chofer tenía lo que podría decirse música pop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, la música: ese elemento tan importante en la vida de muchos de nosotros&amp;#8230; que hace evocar sensaciones con un poder casi indiscutible. En ésta ocasión, recuerdos de momentos sumamente felices, en algún momento sabía que el siguiente tramo de la canción era “Porque las cosas de la vida contigo se viven mejor&amp;#8230; (turu ruru)&amp;#8230; todo es amor si estamos juntos los dos&amp;#8230;”. Solté un suspiro, de esos que salen jalando consigo mocos de la nariz, de esos líquidos con un sabor saladito y que bien pueden lavarse con agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento me dije a mi mismo: Mi mismo: debes escribir esto, o contárselo a alguien&amp;#8230; ¡no es algo que puedas guardar hasta la tumba! (y, heme -en algún momento del espacio-tiempo en el pasado- aquí).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, bueno, luego llegaría el registro en el hotel, el entrenamiento, el “Turista Mundial (r)” que reemplazara la función de cine&amp;#8230; Todo eso que acostumbramos hacer, porque es divertido. Aunque tenía en esta ocasión una razón más para mí: distraerme y ayudarme a sonreir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, ya pronto voy a parar de escribir. Mentí a mi madre diciéndole que aún estaba lejos de casa, cuando en realidad veo patos mientras escribo, ya casi se me ha quitado el frío y me siento un poco mejor. Simplemente agregar algunas cosas que sucedieron hoy: tuve examen selectivo para la OMM, jugamos futbolito, no me depilaron porque México no ganara a Argentina, y no tengo ganas de llegar a mi casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta pronto, almas que de vez en cuando deambulan aquí cerca. Que la vida no sea tan cruel, y la voluntad evite doblegar eso que llamamos &lt;em&gt;espíritu. &lt;/em&gt;Mauricio.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Compact Menu 2, Extensión para Firefox</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/compact-menu-2-extension-para-firefox.html"/>
   <updated>2010-06-26T18:39:00-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/compact-menu-2-extension-para-firefox</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignright&quot; style=&quot;border: 0pt none; margin: 3px;&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/06/Compact-Menu-2.png&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; align=&quot;RIGHT&quot; /&gt;Ya platicamos un poco sobre Mozilla Firefox, un navegador libre y multiplataforma que además soporta Extensiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, &lt;a title=&quot;Pagina de Compact=&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Compact Menu 2&lt;/a&gt; es una de estas tantas extensiones creadas por los usuarios de Firefox. La tarea de Compact Menu 2 es reemplazar la barra de menús (Archivo, Editar, Ver&amp;#8230;) con un pequeño icono que despliega un menú contextual (ver imagen)&lt;br /&gt;
Todo esto ¿Para que?&amp;#8230; bueno, eso ya es cosa de cada quien. Si bien no es una cosa mágica, es útil por ejemplo para “ganar”  espacio en la ventana de navegación si tenemos monitores de poca resolución, y principalmente para ocultar tal menú si no lo usamos con frecuencia.&lt;br /&gt;
La manera de instalar e implementar Compact Menu 2 es bastante simple, hay que ir a su página en el sitio de extensiones Mozilla, hacer clic en “Agregar a Firefox” y luego:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ocultar la barra de menús: Clic 	secundario en alguna región libre de las barras, deseleccionamos 	“Barra de menús”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agregar el botón Compact Menu 2: 	De nuevo clic secundario&amp;gt;&amp;gt; Personalizar. Buscamos el icono de 	Compact Menu (una especie de planeta azul con una flecha hacia 	abajo) y lo arrastramos al área de la ventana de firefox en que 	queremos que aparezca.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bien, ahora solamente un tip:  En  Windows podemos desplegar este menú igual que la barra de menús (con la tecla ALT), aunque en linux funcionará ALT+A para por ejemplo ir al submenú Archivo. Obviamente, además de esto, un clic en el icono también lo despliega.&lt;br /&gt;
Ahora sí, por si se les pasó dos veces el enlace de &lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/4550/&quot;&gt;Compact Menu 2&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a title=&quot;Compact Menu 2&quot; href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/4550/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;[IR A LA PÁGINA DE Compact Menu 2 EN MOZILLA FIREFOX]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nuevo Lookgle, Google con fondo</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/nuevo-lookgle-google-con-fondo.html"/>
   <updated>2010-06-10T20:25:29-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/nuevo-lookgle-google-con-fondo</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; title=&quot;Google-con-fondo_pequenio&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/06/Google-con-fondo_pequenio.png&quot; alt=&quot;Google con Fondo&quot; width=&quot;256&quot; height=&quot;154&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que le ha pasado a Google!&amp;#8230; me lo cambiaron :S&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ay, no!&amp;#8230; esque le puse una imagen de fondo :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues resulta que (sí, hablaré de Google otra vez!) ahora Google permite cambiar ese blanco-jodeme-la-vista por una imagen de fondo en la página principal del buscador, tal como pueden observar en esa mini-captura :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basta con entrar a www.google.com o el dominio de su país e ir abajo a la izquierda, donde un enlace &amp;#8220;Cambiar imagen de fondo&amp;#8221; mostrará una ventana modal en la que podemos elegir el fondo que queremos aplicar. Los hay muy bonitos y, curiosamente, quedan con el logo en letras blancas :)&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me pregunto como le harán con los Doodles&amp;#8230; haha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, por cierto!, si no les permite cambiar, quizá sea por no tener cuenta Google e iniciar sesión. Basta con crearse una (o estar registrados en Youtube, Picassa, Gmail&amp;#8230;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buen día!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Aproximados de Pi y E con los numeros del 1 al 9</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/aproximados-de-pi-y-e-con-los-numeros-del-1-al-9.html"/>
   <updated>2010-06-02T14:54:28-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/aproximados-de-pi-y-e-con-los-numeros-del-1-al-9</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Aproximado de Pi&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-376&quot; title=&quot;Aproximación de Pi&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/06/aproximacion_de_pi.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;344&quot; height=&quot;161&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Aproximado de e&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; title=&quot;aproximacion_de_e&quot; src=&quot;../wp-content/uploads/2010/06/aproximacion_de_e.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;263&quot; height=&quot;115&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>30 años de Pacman</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/30-anos-de-pacman.html"/>
   <updated>2010-05-21T13:01:15-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/30-anos-de-pacman</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Así que, la bolita amarilla cumple ya 30 años!&amp;#8230; Cielos, ¡es más viejo que yo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, yo ya sabía que es más viejo, lo que no sabía es que hoy es su cumpleaños, y resulta que Google me lo dijo. Sí, Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verán, estaba probando un diseño para un proyecto que tengo en mente, entonces debía comparar las vistas en Mozilla Firefox, Internet Explorer y Opera (En Safari y Chrome lo miraría luego, pues no los tengo instalados en esta compu -parecen ser incompatibles con algo que tengo-). Cual es mi sorpresa que, al abrir Internet Explorer (que siempre me es necesario, porque sino me llevo la sorpresa que en Firefox se ve magnifico, pero en IE se desfasa tremendo&amp;#8230;), y entra a Google.com.mx (mi pagina de inicio en IE, que no uso más que para estas pruebas)&amp;#8230; estaba en segundo plano y comienza a sonar &amp;#8220;Waka waka waka waka&amp;#8230;&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debo admitir que el sonidito me parece un poco molesto, pero resulta que me es también bastante familiar, aunque pensé &amp;lt;&amp;lt;Maldición.. publicidad otra vez!&amp;gt;&amp;gt;.  Restauro la ventana de IE y:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;wp-caption aligncenter&quot; style=&quot;width: 420px&quot;&gt;&lt;a rel=&quot;prettyphoto&quot; href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/05/PacmanGoogleGrande.png&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img title=&quot;PacmanGoogle&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/05/PacmanGoogle.png&quot; alt=&quot;Pacman en el logo de Google, 21 de Mayo 2010&quot; width=&quot;410&quot; height=&quot;215&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Pacman Google&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;Sí señores, Pacman en el logo de Google!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;Como ya es bien sabido (bueno, creo que muchos lo saben), Google reemplaza su logo con lo que llaman &amp;#8220;Google Doodles&amp;#8221;, conmemorando fechas importantes para la humanidad (¿?), como el 30 aniversario de Pacman! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; (eso me recuerda el post del primer &amp;#8220;alunizaje&amp;#8221; -sí, aquel de tanta polémica- que nunca publiqué jaja)&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;La versión de Pacman en el logo es completamente jugable, y de nuevo IE nos muestra diferencias: en Firefox te darías cuenta unicamente al ver la imagen del logo (colocada como un background), y al hacer clic (que usualmente te lleva a una busqueda relacionada con el Doodle), ¡EL JUEGO COMIENZA!&amp;#8230; Por otro lado, en IE el juego comienza a jugarse (sí, el solito) desde que se abre&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;Seguramente Pacman no vivirá ahi hasta mañana, así que no dudes en jugarlo si quieres recordar viejos wakatiempos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;P.D. 1 el botón &amp;#8220;Insertar moneda&amp;#8221; no está de adorno! &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; (AW&amp;#8230;)&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;P.D.2 en &lt;a title=&quot;Feliz cumpleaños, Pac-man&quot; href=&quot;http://www.fidelitypr.com/happyhour/2010/04/%C2%A1feliz-cumpleanos-pac-man/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HappyHour &lt;/a&gt;cuentan un poco de la historia del quesito amarillo &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/smile.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:)&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;P.D.3vi en &lt;a title=&quot;Lg se basó en pacman para su logo&quot; href=&quot;http://www.rutarelativa.com/la-imagen-cachonda-del-dia/imagen-cachonda-dia-17-lg-se-baso-pacman-crear-su-logo/trackback/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rutarelativa&lt;/a&gt; (que a su vez vió en &lt;a title=&quot;Pacman oculto en el logo de LG&quot; href=&quot;http://www.thalskarth.com.ar/2010/03/04/pacman-oculto-en-el-logo-de-lg/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Thalskarth&lt;/a&gt;) como LG=Pacman&amp;#8230;  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/kopete/tongue.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:p&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;Saludos a todos y ¡feliz cumpleaños, Pacman!&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Sí, somos pequeños</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/si-somos-pequenos.html"/>
   <updated>2010-04-26T19:38:38-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/si-somos-pequenos</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Me dieron ganas de cambiar (nuevamente) el template (la plantilla) del blog, pero es que, con tantas que hay, y lo dificil (indesiso) que soy, no me decidía por uno&amp;#8230; Al fin me topé con el que está puesto ahora (&lt;a title=&quot;Jambo - By Simplethemes&quot; href=&quot;http://www.simplethemes.com/jambo-wordpress-theme.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jambo&lt;/a&gt;), aunque con lo caprichoso que soy puede que lo cambie de nuevo&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno bueno, lo importante de esto del cambio de theme es el espacio que tiene a la derecha, según parece, dedicado a “videos destacados”, así que me puse a buscar un video que debiera estar ahí&amp;#8230;&lt;span id=&quot;more-338&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras buscaba el video para “featured”, pasaron por mi mente varias opciones: alguna canción, el trailer de una serie, otra canción, un video cómico, o quizás una canción de Mägo de Oz. De repente me acordé de los planetas y estrellas y lo mucho que me gustan, de aquel escrito “Te voy a contar un cuento”, e incluso vinieron a mi memoria los recuerdos de algunas charlas -telefónicas- sobre La Tierra, La Luna y El Sol y sus tamaños:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ – Sí, es muy grande, y muy bonita – dijo ella&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Pues, grande grande no es – respondió él&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; ¡Por favor, Mauricio!&amp;#8230; claro que es grande, es ¡ENORME! &amp;#8212; replicó la chica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Mmm&amp;#8230; pues no se, es relativo – se defendía el cursi chico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Bueno, sí, eso depende de con que la comparas, el Sol quizá, o la distancia de la Tierra al Sol&amp;#8230; ¿tú con que la comparas para decir que es pequeña?&amp;#8211; [...]”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&amp;#8211;¡NO! Yo más que tú&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; ¡Que no! Que yo te gano&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; ay ay!&amp;#8230; a ver: ¿y cómo puedes saber que es más?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; bueno, no lo se&amp;#8230; ¿qué tanto es?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Amm&amp;#8230; como La Tierra!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; No no eh, te gano&amp;#8230; Como el Sol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; ¿Ah sí?, estaba siendo indulgente, como el Sistema Solar, quise decir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Mmm no, aún así no&amp;#8230; de aqui “hasta allá”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Allá?, donde allá?&amp;#8230; [...]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211;¡Ya ves, al final te gané!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; ¡No no! Yo siempre uno más que tú&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Ay sí, ay sí, pues el mío es más rápido&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211;Sí sí&amp;#8230; cómo no!&amp;#8230; a ver, ¿a que razón crece?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8211; Amm ¡mucho sobre poquito!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[...]”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, sí.. soy un cursi, ¿y qué?. Como sea, es que quería contar la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, me topé con varios videos que comparan el tamaño de La Tierra con otros planetas y estrellas, elegí éste para compartir con ustedes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; style=&quot;width:410px; height:202px;&quot; data=&quot;http://www.youtube.com/v/Z8BncJ7XMLk?color1=006699&amp;amp;color2=54ABD6&amp;amp;rel=0&amp;amp;showsearch=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;fs=1&quot;&gt;&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://www.youtube.com/v/Z8BncJ7XMLk?color1=006699&amp;amp;color2=54ABD6&amp;amp;rel=0&amp;amp;showsearch=0&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;fs=1&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowFullScreen&quot; value=&quot;true&quot; /&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que ¿aún te crees dueño del Universo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peace&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Cuidado, porque muerden</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/cuidado-porque-muerden.html"/>
   <updated>2010-04-26T16:21:58-05:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/cuidado-porque-muerden</id>
   <content type="html">&lt;div style=&quot;float: right; margin-left: 10px; margin-bottom: 10px;&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;wp-caption alignnone&quot; style=&quot;width: 250px&quot;&gt;&lt;a class=&quot;lightbox&quot; title=&quot;10 ONMAS&quot; rel=&quot;prettyphoto&quot; href=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3388/4555796702_6ca8f3d36b_b.jpg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img class=&quot;  &quot; src=&quot;http://farm4.static.flickr.com/3388/4555796702_6ca8f3d36b_m.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;180&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;De izquierda a derecha: Esme, Vero, Alicia, Damaris, Victor, Oswaldo, Daniel, Pablo (arriba), Gabriel&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La verdad, no me consta que muerdan, pero así parece. Vean como estos raros ejemplares de un especimen denominado &amp;lt;&lt;em&gt;nerdus mate ñoñus secundarinus&lt;/em&gt; &amp;gt; se protegen los unos a los otros, los machos de las hembras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaja.. ya en serio: los nueve chicos (cuatro chicas y 5 chicos) que aparecen en la foto son los representantes de Querétaro para la etapa nacional de la &lt;strong&gt;10 ONMAS.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Auunque sigue siendo para mí un misterio esa extraña y fascinante división por (entre xD) género, dejaré de fastidiarlos al menos de aquí a jueves (cuando los veré una vez más).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando lo que en alguna ocasión dijo el profesor Roberto: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;#8220;Échenle huevos, aunque el pan salga amarillo&amp;#8221;&lt;/em&gt;, muchachos =D&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;a title=&quot;Ver foto &amp;quot;Cuidado, porque muerden&amp;quot; en Flickr&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/mautematico/4555796702/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;También puedes ver la foto en Flickr [Clic]&lt;/a&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Firefox 3.6.2</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/firefox-3-6-2.html"/>
   <updated>2010-03-23T15:45:24-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/firefox-3-6-2</id>
   <content type="html">&lt;div id=&quot;attachment_334&quot; class=&quot;wp-caption alignleft&quot; style=&quot;width: 160px&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-thumbnail wp-image-334&quot; title=&quot;Firefox&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/03/firefox_logo-150x150.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;Logo Firefox&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En el mundo de La Red, necesitamos un navegador para &lt;em&gt;surfear&lt;/em&gt; la web, una de las alternativas que podemos elegir es &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mozilla Firefox&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, de la fundación Mozilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firefox es uno de los navegadores que más terreno ha ganado durante los últimos años, personalmente aún recuerdo cuando instalé la versión 1.5 (¿o fue la  1?), ¡pues me atrapó con la posibilidad de emplear pestañas para navegar usando una sola ventana!&amp;#8230; Para entonces, Internet Explorer 6 venía preinstalado con Windows XP -sistema de fábrica de mi primer computadora-, y la alternativa para dicha función agregada era isntalar una barra -la entonces barra de MSN- que permitía agregar pestañas a IE, pero no mecautivó tanto como &lt;em&gt;El Zorro&lt;/em&gt; que lo ofrecía desde la caja&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el paso del tiempo -unos amm&amp;#8230; ¿cuatro años?-  tales novedades se han vuelto cosas cotidianas, y han aparecido más razones para usar un navegador u otro (por ejemplo, Opera, Google Chrome, IE 7/8 ¿Safari? usan ya pestañas, algunos de ellos poseen cientos de plugins y son libres y gratis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, la nueva versión 3.6 de Mozilla Firefox viene con algunas novedades como la implementación de HTML5 para ver videos sin necesidad de usar flash, como siempre soporta plugins o addons, de los cuales habrá cientos o miles, desarrollados por la comunidad -todos aquellos que quieran hacerlo-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una cosa extra que aparece con esta versión es &amp;#8220;personas for Firefox&amp;#8221;, que consiste básicamente en cambiar &amp;#8220;el fondo&amp;#8221; de la ventana del navegador, pudiendo elegir entre más de 300,000 actualmente disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para terminar, una cosa que me agrada de Firefox es la posibilidad de instalarlo tanto sobre Microsoft como sobre Mac OS y Linux&amp;#8230; Actualmente lo tengo en Windows XP y Kubuntu 9.10 Karmic Koala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, podemos descargar la sub-versión 3.6.2 (que corrige algunos fallos importantes) y ver los requisitos del sistema en el siguente enlace:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mozilla-europe.org/es/firefox/system-requirements/&quot;&gt;http://www.mozilla-europe.org/es/firefox/system-requirements/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Girasol Azul</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/girasol-azul.html"/>
   <updated>2010-03-17T17:51:31-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/girasol-azul</id>
   <content type="html">&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;lightbox&quot; rel=&quot;prettyphoto&quot; href=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/03/BASE93.gif&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; title=&quot;Girasol Azul&quot; src=&quot;http://blog.mautematico.com/wp-content/uploads/2010/03/BASE93-300x253.gif&quot; alt=&quot;Girasol Azul&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;253&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
¡oh! ¡¡¿me has llamado rara?!!, pero si soy tan común como un girasol azul&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://alemisimagenes.blog.dada.net/post/597420/GIRASOL+AZUL&quot;&gt;aleabril&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Hoy no hay hamburguesas</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/hoy-no-hay-hamburguesas.html"/>
   <updated>2010-02-17T23:21:42-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/hoy-no-hay-hamburguesas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt; &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/adiumicons/surprised.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:o&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/adiumicons/sad.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:(&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/adiumicons/emoticon_waii.png&amp;#39; alt=&amp;#39;8O&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt;  &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/adiumicons/emoticon_surprised.png&amp;#39; alt=&amp;#39;:shock:&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;#39;http://blog.mautematico.com/wp-content/plugins/smilies-themer/adiumicons/crying.png&amp;#39; alt=&amp;#39;;-(&amp;#39; class=&amp;#39;wp-smiley&amp;#39; /&amp;gt; &lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Un año más, tan sólo un año más</title>
   <link href="https://blog.mautematico.com//2010/un-ano-mas-tan-solo-un-ano-mas.html"/>
   <updated>2010-02-11T14:21:14-06:00</updated>
   <id>https://blog.mautematico.com/2010/un-ano-mas-tan-solo-un-ano-mas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Es así como se pasa un año!&amp;#8230; wuau, increible&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, chance y ni idea tengas de que hablo: &lt;a href=&quot;http://blog.mautematico.com/2009/02/10/hello-world/&quot;&gt;http://blog.mautematico.com/2009/02/10/hello-world/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(es muy curioso, pues estaba practicamente seguro que inicé con esto antes&amp;#8230;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;así es, hace ya un año (ayer se cumplió un año de hecho) que publiqué la primer entrada en este blog&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora puedo decir que esta &amp;#8220;cosa&amp;#8221; ha compartido un año de cosas conmigo&amp;#8230; un laaargo año, en el que sucedieron bastantes cosas&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, la verdad es que, a pesar de ser hoy un día once, mis ánimos no se encuentran por los cielos&amp;#8230; es sólo que me acordé de tanto escribir la fecha el día de hoy &amp;#8220;oh!&amp;#8230; ayer se cumplió un año!!&amp;#8221;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, saludos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;&gt;PosData: gracias por los tiempos compartidos, en verdad gracias. Mau&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
