<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El rincón de mautemático</title>
    <description>Las Cosas son como deben, no como deberían Ser.</description>
    <link>https://blog.mautematico.com//</link>
    <atom:link href="https://blog.mautematico.com//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:48:54 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2019 23:48:54 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Atomizador</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy encontré el atomizador amarillo sorpresivamente y aún tenía un poco de agua. Me causó conflicto y por un momento no supe qué hacer con él, así que decidí guardarlo para ya no tener que verlo; pero cuando me dirigía a vaciar el agua pensé que sería mejor idea usarlo para hidratar la tierra del lugar de descanso… estamos pensando sembrar pastito ahí :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hoy ocurrieron cosas relevantes en lo político a nivel internacional, a saber, los derefachos de mierda consumaron el golpe militar en contra de Evo Morales en Bolivia. Sé que es un tema distante de cuando hablábamos sobre caldito de pollo, pero es que es relevante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fascistas intervencionistas de mierda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:41:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/atomizador.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/atomizador.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hoy vinieron todos</title>
        <description>&lt;p&gt;Este sábado vinieron todos los que suelen venir los sábados. Sigue siendo muy extraño para mi abrir la puerta sin compañía, ya me había acostumbrado.
Platicamos un poco sobre ti, como ya es usual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo más de una semana sin ir a la otra tienda, y hoy mayán trajo tacos, taquitos de canasta… creo que esa fue la parte más dura del día, ya sabes por qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué sucedieron así las cosas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 23:59:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/hoy-vinieron-todos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/hoy-vinieron-todos.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cuida tu alimentación</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy aprendí que los perros de una misma camada pueden tener días de diferencia de concebidos (igual que muchos otros animales) y que eso es notorio en el desarrollo que tienen al nacer, es que pasé por la veterinaria a preguntar unas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En retrospectiva, la ventana limpia ni es tan importante y la prereriría sucia que todo esto que sucede. Noté lo de la ventana porque salimos a mirar qué ocasionaba unos ruidos en el patio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mayán te extraña mucho y te manda a decir que debes cuidar tu alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:59:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/cuida-tu-alimentacion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/cuida-tu-alimentacion.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Susto y noviembre sin ti</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy se me hizo tarde porque me clavé en el trabajo, pero aquí estoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy mayana y yo pasamos por donde tuviste tu primer gran susto (¡canijo perro!) y más tarde compramos una dona. Todavía más tarde, vimos el video de una pareja de amigos rescatando a un cachorro en problemas y le daban un hogar, fue muy bonito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calle sigue cerrada y, de hecho, ¡está cerrada por ambos lados!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer un amigo compartió en el feis el video de algo así como la despedida del director técnico de su equipo nacional de futbol preferido; la canción de fondo era lo chistoso: Noviembre sin ti… ahora que reparé a pensarlo dos veces, ya no me parece divertido, sino todo lo contrario. :’(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:59:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/susto-y-noviembre-sin-ti.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/susto-y-noviembre-sin-ti.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Planes</title>
        <description>&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía no terminan de arreglar la calle. Hoy fui a recoger un paquete para mayán un poquito más lejos que la vez pasada. De regreso, un lomito de aspecto memorable miró el paquete como si fuera comida y me siguió por unos metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúo viendo la nueva temporada de Suits y Mike Ross apareció nuevamente, después de tanto tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:43:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/planes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/planes.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Es raro</title>
        <description>&lt;p&gt;Como ya había mencionado, somos seres de costumbres, y se acostumbraron a vernos juntos; entiendo que me pregunten, pero no deja de ser raro. Todavía me cuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando de costar: Hoy platicamos sobre automóviles, ya ves que un asiento era para vos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voy a continuar,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:45:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/es-raro.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/es-raro.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Me preguntan por ti</title>
        <description>&lt;p&gt;Me es difícil salir.
De hecho, me es difícil abrir la puerta –cualquier puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya era parte de la rutina apuntar la mirada hacia donde seguramente estarías, pero ya no estás. Hoy me preguntaron directamente por ti, al no verte como de costumbre, y fue muy difícil responder; esto va a seguir pasando varios días o semanas más, cada vez menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es esto: Unos, como siempre fuiste tú, son más veloces y se adelantan en el camino. Otros rodamos en la silla y no mucho más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que somos seres de costumbres, y los cambios cuestan. Este cambio me llegó repentinamente y no estaba preparado.
Pero el mundo y la vida –mi mundo y mi vida- siguen aquí; vamos pa’lante con mucho amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy hubo progreso con eso de volver a aprender a caminar.
Es hora de marchar,
Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:17:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/me-preguntan-por-ti.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/me-preguntan-por-ti.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nos vemos en el río</title>
        <description>&lt;p&gt;Hace dos días, tuve una pesadilla horrorosa: Te apartaban de mi, para que fueras a vivir a un lugar más amplio.
Después, habiendo ya despertado, te vi triste mientras limpiaba el piso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tú no sabías hablar como las gentes, pero sí aprendiste a comunicarte con sinceridad. Y así te comunicaste siempre: Si había una puerta que abrir, la abrías; si había que escalarla, la escalabas. Aprendiste a tocar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protegiste siempre a tu familia y nos amaste a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy te fuiste adelante y vas corriendo a gran velocidad. A veces vas a mirar hacia atrás, pero no te detengas. Es tiempo de correr, con libertad.
La seña de color rojo que es tu distintivo, se va a confundir entre el pelo bermejo; pero cuando te alcance me reconocerás por las bermudas y yo a ti por la particular forma de andar. ¡Pero practica tu salto, porque habrá muchos obstáculos con los cuales jugar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te apartaron de mi ni de nosotros: el amor que siempre mostraste a tu familia es bien correspondido por todos.
Juega mucho en el río, juega con otros amigos.
Ahí te vamos a alcanzar, pero a sabes que eres más veloz que todos, así que nos vamos a tardar un tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo, los lugares amplios son tus preferidos.
Aliméntate bien y bebe suficiente; te mandamos un pequeño abrigo por si acaso, y las palabras más bonitas de todas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por todo y que descanses.
Nos olemos luego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:46:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2019/nos-vemos-en-el-rio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2019/nos-vemos-en-el-rio.html</guid>
        
        
        <category>set</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estudiar en la UnADM</title>
        <description>&lt;p&gt;En 2014, la &lt;strong&gt;UnADM&lt;/strong&gt; abrió las puertas de sus aulas (virtuales), siendo una opción para estudiar una carrera universitaria aprovechando las posibilidades que abre Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese mismo 2014, me inscribí a la UnADM, principalmente por curiosidad. Por motivos personales, abandoné el proceso; pero lo he retomado este semestre y voy a concluirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy Mauricio. Me encantan las matemáticas y la computación. Me dedico a la industria del software y los servicios profesionales de infraestructura informática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando del software, me interesan especialmente las tecnologías y el software libre (por ejemplo Firefox y Bitcoin). El año pasado inicié un emprendimiento relacionado con Bitcoin, y desde 2009 soy voluntario en la Fundación Mozilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al rededor de 2005/2006, tuve la fortuna de acceder a una computadora con dial-up y quedé maravillado con la posibilidad de crear &lt;em&gt;cosas virtuales&lt;/em&gt;. Aprendí un poco de PHP, bat y JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De 2007 a 2013, durante la secundaria y la preparatoria, participé en olimpiadas de matemáticas, informática, física y química. En 2008 conseguí alojamiento web e inicié el primer foro olímpico en línea de Querétaro (y uno de los primeros del país).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, platiqué con el comité olímpico de Querétaro y los convencí de hacer la primera etapa de la olimpiada de matemáticas a través de Internet, con el principal objetivo de tener récord de participación, llegar a los más alumnos posibles. Y lo conseguimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi principal motivo de alegría es que, &lt;strong&gt;a pesar de la deficiente infraestructura tecnológica y de telecomunicaciones que hay en el país&lt;/strong&gt;, y a pesar de las dificultades que tuvimos en Querétaro, acercamos la olimpiada a un número récord de alumnos de zonas rurales, quienes conocieron una nueva forma de ver las matemáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elegí inscribirme a la UnADM y específicamente a la ingeniería en desarrollo de software para acreditar mis conocimientos de manera oficial, al mismo tiempo que exploro el maravilloso mundo de las aulas virtuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo firmemente que la educación pública -gratuita- y de calidad es un derecho humano. Y festejo que existan opciones como la UnADM; otro de mis objetivos al inscribirme es evaluar &lt;em&gt;cómo estamos&lt;/em&gt; en este rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos estaremos viendo un tiempo por aquí.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:38:00 -0500</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2018/estudiar-en-la-unadm.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2018/estudiar-en-la-unadm.html</guid>
        
        
        <category>unadm</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Load Balancing Graylog2 with HAProxy and SRV records</title>
        <description>&lt;p&gt;If you ever happen to use HAProxy to make load balance to your Graylog2/GELF inputs (you should try it, HAProxy is HAwesome!), I advice you to take a look to &lt;a href=&quot;http://siawyoung.com/coding/sysadmin/graylog2/load-balancing-graylog-2-with-haproxy.html#change-haproxys-health-check-to-graylog2s-rest-api&quot; title=&quot;Siaw Young&#39;s post&quot;&gt;Siaw Young’s post&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As a plus, you may be using SRV record sets to maintain your Graylog2 cluster node list up to date.
If that applies to you, give it a try to &lt;a href=&quot;https://github.com/elasticio/haproxy-srv/&quot; title=&quot;Flexible HAProxy auto configuration and auto service discovery for SkyDNS or Mesos-DNS&quot;&gt;haproxy-srv&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looking for a starting template for haproxy-srv? Here you have!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
{{#dns-srv &quot;_gelf._tcp.internal.example.org&quot;}}
listen gelf :12201
    mode tcp
    balance roundrobin
    option httpchk GET /api/system/lbstatus
    {{#each this}}
        server gelf-{{@index}} {{ip}}:{{port}} check port 12900
    {{/each}}
{{/dns-srv}}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:40:00 -0600</pubDate>
        <link>https://blog.mautematico.com//2017/load-balancing-graylog2-with-haproxy-and-srv-records.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.mautematico.com//2017/load-balancing-graylog2-with-haproxy-and-srv-records.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
